msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2023-11-03 18:50+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2023-11-17 04:37+0000\n"
"Last-Translator: Monopic <dhin1213@gmail.com>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 4.1.1\n"

msgctxt "h9f93d44fgb444g4313g8994g04f42e955043"
msgid "[1] Successful"
msgstr "[1] 성공"

msgctxt "h4acc7af4g3066g452fgb0a0gc956cd985b30"
msgid "Show Cinematic Nudity"
msgstr "알몸 묘사 표시"

msgctxt "h244efd9ag96feg4951gaf8bg7cf8b77e37ee"
msgid ""
"Jump\n"
"(Hold) Toggle Light Source"
msgstr ""
"도약\n"
"(길게 누르기) 광원 토글"

msgctxt "he7c1b2d4g6629g43c7g8c0eg7a6cbcc168e1"
msgid "Target's Acrobatics"
msgstr "대상의 곡예"

msgctxt "h1094282ag54bag418fg8710g620c9af8377c"
msgid "Frame Rate Cap"
msgstr "FPS 제한"

msgctxt "hff2800a8g5cdbg43f4g90f8g29aa57ad917b"
msgid "Cinematics"
msgstr "시네마틱"

msgctxt "h61f2fc18gb3e5g4bf7gb3e8ge726ad94d783"
msgid ""
"Alters the quality of textures. At higher values, more detail is rendered."
msgstr "텍스쳐의 품질을 조정합니다. 값이 높을수록 더욱 정밀하게 렌더링됩니다."

msgctxt "h42f3dbdcgccd7g4572gbdf9g900e9364f377"
msgid "Fumbled"
msgstr "대실패"

msgctxt "hd7d0a534g8f91g4e10gbd7cg7e7ebe7f5dae"
msgid "History Check"
msgstr "역사 판정"

msgctxt "ha10194d3g615cg46aeg86d6g88c0b862406d"
msgid ""
"Adjust the volume of sound effects made by combat actions, spells, movement, "
"items, and combat."
msgstr "전투, 주문 시전, 이동, 아이템 사용등으로 발생하는 사운드 효과의 볼륨을 조절합니다."

msgctxt "h08a56b2dg046dg4cf7gbc0cg8f6eb5fe9ee9"
msgid "from adjusted Ability"
msgstr "보정된 능력치로부터"

msgctxt "h3b2709cdgad15g47b3gaab8g56317d8afd6b"
msgid "[1] Psychic damage"
msgstr "[1] 정신 피해"

msgctxt "h2481fd99g022dg4150gb33bg4bfb108ec624"
msgid "Classic mode"
msgstr "클래식 모드"

msgctxt "h9c1320d9g5355g49d6gaffag0d4d7b4d68ad"
msgid "[1] blasted [2] for [3]."
msgstr "[1]: [2]에게 폭발: [3]."

msgctxt "hf0e9624fg0dd7g4af7g8613g3f89ffe36df5"
msgid "Heavily Encumbered - cannot climb."
msgstr "심각한 과적 상태입니다. 올라갈 수 없습니다."

msgctxt "h6f529258g53e7g45f5gb475gac35ed577198"
msgid "Restrained"
msgstr "구속됨"

msgctxt "hc292a4b5g1472g4ff6gb63eg3890b75c6fb5"
msgid "[1] was dissolved by acid."
msgstr "[1]: 산에 의해 용해됨."

msgctxt "hfdd51bd3gc7b6g481agad10g40afb54f0a05"
msgid ""
"Can't start a performance while another performance is taking place nearby."
msgstr "근처에 이미 공연이 진행중이면 새로운 공연을 시작할 수 없습니다."

msgctxt "h2adc6462g4a65g42c4gb2abg89ed0a76d293"
msgid "Level 3"
msgstr "레벨 3"

msgctxt "hc5aa7f64gd2a6g4398gad65gd9d21219d89a"
msgid "Target's Animal Handling Modifier"
msgstr "대상의 동물 조련 수정치"

msgctxt "hfbb0eb48g72c2g4ccbg9ad0g2a22ac025297"
msgid "When enabled, the game will show pings from other players."
msgstr "활성화하면 다른 플레이어가 찍은 신호를 표시합니다."

msgctxt "h1fbed78cg6928g414ag9046g7ae3aabc8fee"
msgid "Karma"
msgstr "카르마"

msgctxt "h43456c76g01b5g4a6cg89a8g2b44fecaaf80"
msgid "Mute Sound When Inactive"
msgstr "최소화 시 게임 음소거"

msgctxt "ha79ad845g1911g4211g98beg341a7d38f842"
msgid "Target's Investigation"
msgstr "대상의 조사"

#, fuzzy
msgctxt "h6159ca07gd427g44a5g9e41g4381f57f24da"
msgid ""
"Set the wearer's <LSTag Tooltip=\"Charisma\">Charisma</LSTag> score to [1]. "
"The enchantment has no effect if their Charisma score is higher without it."
msgstr "착용자의 <LSTag Tooltip=\"Charisma\">매력</LSTag>을 [1] (으)로 증가시킵니다."

msgctxt "h8192fbe7ga523g47b5gba84gfd5e83299f3e"
msgid "Select Next Character"
msgstr "다음 캐릭터 선택"

msgctxt "h7ec4ea3egdc6dg4e19ga0ffg0c5c1c6c4548"
msgid "[1]lbs"
msgstr "[1]lbs"

msgctxt "h68c6daccg544cg480bga037g22a0b701efca"
msgid "Strength Check failed"
msgstr "근력 판정 실패"

msgctxt "h06011027g3850g47eeg88a0g6df5305f4eb8"
msgid "[1] Level"
msgstr "[1] 레벨"

msgctxt "h333d7064g98d1g4282g972bg5f955d73b752"
msgid "[1] succeeded a [2] Check to cast [3] on [4]."
msgstr "[1]: [3] 에게 [4] 시전을 위한 [2] 판정 성공."

msgctxt "h87d8c777g4f3dg41c8ga37bgbdc3c6666c18"
msgid "No magical weapon equipped.\n"
msgstr "마법 무기 필요.\n"

msgctxt "h8f62580ag35dfg4584g92a5g1fc765413037"
msgid ""
"Alters the amount of detail used for geometry. At higher values, more "
"triangles are rendered."
msgstr "형상의 세부 디테일을 조정합니다. 값이 높을수록 렌더링되는 삼각형의 양이 많아집니다."

msgctxt "h100f178dgdb4cg48cdg88bfg6e66a402b8a5"
msgid "Camera Right"
msgstr "카메라 오른쪽으로"

msgctxt "h74a3111ag5148g44e4gafc8g91828cb98d6c"
msgid ""
"You will lose all unsaved progress.\n"
"Do you want to continue?"
msgstr ""
"저장되지 않은 진행사항을 모두 잃습니다.\n"
"계속하시겠습니까?"

msgctxt "hc55108b7gd593g446ag84a4g6d4ff55c813e"
msgid "[1] [2] a blast from [3]"
msgstr "[1] [2] [3]의 작렬"

msgctxt "h419d8b6eg8494g44c7gae95g3138f8b89e1e"
msgid "High"
msgstr "높음"

msgctxt "h09c7f407gd08fg4e4fgb21ag0863096d70eb"
msgid "Necrotic"
msgstr "괴저"

msgctxt "h422e59d9g647cg4eccgbf98g3451e2e705ea"
msgid "Summoner's Perception Modifier"
msgstr "소환자의 지각 수정치"

msgctxt "ha9da4efdgcb75g46b2g93c7gf2f056bf12d7"
msgid "[1] gained [2] experience."
msgstr "[1]: 경험치 [2] 획득."

msgctxt "h0dbdfef3gf70dg4003ga8d8g15c7b33d2743"
msgid "F19"
msgstr "F19"

msgctxt "hf17628b3gb16dg47c2g90f2g25c745d0a785"
msgid "Numpad Divide"
msgstr "Numpad /"

msgctxt "h863c79c5g4bf8g4e8bg883cgf77eab7da6e0"
msgid "Adjust the maximum frames displayed per second in game."
msgstr "게임이 매초 표시 가능한 최대 프레임의 수를 제한합니다."

msgctxt "h0c90d1d5gb529g4832gb9efgdd45155789b0"
msgid "Abjuration"
msgstr "방호계"

msgctxt "h5b51dd18g8fd4g4844g8eccg51b50a68874a"
msgid "Too steep!"
msgstr "너무 가파릅니다!"

msgctxt "h68159f66gab24g4e53g99f5gf63d8ee4064c"
msgid "Martial [1]"
msgstr "군용 [1]"

msgctxt "heabd3b32gb0ceg4d51gbb6fgdaf6de85c4cd"
msgid "Prepare Main Attack"
msgstr "주 공격 준비"

msgctxt "h7cf3d853gb24ag4d6bga234gbb2f866ff20a"
msgid "The party gained [1] experience."
msgstr "파티가 경험치 [1] 획득."

msgctxt "ha3e6a955gd5a1g479cga6b3gbf5073ac5a54"
msgid "Religion Modifier"
msgstr "종교 수정치"

msgctxt "hae79e3a7g22fdg4bd0g8511gdb1292d1429e"
msgid "Quit Game"
msgstr "게임 종료"

msgctxt "h08ebf0f3gf899g44c1ga10fg3aa1b5b218a3"
msgid "Total Bonus <LSTag Type=\"Damage\">[1][2]</LSTag>"
msgstr "총 보너스 <LSTag Type=\"Damage\">[1][2]</LSTag>"

msgctxt "h351cde93gbcc1g4846g9a02g94d833793002"
msgid "Level 6"
msgstr "레벨 6"

msgctxt "h5733d665g0876g4cfbgb885g80e405a5c41c"
msgid "Nvidia DLSS"
msgstr "Nvidia DLSS"

msgctxt "ha769d886g93f8g4294gae35g81453ceec8ea"
msgid "Load Game"
msgstr "불러오기"

msgctxt "h5cd2014agc2bdg4169ga53fgf63bc0c1d7f2"
msgid "Initiative: [1]"
msgstr "우선권: [1]"

msgctxt "he60b95a2g53afg464agaac7g55a29dbaf7f6"
msgid "Right Mouse Button"
msgstr "오른쪽 마우스 버튼"

msgctxt "h78b67398g240eg41c3gbb0dg8e78c384145d"
msgid "End Turn"
msgstr "턴 종료"

msgctxt "hb588e2c5ge2e5g4144ga183g70024b8b8332"
msgid "Target is blocked!"
msgstr "대상이 가로막혀있습니다!"

msgctxt "hf83cebb8gf2d3g4c00gbb63g92099eb9b887"
msgid "Choose Actions"
msgstr "행동 선택"

msgctxt "hc7f35cc5gc74eg4624g824fg427c58cc29f2"
msgid "Story mode"
msgstr "스토리 모드"

msgctxt "h19c314cdg86aag420egb636g918f7d37532b"
msgid "[1] was given Condition: [2]."
msgstr "[1]: [2] 상태 획득."

msgctxt "h2f845f9cg383dg4b9bg9850gea74836d96d9"
msgid "Period"
msgstr "Period"

msgctxt "hd3ba4666g2b41g4e0dg9ebdgd4cc9e3dac7e"
msgid "[1] approves."
msgstr "[1] 좋아합니다."

msgctxt "ha95c389ag2c8dg4231gb6f3g184aa1e60a48"
msgid "Extra Strong"
msgstr "매우 강한"

msgctxt "hc82a5cb0g05e4g45b3gbb97gfa0d96936289"
msgid "Mad"
msgstr "광기"

msgctxt "h23ecb62dgd6eeg4ce4g8a0cg8f970e4a947f"
msgid "Choose destination."
msgstr "목적지를 선택하십시오."

msgctxt "h5710f705g0380g4289g888bg8c25d8411352"
msgid "Very High"
msgstr "매우 높음"

msgctxt "h966d6fabgc29cg4602gad0dg0c50f9418e24"
msgid ""
"We were unable to create a working story. Your add-on setup might be "
"invalid. The game will continue with the story from the main adventure."
msgstr "이야기를 구성하는 데에 실패했습니다. 애드론 설정에 결함이 있을 수 있습니다. 메인 캠페인에서 이야기를 계속 진행합니다."

msgctxt "hc19ab92fg6b94g4f82g9a86g187d1810af9d"
msgid "History Check failed"
msgstr "역사 판정 실패"

msgctxt "h8612e9a8gf6eag4ee8ga3f9g227af36fd74f"
msgid "Base Armour Class"
msgstr "기본 방어도"

msgctxt "hcb69b027gf67dg4fb4g9259gc51e96dadfb9"
msgid "F16"
msgstr "F16"

msgctxt "h0bb99605g8c3bg42a4ga16fg752133ac7763"
msgid "Available only in combat or Turn-Based Mode."
msgstr "전투중이거나 턴제 모드 중에만 사용할 수 있습니다."

msgctxt "h7189e13bg2704g4d00gb90cg71dc587c0067"
msgid "[1] [2] [3]"
msgstr "[1] [2] [3]"

msgctxt "h58610370g5935g44a9ga3b7ga12bca65cf18"
msgid "Delete"
msgstr "Delete"

msgctxt "h4e4c3cc9gb249g4cbcgb6dcg518b7ed7c4ff"
msgid "Summoner's Strength"
msgstr "소환자의 힘"

msgctxt "h34f0c0c7g6e2cg40a4gb983g0b7e16890ad4"
msgid "Panning Speed"
msgstr "화면 이동 속도"

msgctxt "h66a801f6g0ad8g447cg8502ge0dac29dbac7"
msgid ""
"Certain spells require enemies to make a <LSTag Tooltip=\"SavingThrow\""
">Saving Throw</LSTag>. The higher your Spell Difficulty Class, the harder it "
"is to resist your spells."
msgstr ""
"특정 주문은 적들이 <LSTag Tooltip=\"SavingThrow\">내성 굴림</LSTag>을 하도록 요구합니다. 주문의 난이도가 "
"높을수록, 저항하기가 더 어렵습니다."

msgctxt "h89caaa39g8d68g420fg9697g2bc52f81aa74"
msgid "Wisdom"
msgstr "지혜"

msgctxt "h8a070775gc251g4f34g9086gb1772f7e2cff"
msgid "Raw Damage"
msgstr "기본 피해"

msgctxt "hd24dff3fg9cebg4802ga9d5g60a8ff078ef9"
msgid "F12"
msgstr "F12"

msgctxt "h11158461g3d64g4d45g8312ge6f4d1b20d2b"
msgid "[1] Force"
msgstr "[1] 역장"

msgctxt "h528a8204g452bg4e64g8f5dgbffec5d3efe1"
msgid ""
"The game needs to be fully installed before proceeding. Please wait until "
"the installation is complete."
msgstr "게임 설치가 완료되어야 합니다. 설치가 완료될 때 까지 기다려 주십시오."

msgctxt "h3d59adc1gb736g4c1bgbd32gf72bb0003d07"
msgid "[1] failed a [2] Check to use [3] on [4]."
msgstr "[1]: [4] 에 [3] 사용을 위한 [2] 판정 실패."

msgctxt "h5f2e8d1eg41b2g4a17g847fg539a74761ef5"
msgid "Nature Check failed"
msgstr "자연 판정 실패"

msgctxt "h0bee48c4gbbe5g45f5gaa02g3fe5963227ee"
msgid ""
"Enable to temporarily display Combat Log messages after events and actions "
"in game."
msgstr "이벤트 및 액션 후 전투 로그 메시지를 일시적으로 표시해줍니다."

msgctxt "h2df3f08cg8e51g4a7bg9908g9798182310fc"
msgid "Next Target"
msgstr "다음 목표"

msgctxt "h85b61245g6aeeg4d4fg906fgd29b9cc278ee"
msgid "Investigation Modifier"
msgstr "조사 수정치"

msgctxt "hc3d646a3g5decg4914gb4e0g0d60290b6bd9"
msgid "Ranged Unarmed Attack"
msgstr "원거리 비무장 공격"

msgctxt "h28e58f18gb8f6g41dcgbb9eg0e86abe0a3a7"
msgid "Can't attack your charmer."
msgstr "매혹자는 공격할 수 없습니다."

msgctxt "h655c8152gbb9cg4173gb90bg0efa44cfff5a"
msgid "Can't Throw (too heavy)"
msgstr "던질 수 없음 (너무 무거움)"

msgctxt "habede442g55dbg4d39g93edg40c507794ea5"
msgid "Key bind requires remapping."
msgstr "키 배정을 재설정해야 합니다."

msgctxt "h9ecb5d00gdcbdg45beg8684g6b4ed547ad58"
msgid "Numpad 8"
msgstr "Numpad 8"

msgctxt "h9d276c53g49d4g4be7gba27g6caa99e58c56"
msgid "Select Slot 8"
msgstr "슬롯 8 선택"

msgctxt "h2d04189dgcfebg4364ga9c8g381f9694d984"
msgid "Persuasion Check"
msgstr "설득 판정"

msgctxt "hd5dc8d98gd300g413cg8f14gb880b803028e"
msgid "Healing Roll"
msgstr "치유 굴림"

msgctxt "h995b0201g4d5dg400agbf4fg403d11a1da0f"
msgid "Lie"
msgstr "눕기"

msgctxt "h72f5211cg1ad9g4092g8398g799c66b2311f"
msgid "Hearing"
msgstr "청각"

msgctxt "h03df9a3fg4679g4921ga778g36612ff6ed3a"
msgid "Volume down"
msgstr "음량 감소"

msgctxt "h109587cagfebag4b2dg8577g02eae3d41f84"
msgid "Disable passive"
msgstr "패시브 비활성화"

msgctxt "h0a3ab761geb26g44aaga6b4gc12ab549e54f"
msgid "Paralysed"
msgstr "마비"

msgctxt "h90f4960dg162dg4932g8b03g567f44422d72"
msgid "T"
msgstr "T"

msgctxt "hb7fca759ga315g4695g8f52gd7d50daa9e0a"
msgid "Melee Weapon"
msgstr "근접 무기"

msgctxt "h6c5c92c0g6aa2g4325gbfbcg37d69def3f83"
msgid "Acrobatics Check failed"
msgstr "곡예 판정 실패"

msgctxt "hb3a2f32agb92dg4fdeg943eg3e5ab51eb505"
msgid "Arrows"
msgstr "화살"

msgctxt "h0d5a8b0bg3de4g4acbg9c57gfcdcc7e65507"
msgid "Summoner's Performance Modifier"
msgstr "소환자의 공연 수정치"

msgctxt "h24ce20fcgf0c7g496dgace7g22bd43f88dc8"
msgid "[1] needs [2] to hit. [1] rolled [3] (Critical Miss)."
msgstr "[1]: 명중을 위해 [2] 필요. 굴림 결과 [3] (치명적 실패)."

msgctxt "h02ff439egd9d7g409bgaab9g407762b5588b"
msgid "Reset Tutorials"
msgstr "튜토리얼 초기화"

msgctxt "h4ab6b2fdg5261g44d1ga00cg272b0cfb400f"
msgid "Character Sheet"
msgstr "캐릭터 시트"

msgctxt "hb2cd9bd1g1e83g4adcga2e3g1f90fe577e8a"
msgid "Alters the sharpness of textures at shallow viewing angles."
msgstr "얕은 시야각에서 텍스쳐의 선명도를 조정합니다."

msgctxt "hc77bf980g97e5g45b8gb52egc897539fc60b"
msgid "A summoned creature cannot flee."
msgstr "소환된 크리쳐는 도주할 수 없습니다."

msgctxt "h3e0a8b77g511ag48aag8af1gdc80b2fef686"
msgid "Print Screen"
msgstr "Print Screen"

msgctxt "h908da040g3627g4190gb77cg12dc39db95a0"
msgid "Mouse Scroll Right"
msgstr "마우스 스크롤 오른쪽"

msgctxt "hf0ca1270g753bg4cacg8f06gf5949b7b0f30"
msgid "All Draconic Colours"
msgstr "모든 드라코닉 색"

msgctxt "h3be451e0g994fg4978g8284g94a77a4516b2"
msgid "Investigation Check failed"
msgstr "조사 판정 실패"

msgctxt "h812504f5ge345g48f7ga5e6g7e225cd955a3"
msgid "Perception Check"
msgstr "지각 판정"

msgctxt "h6f430eb9g0671g4bc0g9d52g9bb0747a3292"
msgid "Petrified"
msgstr "석화"

msgctxt "h46cffd65g9a1bg46b9gb556ge58706ba2573"
msgid "Character is disarmed!"
msgstr "캐릭터가 무장해제된 상태입니다!"

msgctxt "ha958eda1g97bag4246g870dg3aef9559ea08"
msgid "Disconnect"
msgstr "연결 끊김"

msgctxt "h2540f096gfe81g4931gb48bgcae2bb739b97"
msgid "[1] isn't locked"
msgstr "대상이 잠겨있지 않습니다: [1]"

msgctxt "h8b40cd09gb9a9g4984g9b19gd3a06a1ac72f"
msgid "Summoner's Charisma Modifier"
msgstr "소환자의 매력 수정치"

msgctxt "hfe218288gfb7bg49eeg9c80g1197fd10605c"
msgid "Choose which monitor to use if multiple options are available."
msgstr "화면이 여러 개인 경우 어떤 모니터를 사용할 것인지 선택 해 주십시오."

msgctxt "he3740e43g7ba7g4e91g9253gfd6a3a0410b3"
msgid "Long Rest is not available."
msgstr "긴 휴식을 할 수 없습니다."

msgctxt "hd654e848g3acfg4a5eg8a7bg3516fef1d1f0"
msgid "Radiant damage"
msgstr "광휘 피해"

msgctxt "h7f2d9806g87bdg42a3g934ag9d051a036638"
msgid "Toggle Weapon Set"
msgstr "무기 세트 토글"

msgctxt "h957c8338gde9ag4000g90e9g187057ad4b80"
msgid "Numpad 6"
msgstr "Numpad 6"

msgctxt "h8a9cfdcfg21aeg4919ga161g43b5e4699ec4"
msgid "Bludgeoning"
msgstr "부수기"

msgctxt "h1a55fdf1ga2aag491egba82g9bf96aa93334"
msgid "Summoner's Persuasion Modifier"
msgstr "소환자의 설득 수정치"

msgctxt "ha5323d84gaf2bg41f9g815fga0ec70cc9dcd"
msgid "Hiding"
msgstr "숨기"

msgctxt "h85950a17gc558g4c77ga347gddec33f11e00"
msgid "Escape"
msgstr "Escape"

msgctxt "h31cf25aegf826g43dfgac10g2a0609053a09"
msgid "[1] failed a [2] Check against [3]."
msgstr "[1]: [2] [3] 판정 실패."

msgctxt "h43e75198g8c80g48caga967g1942e6104735"
msgid "[1] was caught in a trap that dealt [2]."
msgstr "[1]: 함정에 걸림. [2]."

msgctxt "h326d4c74g4998g4193g9311g466d3c89250b"
msgid "Target is out of sight!"
msgstr "대상이 시야 밖에 있음!"

msgctxt "h69398e63gdbabg4704gba66g78583d59607e"
msgid "Could not learn [1]."
msgstr "[1] 주문을 배울 수 없습니다."

msgctxt "h48d9e9d8g3047g4a98gbd29g7aca57fd7b03"
msgid "Backstab"
msgstr "배후 공격"

msgctxt "h9e83d055g7a6dg45f5ga87ag4889792ce7fb"
msgid "Direct Connection"
msgstr "전용 네트워크 연결"

msgctxt "h3568ea9bg02c2g483bg8778g560490801301"
msgid "Take All Items from Container"
msgstr "모든 아이템 가져가기"

msgctxt "h94ca6f86g8ebbg4dc1g9ab2g834fa5b0ca40"
msgid "Previous Target"
msgstr "이전 목표"

msgctxt "h47545219g389ag4a33gbc8ag9bbd8ac0b24b"
msgid ""
"When enabled, it will take more time to activate any press and hold action. "
"For instance, you will have to hold the button longer before Active Search "
"triggers."
msgstr "이 옵션을 활성화하면 키를 더 길게 눌러야 합니다. 예를 들어, 주변 탐색을 위해 해당 버튼을 더 길게 눌러야 합니다."

msgctxt "h065c2fc4g4431g4891g833cg9493816a2bab"
msgid "Attack Roll"
msgstr "명중 굴림"

msgctxt "h52cd5443g6e95g4eb2g8413gd5d4dd0432f8"
msgid "Occlusion Quality"
msgstr "공간감 품질"

msgctxt "h37911f49gda1cg44a0ga94fgce7e05cd78e0"
msgid "Drop Item"
msgstr "아이템 떨어뜨리기"

msgctxt "h21245ac2g45f2g4401gbe91gecdffd901445"
msgid "Lock Mouse to Window"
msgstr "창 모드에 마우스 가두기"

msgctxt "hbbf23a87gee3eg4bcagafa7g32036f00a6a3"
msgid "[1] took no damage."
msgstr "어떤 피해도 입지 않음: [1]."

msgctxt "h2e0e3d5dg97b2g4d98g9312geeac2ed54fcf"
msgid "Backspace"
msgstr "Backspace"

msgctxt "hd0189c57gdd5fg4657g86f9g8ccaaa8dc327"
msgid "Level"
msgstr "레벨"

msgctxt "he640bc44g54cfg45f0g936dg48052116e1f9"
msgid "Not enough Source Points\n"
msgstr "근원 포인트 부족\n"

msgctxt "h2884ec73g99bdg4f23g9ca8gdbf37a05130e"
msgid ""
"<LSTag Tooltip=\"Proficiency\">Proficiency</LSTag> in Strength <LSTag "
"Tooltip=\"SavingThrow\">Saving Throws</LSTag>."
msgstr ""
"근력 <LSTag Tooltip=\"SavingThrow\">내성 굴림</LSTag>에 <LSTag Tooltip=\"Proficiency"
"\">숙련</LSTag>."

msgctxt "h6586c098gfb12g4811g9f9agafb3c2a92266"
msgid "Damage reduced to [1] to spare the target."
msgstr "대상을 보호하기 위해 피해가 [1]로 감소되었습니다."

msgctxt "h64d66144g3627g4140gb897g2556f653aaff"
msgid "Save successful!"
msgstr "저장 성공!"

msgctxt "hbce667b6g9192g42bfgb756gfa3491251ba5"
msgid "Throw"
msgstr "던지기"

msgctxt "h25b2d032g1368g4f94g87ecg1e905383caa9"
msgid "Invitation only"
msgstr "초대 전용"

msgctxt "h8c43b3d8g37eag42b3g92bbgd02ed6af312c"
msgid "Origin"
msgstr "오리진"

msgctxt "h5c00fbceg49fag4dfbga47egefe075e85788"
msgid "Voice Master"
msgstr "모든 음성"

msgctxt "hf704865bg9fccg4d4dg930dg265749350eba"
msgid "Select Slot 4"
msgstr "슬롯 4 선택"

msgctxt "hacfdbcf5gd78bg4058ga135g555486d11153"
msgid "Long Rest is not available because someone is in Turn-Based Mode."
msgstr "누군가 턴제 모드 중일 때는 긴 휴식을 할 수 없습니다."

msgctxt "hb6aaac7cg23a1g40eag8a85geeec4c8998cc"
msgid "Hide different add-ons"
msgstr "다른 애드온 숨기기"

#, fuzzy
msgctxt "he3abaf17gcf73g4169gbe78g1162338c43f1"
msgid ""
"Set the wearer's <LSTag Tooltip=\"Constitution\">Constitution</LSTag> score "
"to [1]. The enchantment has no effect if their Constitution score is higher "
"without it."
msgstr "착용자의 <LSTag Tooltip=\"Constitution\">건강</LSTag>을 [1] (으)로 증가시킵니다."

msgctxt "hfeebfbbbg14aeg4ee5g8a99g636fcc05b1f4"
msgid "[1] succeeded a [2] Check to use [3] on self."
msgstr "[1]: 자신에게 [3] 사용을 위한 [2] 판정 성공."

msgctxt "hca33cd60ga18fg4389ga880g2f0ed59dd3b8"
msgid "Still in cooldown\n"
msgstr "재사용 대기중\n"

msgctxt "h1983ec7bgdedcg45f7gbad7g861a3c1e4703"
msgid "A party member is in a conversation and cannot rest right now."
msgstr "파티원이 대화 중이며 지금은 휴식을 취할 수 없습니다."

msgctxt "ha9c46cfbg407fg43b0g994cg054ef0335ad4"
msgid "Path blocked by roof!"
msgstr "경로가 지붕에 막힘!"

msgctxt "h1383e71dg4a7fg4cbbgba69gc5a3b303dd3b"
msgid "[1]/[2]/[3] [4]:[5]"
msgstr "[3]/[2]/[1] [4]:[5]"

msgctxt "he623e91dga8a9g4795g8caag58e8a8a08385"
msgid "Too high"
msgstr "너무 높음"

msgctxt "h47188a56g24edg408fgb284g3f104e14eea1"
msgid "Value"
msgstr "가치"

msgctxt "hd8ca3313ge347g4c19g84d2g08217dc31e34"
msgid "Cannot Find Path"
msgstr "경로를 찾을 수 없음"

msgctxt "hf0e76825g300fg488bgbc8bg0aca4a497ccb"
msgid ""
"Allow code to switch to more dynamic interactions when engaging otherwise "
"primitive crowd characters. This will impact performance."
msgstr "일반적인 군중과 상호작용 할 때 좀 더 다양한 반응을 보여줍니다. 게임 성능에 영향을 줍니다."

msgctxt "hcaaadcd5g4b98g49fdg8309g89799329e03f"
msgid "Available next turn."
msgstr "다음 턴에 사용 가능."

msgctxt "h4bfc4b52gf10cg4f24g9f28g5034826bc654"
msgid ","
msgstr ","

msgctxt "h4ad52da9gedebg47a1g92f9g9001748faebe"
msgid "Invisible"
msgstr "투명"

msgctxt "h04cb33a0g7b06g49acgbfa7g7e94369f170e"
msgid "A player can't currently travel."
msgstr "플레이어가 현재 여행할 수 없습니다."

msgctxt "h40d47f6cg4219g45c9ga2fegbcb7b6643138"
msgid "Survival Check failed"
msgstr "생존 판정 실패"

msgctxt "ha1f5a262g20d6g44fegbf9fgcd9023a800ca"
msgid "Damage Bonus"
msgstr "피해 보너스"

msgctxt "hc9c518acgb20cg404cg904fg5cc2cbd73795"
msgid "F20"
msgstr "F20"

msgctxt "h2a036a21g288eg4caagbed7g49c03f794414"
msgid "Different Mod Settings"
msgstr "모드 설정 변경됨"

msgctxt "hcb951227gdfa5g42f8g931cg154dac597e5f"
msgid "No thrown weapon equipped.\n"
msgstr "투척 무기 필요.\n"

msgctxt "h6a8d1ea1gbcfdg44a4g96d4g3338d0ca5db2"
msgid "Summoner has [1] [2] Condition(s)."
msgstr "소환자가 다음 상태입니다: [1] [2]."

msgctxt "h61962f3bg58e1g4eecg9749g8320dbc379e2"
msgid "Summoner's Level"
msgstr "소환자의 레벨"

msgctxt "h266fdb72ge411g43e5g8366ge70d2fe1862f"
msgid ""
"Enable automatic addition of throwable items to the hotbar when acquired."
msgstr "투척 가능 아이템을 획득하면 자동으로 단축바에 추가합니다."

msgctxt "h42c4a0e6ga88bg450cgbe6cg8f891e2ece55"
msgid ""
"One or more players denied the request, failed to answer in time, or could "
"not respond due to in-game restraints."
msgstr "한 명 이상의 플레이어가 요청을 거부하였거나, 제시간에 대답하지 못하였거나 또는 게임 내 제약으로 답신하지 못하였습니다."

msgctxt "h4ade1de2g4d37g4277g9ab0g3c6b4d0d4ee0"
msgid "You cannot flee while in this region!"
msgstr "이 지역에서는 도주할 수 없습니다!"

msgctxt "hcb448ba5gcedag4345ga682g9474de995cd5"
msgid ""
"Relationship is very good. Character is happy with and easily convinced by "
"avatar."
msgstr "매우 친한 관계. 아바타에게 불만이 없으며 설득이 쉽습니다."

msgctxt "h1d069a22ge3b9g4704g9918g40e798af8389"
msgid "Auto-Rotate Camera"
msgstr "카메라 자동 회전"

#, fuzzy
msgctxt "hee757d51g756eg4e74g9873gd7473feefd87"
msgid ""
"Set the wearer's <LSTag Tooltip=\"Strength\">Strength</LSTag> to [1]. The "
"enchantment has no effect if their Strength score is higher without it."
msgstr "착용자의 <LSTag Tooltip=\"Strength\">근력</LSTag>을 [1] (으)로 증가시킵니다."

msgctxt "hfbbee29ag09a1g4e0ag9b6ag2e305c5c1ffe"
msgid "[1] left the game"
msgstr "[1]이 게임에서 나갔습니다"

msgctxt "h59c5a2a7gc2d1g4940gb862gc86c60b64961"
msgid "Add-on load failed."
msgstr "애드온 불러오기 실패함."

msgctxt "h19db36c7g0c4fg4e96ga0fcg9659a1ef0059"
msgid "Select Slot 2"
msgstr "슬롯 2 선택"

msgctxt "h1e99acbeg385ag4d89g93f2ga2e486427394"
msgid "Range has been reduced to zero!"
msgstr "사거리가 0으로 감소함!"

msgctxt "h3a17c68agf20dg4d43ga8c8ge3a4c7e6e6a6"
msgid "Dexterity Modifier"
msgstr "민첩 수정치"

msgctxt "h493ac11fgc68bg4b2ag981cg8fadfb564bf1"
msgid "Camera Rotate Left"
msgstr "카메라 좌회전"

msgctxt "h644f0802gf65fg4db1ga2f0g710116c63e5a"
msgid "Target's Intimidation Modifier"
msgstr "대상의 위협 수정치"

msgctxt "he19a08cegaad3g4be3gb33cga9abe4537e2d"
msgid "[1] used [2] on [3]."
msgstr "[1]: [3]에게 [2] 사용."

msgctxt "h6cb4bed1g9316g449bg921dg907b3e6e5627"
msgid ""
"The party in this session is full and no companions can be dismissed at this "
"time."
msgstr "이 세션의 파티가 가득 찼으며, 현재 돌려보낼 수 있는 동료가 없습니다."

msgctxt "h51d00955g0f76g48c6gbc4ag32b1d5f6e3ad"
msgid "Frightened"
msgstr "공포"

msgctxt "h80d54b94g4281g4708gbf1cgfdaf4a5551f2"
msgid "[1] Psychic"
msgstr "[1] 정신"

msgctxt "h220ed57ag9e57g465fgacfbg5ba151d70ef9"
msgid "F8"
msgstr "F8"

msgctxt "h63600d45g0043g4c28ga7adgabba275187ce"
msgid "Syncing with Cloud Storage. This might take a while..."
msgstr "클라우드 저장소와 동기화 중. 오래 걸릴 수 있습니다..."

msgctxt "h2a76a9ecg2982g4c7bgb66fgbe707db0ac9e"
msgid "Undergarments"
msgstr "속옷"

msgctxt "h3ce95944gdbffg44ccg8c12g094587c30ac0"
msgid "Medicine Check"
msgstr "의학 판정"

msgctxt "hd7792e8ag930dg41bbgb14ag551ee0e63e8c"
msgid "You cannot flee!"
msgstr "도주 불가!"

msgctxt "h459bb26fg5dccg41c4gb796g6e2d6a7c239e"
msgid "1"
msgstr "1"

msgctxt "h9531fd22g6366g4e93g9b08g11763cac0d86"
msgid "Damage"
msgstr "피해"

msgctxt "h5b03332bg2686g42a4gbcaag0e89850fba9f"
msgid "Slashing"
msgstr "베기"

msgctxt "h2eac7501gd233g41edgae49g1a7a41a4bb06"
msgid "Alt"
msgstr "Alt"

msgctxt "hfcae368bg51b7g4a79ga2bdg4e7b8bea753b"
msgid "Generating shader cache. This might take a while..."
msgstr "셰이더 캐시 생성중. 오래 걸릴 수 있습니다..."

msgctxt "hc1bde738g4958g40e5ga060gd9001368f1e7"
msgid "Concentration Saving Throw"
msgstr "집중 내성 굴림"

msgctxt "hbd823364g3cd7g40a8g86dcg683cbc11515e"
msgid "Sight"
msgstr "시각"

msgctxt "h7753f61dg5888g4aa9gbdcdg4f4aecfd5f9e"
msgid "Party members that are in Turn-Based Mode cannot fast travel."
msgstr "턴제 모드에 있는 파티원은 빠른 여행을 할 수 없습니다."

msgctxt "h6e87edb3gc89fg49c3gbbedgfe34966e0ad8"
msgid "Bright"
msgstr "밝음"

msgctxt "h72eddce6g1214g4de6gb646ga0896629da99"
msgid "New Spell"
msgstr "새로운 주문"

msgctxt "hf66d3960gabecg45a6gbd88gff00fcc9b15b"
msgid "Religion Check success!"
msgstr "종교 판정 성공!"

msgctxt "h82378ad1g9388g4d5dgaf75gf1a3bcf7239e"
msgid "Rotate Item Right"
msgstr "아이템 우회전"

msgctxt "h62e0db3eg19a9g432cgbc1bg79ce4846a27d"
msgid "God Rays"
msgstr "갓 레이"

msgctxt "h0a2e877cgad0cg479bgbc8bg1d2e1c736b1f"
msgid "Stealth Check failed"
msgstr "은신 판정 실패"

msgctxt "hf38733c5g697ag40b9ga990g0f61e2a9761e"
msgid "Right"
msgstr "오른쪽"

msgctxt "h6a77092ag97f1g496dg9cd0g64b01df2e78f"
msgid "None"
msgstr "없음"

msgctxt "hb8e6e43fg7099g4760g88b3g370da290dd1e"
msgid "This creature is dead."
msgstr "이 크리쳐는 사망했습니다."

msgctxt "hde9e6ccdg32acg4499g93eagbf9e663503c6"
msgid "Summoner's Investigation Modifier"
msgstr "소환자의 수사 수정치"

msgctxt "h783fdae8gc0dcg4d7agbe36ge910ddc94f70"
msgid "LAN Connection"
msgstr "LAN 연결"

msgctxt "hc5b982a3g6562g46bagac98g36dccd26819c"
msgid "Summoner's Intimidation Modifier"
msgstr "소환자의 위협 수정치"

msgctxt "heb8db838g7a84g4889gb7ebg176329214ced"
msgid "Anisotropic x2"
msgstr "애니소트로픽 x2"

msgctxt "h47b0a1ebgd9c6g496fg83a5ged97aadb3bd6"
msgid "Summoner's Survival"
msgstr "소환자의 생존"

msgctxt "h6b07b1a8gc687g451fgba2fga7c4ac28b349"
msgid "Summoner's History Modifier"
msgstr "소환자의 역사 수정치"

msgctxt "hab6103cdg3d5dg4a85ga0b4gbd3f45024a7a"
msgid "Sleight of Hand"
msgstr "손재주"

msgctxt "h044f79fege3efg4829gbab4g082a14bf878d"
msgid "Helpable"
msgstr "도움 가능"

msgctxt "h2d0c1120g4202g414dg9b9bg2e5e73e2b1aa"
msgid "Equipment"
msgstr "장비"

msgctxt "h8c63b44agf159g4aa7g878bg1ed2a817865e"
msgid "Damage Roll"
msgstr "피해 굴림"

msgctxt "h79450c33g283cg4664gb349gff068d1ed546"
msgid "[1] Fire damage"
msgstr "[1] 화염 피해"

msgctxt "h1ed12227g12edg4120g9d9cg4373e2947fa5"
msgid "Acrobatics Check"
msgstr "곡예 판정"

msgctxt "h26bb28c6g83a1g4dcdg90c3gca7d3f12d057"
msgid "Medium"
msgstr "중간"

msgctxt "h82cb852fg166eg4283gac3agc1598325b082"
msgid "Insight Check success!"
msgstr "통찰 판정 성공!"

msgctxt "hb050cfccgbefcg446fg89fcg3d389ce0327f"
msgid "Learn spell: [1] gold"
msgstr "주문 배우기: [1] 골드"

msgctxt "hd0a5c2e7ge7b2g40e9gaaf6g19f8c3916b8b"
msgid "[1] burned to ash."
msgstr "[1]: 불타 재가 됨."

msgctxt "h1fa37269gd0a4g41d5ga644g1efa0a7d7228"
msgid "Charisma Check success!"
msgstr "매력 판정 성공!"

msgctxt "h917f081eg3e56g4650g9cf0gde9331ae8ca5"
msgid "Read"
msgstr "읽기"

msgctxt "h09dcd4efg7a5eg4284g8214g0bb5b5e5640c"
msgid "(continue)"
msgstr "(계속)"

msgctxt "h2ae0a855gbb8eg464bg80d4g6ac3afd8f890"
msgid "Intimidation Check"
msgstr "위협 판정"

msgctxt "h917df5f5ga468g4c89gb067g8c399666e0a5"
msgid "Target's Performance Modifier"
msgstr "대상의 공연 수정치"

msgctxt "hba75a86cg9114g4b00g8875g8323ee9a10eb"
msgid "Summoner's Intimidation"
msgstr "소환자의 위협"

msgctxt "h7ec5c928g0f36g4df8g8850g217e4943b633"
msgid "Adjust maximum volume across all sound and music. "
msgstr "모든 사운드와 음악의 최대 볼륨을 조절합니다. "

msgctxt "ha755f079g21f6g480cga374gaf2f911e41be"
msgid "Can't use"
msgstr "사용할 수 없음"

msgctxt "h366e28fcg1496g40c4ga690gf2b4d319bb46"
msgid "Connected to [1]"
msgstr "[1] 연결됨"

msgctxt "h87b47e47g8e81g4889gad54gde53cdae1337"
msgid "No <LSTag Tooltip=\"Dippable\">Dippable Weapon</LSTag> equipped."
msgstr "<LSTag Tooltip=\"Dippable\">담그기 가능한 무기</LSTag> 필요."

msgctxt "h9564d023g50bdg4d8fg8280g1a341351de8f"
msgid "Performance Check success!"
msgstr "공연 판정 성공!"

msgctxt "h02bafe14g94f1g488fg871ag6757932858bd"
msgid "No dagger weapon equipped\n"
msgstr "단검 무기 착용 필요\n"

msgctxt "hddc8e2aegacacg4ee9gb760gaa4a4d1e65d0"
msgid "Show Nudity"
msgstr "알몸 표시"

msgctxt "h1d26618cg032eg4298g93b9g42d9ee7ff691"
msgid "Longer Press and Hold"
msgstr "길게 누르고 선택"

msgctxt "hdbb70f2agf42fg48abg8d57g5f0cae08b6c0"
msgid "F6"
msgstr "F6"

msgctxt "hb0e9f362g3179g4ff3gbd28gbd1bfa1218a6"
msgid "Loading failed: Level [1] not found"
msgstr "로딩 실패: [1] 레벨을 발견하지 못함"

msgctxt "hb5c52d20g6855g4929ga78ege3fe776a1f2e"
msgid "Body Armour"
msgstr "방어구"

msgctxt "h0b31e546g37adg45dfg9f7ag2a734988a666"
msgid "Cannot join - the party is full and no companions can be dismissed."
msgstr "참여 불가 - 파티가 전원 참여 중이며 해제 불가능합니다."

msgctxt "hc50effd1g8abfg48dbgb85eg9e2e5b287fae"
msgid "Send To"
msgstr "전달"

msgctxt "habe6b14fge373g4d19g86c6g2f48faa77fed_1"
msgid "Keyboard only"
msgstr "키보드 전용"

msgctxt "h2f59e893g3007g44b1ga6d9g6ea92badcc89"
msgid " Your avatar is in no condition to end the day. "
msgstr " 당신의 아바타가 현재 하루를 끝낼 수 없는 상태입니다. "

msgctxt "h61f8492bga4ceg41e5ga20bgc099da0f1206"
msgid "Athletics Check"
msgstr "운동 판정"

msgctxt "ha6e54ed5g93afg42acg95acg38b109b05000"
msgid "Cannot reach"
msgstr "닿지 않음"

msgctxt "h397a7b7bga9fdg4ebfg88b5g1aad2d6e4604"
msgid ""
"Another player is currently choosing <LSTag Tooltip=\"CampSupplies\">camp "
"supplies</LSTag> for a <LSTag Tooltip=\"LongRest\">Long Rest</LSTag>."
msgstr ""
"다른 플레이어가 <LSTag Tooltip=\"LongRest\">긴 휴식</LSTag>에 사용할 <LSTag Tooltip="
"\"CampSupplies\">야영 물자</LSTag>를 선택하고 있습니다."

msgctxt "hd8f1acdbg0813g4950gab51g4e2ec13d9c0b"
msgid "Proficiency with [1]"
msgstr "[1]에 숙련"

msgctxt "h2a27fc49g8d90g4841g82b1g316f0fba1a25"
msgid ""
"Simulates a camera sensor, causing very bright parts of the image to glow."
msgstr "카메라 센서를 시뮬레이션하여 이미지의 매우 밝은 부분을 빛나게 합니다."

msgctxt "h2cf755b2g0446g4d2ag9f4ag74062555d18f"
msgid "Spell Save DC"
msgstr "주문 내성 난이도"

msgctxt "h124f7a51g3a8eg439fg814fg9efe658bf814"
msgid "[1] Poison"
msgstr "[1] 독성"

msgctxt "ha36c3242g0db3g455bgbd17gfddf3fccdcfa"
msgid "Background"
msgstr "배경"

msgctxt "h967be669gca7dg47fbga6a8g971484b7303d"
msgid "Sleight of Hand Check failed"
msgstr "손재주 판정 실패"

msgctxt "hac58a414g08ddg460dga906g4467d8349de0"
msgid "failed a Saving Throw against"
msgstr "내성 굴림 실패:"

msgctxt "hf9289119g7c62g4187gaf6fg57014985ee1d"
msgid "Survival Check success!"
msgstr "생존 판정 성공!"

msgctxt "h0da63117g4392g4d29g9009g3e4a5f349135"
msgid "Right Bracket"
msgstr "Right Bracket"

msgctxt "h9ba0158egeb2ag40e8g84f4g23f979fadf09"
msgid "Reset Tutorials"
msgstr "튜토리얼 초기화"

msgctxt "hf5fdc2e2g5b05g4eccg856egb2734b7141ed"
msgid "Change the intensity of the controller's vibration."
msgstr "컨트롤러 진동 강도를 조절합니다."

msgctxt "h5b999a1eg40e9g486dga58bgcb647ec36d61"
msgid "Music"
msgstr "음악"

msgctxt "h6d04178cgffbdg441agb7bcga8c670132a62"
msgid "Necromancy"
msgstr "사령계"

msgctxt "h7a540601g1af2g40e2g9aeeg02c208708b84"
msgid "Summoner's Dexterity"
msgstr "소환자의 민첩"

msgctxt "h9497f4b3g1749g4fd9ga7cfgae81ce7b4d7d"
msgid "Play"
msgstr "재생"

msgctxt "h92906c57g0e3bg4ed0g9bfcg5e6215b5a316"
msgid "Target is too close"
msgstr "대상이 너무 가까움"

msgctxt "h0ac74323g2d25g4c2cgb539ge413a768dbe6"
msgid "[1] threw [2]."
msgstr "[1]: [2] 투척."

msgctxt "hae5f7d79g4e03g44bdga545ga2e456358cbf"
msgid "[1] cannot be unequipped"
msgstr "[1] 착용 해제 불가"

msgctxt "h1db14b73ga455g4e01gb4d6g12d9ddf63c70"
msgid "Disadvantage"
msgstr "불리점"

msgctxt "h03b09f5ag23cfg46e6gb952g480175cd63ce"
msgid "Can't Steal and Add to Wares (too heavy)"
msgstr "훔쳐서 판매품에 추가할 수 없음 (너무 무거움)"

msgctxt "hee6090c5g16bdg40a3ga6c3g7e81883cd2d0"
msgid "Possessed"
msgstr "빙의됨"

msgctxt "h255afd88g2e83g4afaga701g5827f4965115"
msgid "N"
msgstr "N"

msgctxt "hb84eb8dagbd39g4064g8643gff02f3fdcff6"
msgid "The connection to the server has timed out"
msgstr "서버와의 연결이 타임아웃 되었습니다"

msgctxt "habe6b14fge373g4d19g86c6g2f48faa77fed_2"
msgid "Controller only"
msgstr "컨트롤러 전용"

msgctxt "hf3e36f02gc53eg4499g93ffg12a60fb50555"
msgid "Throw Grenade"
msgstr "수류탄 투척"

msgctxt "h34ddf42dgf1a0g4e15gabd9g399ea7e7bb65"
msgid "Low"
msgstr "낮음"

msgctxt "h8c74ec74gde61g44deg8164gadd4fa5c1b65"
msgid ""
"<LSTag Tooltip=\"Proficiency\">Proficiency</LSTag> in Wisdom <LSTag Tooltip="
"\"SavingThrow\">Saving Throws</LSTag>."
msgstr ""
"지혜 <LSTag Tooltip=\"SavingThrow\">내성 굴림</LSTag>에 <LSTag Tooltip=\"Proficiency"
"\">숙련</LSTag>."

msgctxt "h3726c371ge20fg4348ga537g30b05e452164"
msgid "[1].[2]"
msgstr "[1].[2]"

msgctxt "h14a348d8g8bb6g4f47g85ecg14bcbaa972e4"
msgid ""
"Failed to load the main menu from the current game mod [1]. The main menu in "
"that mod requires the level [2]. Make sure to clear any local mods and try "
"again. If the problem persists, please contact Larian support."
msgstr ""
"현재 게임 모드 [1]의 메인 메뉴를 불러오지 못했습니다. 해당 모드의 메인 메뉴가 필요로 하는 레벨은 [2] 입니다. 설치된 모드를 "
"모두 제거하고 다시 시도해 보세요. 그래도 문제가 해결되지 않는다면 라리안 고객지원에 문의해 주세요."

msgctxt "hbc9cc01cg7216g458aga07cgdfaa59d324fe"
msgid "[1] used [2] on self."
msgstr "[1]: 자신에게 [2] 사용."

msgctxt "h56367a47g31aeg4ffdgb260g676d0b1d1916"
msgid "from Shapeshifting"
msgstr "형상변환"

msgctxt "hb2b46e71g049fg4eacgaa0fg017b5beb8981"
msgid ""
"Move Character\n"
"(Hold) Toggle Selection Cursor"
msgstr ""
"캐릭터 이동\n"
"(누르기) 선택 커서 토글"

msgctxt "ha6f5e5acgccf2g4295gb1d9gc8d4567d4bca"
msgid "Target's Unarmed Ability Modifier"
msgstr "대상의 비무장 능력 수정치"

msgctxt "h61290452g4c62g4186g9d10g318e9c3d6aa7"
msgid "Another operation is already in progress."
msgstr "이미 다른 작업이 진행 중입니다."

msgctxt "h7fa4cea8gf162g40a8g83cbg133d613ee6eb"
msgid "Invisible"
msgstr "투명"

msgctxt "hc01d197dg0b13g4575ga2d8gfab236484273"
msgid "B"
msgstr "B"

msgctxt "h530df49fg6ab4g417bg82c2g5db2833e4ff5"
msgid "Duration: [1] Turns"
msgstr "지속시간: [1] 턴"

msgctxt "hf94ae99dgfd1cg468ega464ge96f45467b32"
msgid "In a Party"
msgstr "파티 플레이 중"

msgctxt "h95f82a7ag5cbfg4fccga6a9gec9345f0263f"
msgid "Difficulty Roll"
msgstr "굴림 난이도"

msgctxt "h9e0590cdg2407g47dfg92b7g6fa1c60946be"
msgid "Falling damage"
msgstr "낙하 피해"

msgctxt "h0bf0cbcagc47cg44f6g8550g0d5e6395720c"
msgid "Alchemy"
msgstr "연금술"

msgctxt "h0a62b826g9d26g49fdg9af9g27c1e8c7ea37"
msgid "Move"
msgstr "이동"

msgctxt "ha2091829gbdecg43a6g9d9ag16043dbe52b9"
msgid "[1] used [2]."
msgstr "[1]: [2] 사용."

msgctxt "h7d32577dg477cg4f89g815cg87642153ca00"
msgid "[1] shares [3] with [2]"
msgstr "[1]: [2]에게 [3] 공유함"

msgctxt "h68996d97g8eb7g4d31gb5b6ge6c31f4fa734"
msgid "F4"
msgstr "F4"

msgctxt "hfdc69928g9611g49e0gbaa3gcf05a9b07a6a"
msgid "Attitude [1] [2][3]"
msgstr "태도 [1] [2][3]"

msgctxt "h87b8cf49g099bg4642gb911gbdda64c690b2"
msgid "Maximum Hit Points"
msgstr "최대 체력"

msgctxt "hebe47995g3933g415egaabaga3befe5827fd"
msgid "Target's Stealth"
msgstr "대상의 은신"

msgctxt "hcbf92a0egb143g45e1ga1a5g43ce92c813bc"
msgid "Will exceed [1]'s carrying capacity"
msgstr "[1]의 무게 한도를 넘어설 것입니다"

msgctxt "h521c61edga758g4cc3g98cag589cd29dcec1"
msgid "Resolution"
msgstr "해상도"

msgctxt "h0d174188g4bd0g487eg84a9gf1275c41a8ea"
msgid "Are you sure you want to quit the game?"
msgstr "정말로 게임을 종료하시겠습니까?"

msgctxt "h1497f616g8050g4891gacbcg859178f043b5"
msgid "Immunity to [1]"
msgstr "[1]에 면역"

msgctxt "h1710e205gc60ag4df1g8336g4702454ae2fc"
msgid "[1] Acid damage"
msgstr "[1] 산성 피해"

msgctxt "h7fecd466gc0c3g4d2cg9362g1da76e1cda4d"
msgid "Closed"
msgstr "비공개"

msgctxt "hc9994c9agf235g420cg9939g7f1a974be294"
msgid "[1] Cold"
msgstr "[1] 냉기"

msgctxt "h13067ca4g2a92g4bfbga0ccg4e46a93c99a5"
msgid "Summoner's Proficiency"
msgstr "소환자의 숙련"

msgctxt "ha188ffc8g0320g4663gaf30g8d53c351c115"
msgid "[1] healed [2] for [3]."
msgstr "[1]이 [2]에게 [3] 회복."

msgctxt "hb49048d0g9ea7g4786gb96bga7d9bc2be25b"
msgid "Overall Quality"
msgstr "전체 품질"

msgctxt "h48569ea7g2fcbg4193ga14fge894d27ce97c"
msgid "Climb On"
msgstr "올라가기"

msgctxt "h0afee276g72ccg4df7g859bg41ce4854de34"
msgid "[1] received [2] from falling."
msgstr "[1]: 낙하로 인해 [2] 입음."

msgctxt "h13a83f2ag601eg46d4ga8e9g908d577fb191"
msgid "Divination"
msgstr "예지계"

msgctxt "h3f590a24g877fg49c6g9222g8b5df92af31e"
msgid "Move Mouse Left"
msgstr "마우스 왼쪽"

msgctxt "h0b16f96bg825cg4595g98bbg8c7a7f63a692"
msgid "The distance at which small objects disappear from view."
msgstr "작은 물체들이 시야에서 사라지는 거리입니다."

msgctxt "h6cf388d3g21fag4e3dgb734g0bf82de8ba5a"
msgid "One or more players cancelled the action."
msgstr "플레이어 중 한명이 행동을 취소했습니다."

msgctxt "h0f099fb2g51ebg41faga6a4g4c52b381d9cb"
msgid "Immune to: [1]"
msgstr "면역: [1]"

msgctxt "h3230af3bgdb76g41fcgb2cag08e76c6d9c4c"
msgid "One of your party members is in no condition to end the day. "
msgstr "파티원 중 한명이 하루를 마칠 수 없는 상태입니다. "

msgctxt "h2476e100ge159g4001gbc0fgd6e47362992d"
msgid ""
"When enabled, the camera moves when the mouse cursor touches the edge of the "
"game window."
msgstr "활성화되면 마우스 커서가 게임 창의 가장자리에 닿으면 카메라가 이동합니다."

msgctxt "hecd3811cgdb3fg49a3gadf6ga540eb04cd79"
msgid "Maximum Number of Quicksaves"
msgstr "최대 빠른 저장 수"

msgctxt "h598217dege9e8g4e21gaf36g3ae186d20aa7"
msgid "Ladder is blocked."
msgstr "사다리가 가로막혀있습니다."

msgctxt "hf417f3f3g46e3g4855gb74agb83b8ebf1f73"
msgid "Intelligence Check"
msgstr "지능 판정"

msgctxt "hfbb70789g4cd9g491fgb728g6350185e239e"
msgid "Group"
msgstr "그룹"

msgctxt "h474e6921g3259g491cgb78bg11b4e5da1466"
msgid "[1] feet"
msgstr "[1] 피트"

msgctxt "hdb64bc33g3357g4b3aga381g314ca5add564"
msgid "Summoner's Medicine Modifier"
msgstr "소환자의 의학 수정치"

msgctxt "h70714d89g196eg4affga165gaa9d72a61368"
msgid "Polymorphed"
msgstr "형상 변환"

msgctxt "h2079c5f0g8375g4833g85f4gbac3e5bfa759"
msgid "Round [1]"
msgstr "[1] 라운드"

msgctxt "hde0ad7b0g6259g4050g93a2gfb1d68ed2e7f"
msgid "[2] was killed."
msgstr "처치됨: [2]."

msgctxt "hb9682386g3e8eg41efg9c0bg7f6700ca1330"
msgid ""
"Change the screen resolution - a lower resolution may increase performance."
msgstr "화면 해상도를 조절합니다. 해상도가 낮으면 성능이 향상될 수 있습니다."

msgctxt "h07630a6fg13eag41f8gaa29gf580a7bb0abc"
msgid "Threatened"
msgstr "위협받음"

msgctxt "h3216d327gc4d0g422cgb2c9g14e28e211b80"
msgid "Flee failed: enemies too close"
msgstr "도주 실패: 적들이 너무 가까이에 있음"

msgctxt "h090109ddg03c9g4ad7g8205ga89488133d3e"
msgid "There are too many performances taking place at the same time."
msgstr "같은 시간에 너무 많은 공연이 진행되고 있습니다."

msgctxt "h129d94e4gac1dg425bgba7dgeeccf636b266"
msgid "Friends"
msgstr "친구"

msgctxt "hb7fbb87bg48d1g4077gbde9g3d0aae9d71ff"
msgid "Inventory Options"
msgstr "인벤토리 옵션"

msgctxt "haec6fb50g0aecg4040ga907g84d53850a9e8"
msgid "Allow players on your local network to join your game."
msgstr "로컬 네트워크에 있는 다른 플레이어들이 게임에 참여하는 것을 허용합니다."

msgctxt "hda4033d3g8afbg4129gb4e8g40f622582266"
msgid "Invalid address"
msgstr "잘못된 주소"

msgctxt "h9cd8f07fg0035g4bb9g8461gaf42afb2005b"
msgid "Opportunity Attack"
msgstr "기회 공격"

msgctxt "hc7505159gb784g48a6gace2g3b876aaacf21"
msgid "Showing Equipped"
msgstr "착용된 장비 표시중"

msgctxt "hc1f4c1d7g840fg44fdgad70gc5aab14dfc52"
msgid "Overall Preset"
msgstr "전체 사전 설정"

msgctxt "h59c000a0gc79cg49b8g877eg7b1aa16b4615"
msgid "Summoner's Intelligence Modifier"
msgstr "소환자의 지능 수정치"

msgctxt "he50fce4dg250cg4449g9f33g7706377086f6"
msgid "Experience"
msgstr "경험치"

msgctxt "h516eff3bg7085g4d17g8388gf80bd3a040c1"
msgid "No shield equipped\n"
msgstr "방패 착용 필요.\n"

msgctxt "h052e912cg2609g4df3g886cg125ad31e8cfa"
msgid "Text Background Opacity"
msgstr "텍스트 투명도"

msgctxt "hf18dfb23g4feag4ddbgac86gee9e736ecfb9"
msgid "Change the size of certain user interface elements."
msgstr "특정한 UI 요소의 크기를 조절합니다."

msgctxt "h9f9289fdg16e5g46c6g9f98gda68b32f4f99"
msgid "Maximum Frame Rate"
msgstr "프레임 제한"

msgctxt "h47bb7b45g59e3g4dd6g8cd0gc6f1d5a0d59f"
msgid "Ultra Quality"
msgstr "울트라 품질"

msgctxt "ha105b564ga064g4fcbgbf3cgbf4a4e093866"
msgid "Put Into"
msgstr "에 넣기"

msgctxt "hfb7e65a4g0fa9g4229g8e9fg698a1cee61df"
msgid "Armour Class [1]"
msgstr "방어도 [1]"

msgctxt "h269841abga95bg44dbgb2a0gcd544868cb17"
msgid "Showing Consumables"
msgstr "소모품 표시중"

msgctxt "hb8dac175g7c56g4b3fgba56g78395650bd2e"
msgid "Cold"
msgstr "냉기"

msgctxt "h124125b3g5c49g4df7ga278g74c06b0fc338"
msgid "Display Recent Activity"
msgstr "최근 행동 표시"

msgctxt "h205f935fg4bbeg4f56g9753g218c30fac6e1"
msgid ""
"Enable Twitch integration, allowing viewers to see your party view, track "
"your quests, and vote on dialogue options."
msgstr "트위치 연동을 활성화합니다. 시청자들이 파티 정보와 퀘스트 진행상황을 보고, 대화문 선택지를 투표할 수 있게 됩니다."

msgctxt "he85fdaf8g2ed5g4bdcg97bdga7ec1ee96cd5"
msgid "Select Slot 6"
msgstr "슬롯 6 선택"

msgctxt "hce7c3d4ag4e7dg40deg8546gc69a26fe16ad"
msgid "Imperial"
msgstr "야드파운드법"

msgctxt "h93d4156cg502dg407egad7fgc78023dc93a8"
msgid "<LSTag Type=\"Image\" Info=\"Reroll\"/>"
msgstr "<LSTag Type=\"Image\" Info=\"Reroll\"/>"

msgctxt "h6c440465gbcaeg44f8gbdbag80eff3b7a21b"
msgid "[1] was kicked from the game"
msgstr "[1]이 게임에서 추방됐습니다"

msgctxt "hae85c7b1gdd91g449dga602g441840fbce3b"
msgid "Down"
msgstr "아래"

msgctxt "hbf53e359g5f74g4cc8g8b68gd9cd3b6b25d7"
msgid "[1] cast [2]."
msgstr "[1]: [2] 시전."

msgctxt "h4906ff90g69b6g4ca5g9ab4g652e473797ad"
msgid ""
"Mid-dialogue saves are currently disabled while we work on functionality."
msgstr "대화 도중 저장은 아직 지원되지 않습니다."

msgctxt "hbd808b75g357dg4db8g9070g70af234fb105"
msgid "made a failed save against condition:"
msgstr "내성 굴림 실패:"

msgctxt "h5d9302c5g7715g4fb6ga4a3g6a83b2a84594"
msgid "Summoner's Nature Modifier"
msgstr "소환자의 자연 수정치"

msgctxt "ha69a3e96g5868g4442g9ceeg21cb425eb62b"
msgid "FidelityFX Sharpening"
msgstr "FidelityFX 샤프닝"

msgctxt "h9dd26ad1ge670g468cg8c9eg8a2d8bb2f010"
msgid "Downed"
msgstr "쓰러짐"

msgctxt "hf7952f87g01c4g4ce7g9badg018bbe33f62a"
msgid ""
"Achievements will be disabled when playing with add-ons. Do you want to "
"continue?"
msgstr "애드온을 활성화하고 플레이하면 도전과제가 비활성화됩니다. 계속하시겠습니까?"

msgctxt "ha7f7f2d4gcae5g4e7dga03cgdb0bf70b245a"
msgid "[1_00000000-0000-0000-0000-000000000001]:"
msgstr "[1_00000000-0000-0000-0000-000000000001]:"

msgctxt "h7f59fa96g2a9ag4f4eg8396gce6b46ac4715"
msgid "Condition"
msgstr "상태"

msgctxt "h7b14888eg250cg47f3g98c5g21b1b1f328be"
msgid "Create Player Profile"
msgstr "플레이어 프로필 생성"

msgctxt "ha893d734gf321g4dc7gbb0cgaf469db6f306"
msgid "Advanced"
msgstr "고급"

msgctxt "hf9ae6134g368ag4799gb149g671b7caf73e5"
msgid "[1]'s lobby"
msgstr "[1]의 로비"

msgctxt "h08029e2ag98b4g492cga8e5g436da025acb1"
msgid ""
"Enable automatic addition of container items - like bags, pouches or chests -"
" to the hotbar when acquired."
msgstr "상자 아이템(가방, 주머니, 상자 등)을 획득하면 단축바에 자동으로 추가합니다."

msgctxt "h1483f0cdg9d31g4ca5ga757g2c5e3b4f9486"
msgid "Target's Religion Modifier"
msgstr "대상의 종교 수정치"

msgctxt "h25d3151fg05edg41b3g93c0gafa115f513fb"
msgid "Below Damage Threshold"
msgstr "피해 임계값 미만"

msgctxt "h6bd8eafeg9a68g48bdgaa1cgc43e733e0826"
msgid "Cannot currently enter Turn-Based Mode"
msgstr "현재 턴제 모드에 진입할 수 없습니다"

msgctxt "hc0538796gf7ffg4a0cg9aeag3809e9ab2ef4"
msgid "Target's Nature"
msgstr "대상의 자연"

msgctxt "h833d5265gcb25g42c9gbadcga9880f5ed6b4"
msgid "[1] was crushed by [2] for [3]."
msgstr "[1]: [2]에 의해 짓밟힘: [3]."

msgctxt "ha4b8b9bbgbdc3g4271g9f3bg19ed4cb9d04d"
msgid "Target's Persuasion"
msgstr "대상의 설득"

msgctxt "ha8741a64g70a4g46eag8762g143589d4ded1"
msgid "Numpad 0"
msgstr "Numpad 0"

msgctxt "h270eb320gab1bg4537gadabg08be6590aa53"
msgid "Combine Items"
msgstr "아이템 합치기"

msgctxt "h147b4a91g438eg42f2gb959g93dd54916f62"
msgid "[1] Piercing damage"
msgstr "[1] 찌르기 피해"

msgctxt "hb70b8c20g5ad9g4b2cgb21cg082ffd194d8c"
msgid "All Eye Colours"
msgstr "모든 눈 색"

msgctxt "h185545eagdaf0g4286ga411gd50cbdcabc8b"
msgid "Gloves"
msgstr "장갑"

msgctxt "h36853db0g3a71g4bacgafb9g74a26ff4e7f9"
msgid "[1] Bludgeoning damage"
msgstr "[1] 부수기 피해"

msgctxt "h81694443gb48bg4cdcg9ee4g6fe8c5aeadef"
msgid ""
"Sound occlusion adjusts the volume of in-game sounds based on the position "
"of physical objects between the source of a sound and the camera. \n"
"\n"
"A higher quality will be more realistic at the cost of performance."
msgstr ""
"닫힌 소리는 음원과 카메라 사이에 놓인 물체의 위치에 따라 소리 크기를 조절해줍니다.\n"
"\n"
"퀄리티가 높을수록 성능을 대가로 사실적인 소리를 들을 수 있습니다."

msgctxt "h81b676dfgc6feg4892ga544g7e0aed31f990"
msgid "profile name already exists"
msgstr "같은 이름의 프로필이 이미 존재함"

msgctxt "h1df9e862gdfc2g437bg9919g8e8fa7dd0073"
msgid "User Options"
msgstr "사용자 옵션"

msgctxt "h34cd318dg907fg404ag83d3gdf60409b6d9e"
msgid "[1]kg"
msgstr "[1]kg"

msgctxt "h29a96e52g18abg4e2cgb5aag110aed00dff2"
msgid "Level 7"
msgstr "레벨 7"

msgctxt "hb5723b0fgaad2g452fg956fgc459742865f7"
msgid "Rotate Item Left"
msgstr "아이템 좌회전"

msgctxt "h5412b600g8189g4712ga2edgb0b3a7e4a590"
msgid "Invalid Target!"
msgstr "유효하지 않은 대상!"

msgctxt "h0d9a6172g591cg4762gbbbcgffd54054b988"
msgid "Double buffering"
msgstr "이중 버퍼링"

msgctxt "h68cef3e1g70e4g410eg9ac2gcb2e6dfa772f"
msgid "Slow HDD Mode"
msgstr "느린 HDD 모드"

msgctxt "h7c488ae1gf05bg459egb8cbg4afd045be6b3"
msgid "Target's Level"
msgstr "대상의 레벨"

msgctxt "h647febe5g49e0g4cb5ga0fcg53da1b0f354e"
msgid "Survival Modifier"
msgstr "생존 수정치"

msgctxt "hc1e12016g745fg425agb531gbbf855247fce"
msgid "Casting spells is blocked.\n"
msgstr "주문 시전이 막힘.\n"

msgctxt "h9b9dc32fg7364g4cbfga0dbg33dcd99e24da"
msgid ""
"By default, certain scenes are private. This means that in multiplayer, "
"other players cannot witness your private moments. If you leave this option "
"disabled, you can toggle each dialogue's privacy setting.\n"
"\n"
"Enabling this option means that you will share everything: all scenes are "
"public, and other players can listen in on your private moments and dreams."
msgstr ""
"기본적으로, 특정 장면들은 개인만 볼 수 있습니다. 다시 말해 멀티플레이 중이라면, 다른 플레이어들이 당신의 사적인 장면들을 볼 수 "
"없다는 뜻입니다. 이 옵션을 해제하면, 각 대화문의 사생활 보호 세팅을 따로 켤 수 있습니다.\n"
"\n"
"이 옵션이 활성화 된 경우 모든 장면을 공유하게 됩니다. 모든 장면들이 공개되어 다른 플레이어들이 당신의 사적인 순간들과 꿈을 들을 수 "
"있습니다."

msgctxt "hec94d6ceg3c2fg4798g9b53ge7845f0611bf"
msgid "Post Process"
msgstr "후처리"

msgctxt "hf866dbebgab10g4913g8d4agaff311049d22"
msgid "slipping."
msgstr "미끄러짐."

msgctxt "h357a4642g8c81g4b71gbf14g66a80f2702b6"
msgid "Summoner's Performance"
msgstr "소환자의 공연"

msgctxt "h0b7f696bg11a9g4058g97f6gb86badd41f1d"
msgid "An arrow from [1] [2] [3]."
msgstr "[1] [2] [3] 화살."

msgctxt "ha190724agc4afg4431g804agc1f7e0aa2a49"
msgid "Jump"
msgstr "도약"

msgctxt "hbadec7a3gd8e8g441ag86e6g067065669810"
msgid "Summoner's Acrobatics Modifier"
msgstr "소환자의 곡예 수정치"

msgctxt "h508198a8gf1c4g4199g9e6dg4caeec948da6"
msgid ""
"Enable automatic addition of torches and other light sources to the hotbar "
"when acquired. "
msgstr "횃불과 다른 광원 아이템을 획득하면 자동으로 단축바에 추가합니다. "

msgctxt "h8b12a72fgd6c9g483dgb2b0g60c375949e82"
msgid "Right Ctrl"
msgstr "Right Ctrl"

msgctxt "he1d3aa1dg41ddg45bcga121gd2e936962fdb"
msgid "[1] Lightning damage"
msgstr "[1] 번개 피해"

msgctxt "h1649e934gd36fg498cgbe06g65717fb66181"
msgid ""
"Alters the quality of volumetric fog. At higher values, the fog is rendered "
"at a higher resolution with crisper details and better depth."
msgstr "안개의 품질을 조절합니다. 높일수록 안개가 더 나은 해상도로 렌더링 됩니다."

msgctxt "h7b545d9eg5f1fg4c55g9fa6g65134218e3f4"
msgid "[1] cast [2] on [3]."
msgstr "[1]: [3]에게 [2] 시전."

msgctxt "hc8d29dedg3213g4774g8573g85d30a6ef308"
msgid ""
"Enable to increase the time to activate any press and hold mouse button "
"action. This makes it easier to use dragging actions with sticky button "
"binding in external software such as X-Mouse Button Control."
msgstr ""
"마우스 클릭 시간을 늘리고 싶다면 활성화 하십시오. X-Mouse Button Control과 같은 외부 소프트웨어를 사용하는데 도움이 "
"됩니다."

msgctxt "h7d59296fgb46bg4636g9736ge455ceed63fd"
msgid "All avatars must be able to travel to camp to end the day."
msgstr "하루를 마치기 위해서는 모든 아바타가 야영지로 여행할 수 있어야 합니다."

msgctxt "h017c4805g3842g4765gaa89gcb1fc5732992"
msgid "Display Options"
msgstr "화면 옵션"

msgctxt "hc9b964e7gcf0eg4a05gbe27g0c555728a29e"
msgid "You have to create a profile to join a multiplayer game."
msgstr "멀티플레이어 게임에 참여하기 위해서는 프로필을 생성해야 합니다."

msgctxt "h38f93305g3789g4722gb5a0g49d850914219"
msgid "Target's Hit Points"
msgstr "대상의 대력"

msgctxt "h95f7bb65gd02dg4e1fg814fg9c97df4a8ce2"
msgid "Tattoo Intensity"
msgstr "문신 색조"

msgctxt "hf39556c4g724fg450cg9e20g3c9e01c64204"
msgid "Numpad 5"
msgstr "Numpad 5"

msgctxt "h937afc88g89dfg41e2gbf13g69cd50b03ad7"
msgid "Wisdom Modifier"
msgstr "지혜 수정치"

msgctxt "h61f300a7g2cfcg4536gad62gde94e92935ca"
msgid ""
"No characters assigned. Host must access character assignment from the game "
"menu to assign characters. "
msgstr "캐릭터가 할당되지 않았습니다. 호스트가 게임 메뉴에서 캐릭터를 할당해야 합니다. "

#, fuzzy
msgctxt "h543d6afdg1767g41f0gb41dg4919349c41b8"
msgid "Attacker has [1] turn(s) of [2]."
msgstr "공격자의 [2]가 [1]턴 남았습니다."

msgctxt "h5dce5131g0e79g417cg9df9g0f3a11ab5f8f"
msgid "[1] needs [2] to hit. They rolled [3] (Critical Hit)."
msgstr "[1]: 명중을 위해 [2] 필요. 굴림 결과 [3] (치명적 성공)."

msgctxt "h472708cegcda9g4067g89c5g8dffadd8b517"
msgid "[1] joined the game"
msgstr "[1] 게임 참여"

msgctxt "h6e73b5e9ga3f6g4193gb964g0e2d08635930"
msgid "Audio Options"
msgstr "오디오 옵션"

msgctxt "h661a179bg9272g40c0g97begdd9a75375b4e"
msgid "Choose target to resurrect."
msgstr "부활시킬 대상을 선택하십시오."

msgctxt "h5d5d8504g2028g4e9dga69dgebcdfd0be4ba"
msgid "Level 9"
msgstr "레벨 9"

msgctxt "hec8aa7e5g6f62g4e8cg9c66g73513ca5e1ad"
msgid "Toggle Hide"
msgstr "숨기 토글"

msgctxt "h7364be7cg0946g4224ga7ebg3c7b02e938fe"
msgid "Joining failed[1]"
msgstr "참가 실패 [1]"

msgctxt "h732fb9dagefe2g4218ga972g49677f33aeb5"
msgid "Camera Zoom Out"
msgstr "카메라 축소"

msgctxt "h8814b7fagd719g4ed0ga8afg2995c1846126"
msgid "Throw Weapon"
msgstr "무기 투척"

msgctxt "h0541da1cgcc40g480fg823ag447a28ed2a3a"
msgid "Insight Modifier"
msgstr "통찰 수정치"

msgctxt "h4a8c7068g2bc5g4a3fg81b6gd2496bb324b0"
msgid "Summoner's Investigation"
msgstr "소환자의 조사"

msgctxt "h5ee38762gf9cfg4c43g9e69g7524e9c5564c"
msgid "Balanced"
msgstr "균형"

msgctxt "hafcaa0b5ga682g4c44g8e9dgc7a038158e29"
msgid "Level 4"
msgstr "레벨 4"

msgctxt "h7c4ca846g7e48g446fg8887g7eca9b33af5d"
msgid "Critical!"
msgstr "치명굴림!"

msgctxt "ha675b773gf190g4394gad90gda356cd928fe"
msgid "Target is too heavy."
msgstr "대상이 너무 무겁습니다."

msgctxt "h401cf7abgbfd5g4590g9ef4g7f3c6876ba67"
msgid "Allow players to join your game using a unique ID code."
msgstr "ID코드를 입력해야 해당 게임에 참가 할 수 있도록 합니다."

msgctxt "h1e415784g5ebeg4b9fgbcb8g15b28a9e00e5"
msgid "Left Shift"
msgstr "Left Shift"

msgctxt "h39b5d448geed0g464fg995cge088fbb6927f"
msgid "High"
msgstr "높음"

msgctxt "h7d0ae4a8g0b6cg4037g87efg06c1aa4ab371"
msgid "Level 2"
msgstr "레벨 2"

msgctxt "h2b8b144cg607ag4291g8a41g5f25e0545f6a"
msgid "Contrast"
msgstr "대비"

msgctxt "h2503ea88g4951g4db3g9fdeg0722d8eab5d4"
msgid "Saving..."
msgstr "저장 중..."

msgctxt "h144e8de6g58cbg4913g969fg8065ffa12ce8"
msgid ""
"Simulates light scattering underneath objects' surfaces, creating a more "
"realistic look."
msgstr "개체 표면 아래에서 산란되는 빛을 시뮬레이션하여 보다 사실적인 모습을 표현합니다."

msgctxt "h2307acbcg29a3g4704gaa39gd37c6093d5f6"
msgid ""
"A bonus to your <LSTag Tooltip=\"AttackRoll\">Attack Rolls</LSTag> with "
"melee or ranged weapons that improves your chance to hit a target."
msgstr ""
"근접이나 원거리 무기의 <LSTag Tooltip=\"AttackRoll\">명중 굴림</LSTag>의 명중률에 더해지는 보너스입니다."

msgctxt "h6b3ea96bg16ccg4496g9c6bgcc97350b2df3"
msgid "Backslash"
msgstr "Backslash"

msgctxt "h43004825g3046g4691gbddcg28e68eec5d51"
msgid "[1] killed [2]."
msgstr "[1]: [2] 처치."

msgctxt "h39921b02ga2cdg441eg89fcg17206835cdbf"
msgid "Numpad 9"
msgstr "숫자 패드 9"

msgctxt "h146675ccg7f48g4d9dg9948g3b18bf513aed"
msgid "Target's Constitution Modifier"
msgstr "대상의 건강 수정치"

msgctxt "h77a85c34g5605g4b76g93b5ga141e27cfff6"
msgid "Target's Performance"
msgstr "대상의 공연"

msgctxt "he58e876dgd428g4215ga86eg2f83019094e2"
msgid "Not enough space"
msgstr "공간 부족"

msgctxt "h15da1f6dg10abg418dg82fdg750dfd91f941"
msgid "[1] succeeded a [2]."
msgstr "[1]: [2] 성공."

msgctxt "hd96a9ecag40c1g43e3gbc9egfd7776385214"
msgid "Network initialization failed"
msgstr "네트워크 초기화 실패"

msgctxt "h2c99ae6fg665bg4368g81acge965f6c03dd7"
msgid "F"
msgstr "F"

msgctxt "h7218ad79gd670g463ag9089g41d3feb96691"
msgid "Summoner's Spell Save DC"
msgstr "소환자의 주문 내성 난이도 판정"

msgctxt "h9dca3936g36ceg4980g92fbg3fcdaa4a6df4"
msgid "Texture Filtering"
msgstr "텍스쳐 필터링"

msgctxt "h728f91a4ga696g400cg900egafe6660cc509"
msgid "Perception Check success!"
msgstr "지각 판정 성공!"

msgctxt "he30f9c87g9381g4d69g8bd8g97a2022540b7"
msgid "[1]h [2]m"
msgstr "[1]시간 [2]분"

msgctxt "h3a93e23fg1c0ag4d0dgb6e5gfb918163a20a"
msgid "Keep the changes to your graphical settings?"
msgstr "그래픽 설정 변경을 적용하시겠습니까?"

msgctxt "hcd82cb63g0a61g4799g859egba9f1efabd4b"
msgid "Right Alt"
msgstr "Right Alt"

msgctxt "h5f98cc13g6fa1g40c1gbb92ge6012557b912"
msgid "Any"
msgstr "모두"

msgctxt "hef470320gfd1dg47cfg9a40gdc3b19ae8ab1"
msgid "North-Facing Minimap"
msgstr "미니맵 방위 고정"

msgctxt "h279199f6gda2bg4dc6gae8eg991780a1d7c1"
msgid "Summoner's Spellcasting Ability"
msgstr "소환자의 주문 시전 능력"

msgctxt "h533e7362g9306g43cag9766g09a448aff33d"
msgid "Drop Items"
msgstr "아이템 버리기"

msgctxt "h7dadfb8eg00dbg4243g8811gee757a942c0a"
msgid "[1] received Condition: [2] from [3]."
msgstr "[1]: [3]에게서 [2] 상태 얻음."

msgctxt "h90062911g3171g47edgbe87g6500bac44665"
msgid "profile name is empty"
msgstr "프로필 이름이 비어있음"

msgctxt "hab6c5460g7971g4e2agbda3ge068b0098182"
msgid "F14"
msgstr "F14"

msgctxt "h8be9d2bbg3c2fg47e3gb138g54082b5c882a"
msgid "Vulnerable"
msgstr "취약"

msgctxt "hbf7fade9gc685g483ag9d99gaf3f185bcfa0"
msgid "Enable passive"
msgstr "패시브 활성화"

msgctxt "h61b6500fg54efg483aga8b8gf9dace490a20"
msgid "Target's Insight"
msgstr "대상의 통찰"

msgctxt "h5996f9d4g0b88g4a40ga3b3ge8603e0d02cf"
msgid "2"
msgstr "2"

msgctxt "h65c408cfgb95dg4599g89dfga75c8050a43a"
msgid "Arcana Check failed"
msgstr "비전 판정 실패"

msgctxt "ha3cbe161g10f0g4fc1gadbfgb3229e541958"
msgid "[1] failed a [2] Check to use [3] on self."
msgstr "[1]: 자신에게 [3] 사용을 위한 [2] 판정 실패."

msgctxt "h7f07a2f0g5ea9g42c3g8280g3ac5234eccc7"
msgid "[1] left combat."
msgstr "[1] 전투를 떠남."

msgctxt "hd525de21g6196g4752gbe33g2fbe3a95281d"
msgid "Summoner's Arcana Modifier"
msgstr "소환자의 비전 수정치"

msgctxt "h7f9e385eg62afg4e1egbabbga8f5c4aec9c4"
msgid "Items"
msgstr "아이템"

msgctxt "h0acc9290g8cc1g45cdg9944g93a5f7a7382c"
msgid "Insert Item(s)"
msgstr "아이템 삽입"

msgctxt "h83fae891ge202g43a3g8597gf636b457a551"
msgid "Target's Strength Modifier"
msgstr "대상의 근력 수정치"

msgctxt "h0ebbc107gb97bg4c67gad6bgd5b7e9000b23"
msgid "[1] succeeded a [2] Check to cast [3] on self."
msgstr "[1]: 자신에게 [3] 시전을 위한 [2] 판정 성공."

msgctxt "hf13ff31fg904fg4e94gbb07ge1d111bcaa64"
msgid "Relationship is good. Character approves of avatar."
msgstr "관계가 좋습니다. 캐릭터는 아바타에게 호의적입니다."

msgctxt "ha84b0ff7g24e4g4601ga165gba852d28ed7b"
msgid "Cursed"
msgstr "저주"

msgctxt "h4c5b5289g414fg4678g8cf3g65a52e3eb4eb"
msgid "Base Unarmed Damage"
msgstr "기본 비무장 피해"

msgctxt "h89f00f5fg4cdcg46f1g96b8gde9f39a547ea"
msgid "No lance equipped.\n"
msgstr "랜스 필요.\n"

msgctxt "h5896687bga1a4g4311g8097g04b595281aca"
msgid "profile creation is not supported"
msgstr "프로필 생성이 지원되지 않음"

msgctxt "hdd7b6317g723dg43edgb6d0g42460fefb8f9"
msgid "[1] failed a [2] Check to throw [3]."
msgstr "[1]: [3] 굴림을 위한 [2] 판정 실패."

msgctxt "hf1e555e0g3ff0g4bd1g9eecg9b474c6fb0e2"
msgid ""
"You will start seeing tutorial pop-ups the game has already shown you. Do "
"you want to continue?\n"
"Tip: You can find all tutorials in your journal."
msgstr ""
"이미 봤던 튜토리얼 알람을 보게 됩니다. 계속 하시겠습니까?\n"
"팁: 일지에서 모든 튜토리얼들을 다시 볼 수 있습니다."

msgctxt "h6d05feb9ga430g4353ga72dg71473a5932be"
msgid "Finding lobbies..."
msgstr "로비 찾는 중..."

msgctxt "ha0ac3594g62fdg49bfgabb6g7e19211bcf45"
msgid ""
"Enable automatic addition of arrows and ammunition to the hotbar when "
"acquired."
msgstr "화살과 탄약 아이템을 획득하면 자동으로 단축바에 추가합니다."

msgctxt "h9089ba48g8a87g4541gba63g941d0422f943"
msgid "Showing Miscellaneous"
msgstr "기타 표시중"

msgctxt "hc72a24a6g081ag4ac2g9a95g466b27d877b8"
msgid "Race Equipment"
msgstr "종족 장비"

msgctxt "hba2076c2g8611g4149g9659gc7fa50e7e6fe"
msgid "No <LSTag Tooltip=\"Finesse\">Finesse Weapon</LSTag> equipped."
msgstr "<LSTag Tooltip=\"Finesse\">기교 무기</LSTag> 착용 필요."

msgctxt "hec1677ffg5a8eg4186g999bgc868bcbfc696"
msgid "Do you want to revert to default settings?"
msgstr "기본 설정으로 되돌리시겠습니까?"

msgctxt "h7ab4af5bg3933g40d2g82a2ga20d03135316"
msgid "Summoner's Deception"
msgstr "소환자의 기만"

msgctxt "h8ce5f329g13fcg4849ga5ccg4ab86696cb1e"
msgid "Shoot Arrow"
msgstr "화살 발사"

msgctxt "hbd72c0dcgf722g4be9g902agb7d90badbd55"
msgid "Item is out of charges\n"
msgstr "남은 사용 횟수 없음\n"

msgctxt "he92d9d44g87ddg48bbg8b31g19ae859bd8e1"
msgid "[1] surface turned into [2]."
msgstr "[1] 표면이 [2]로 변화."

msgctxt "h09991bf3g4649g417cgbb11g6e5073c42e6f"
msgid "You've unearthed [1] new mysterious clues."
msgstr "[1] 개의 새로운 비밀을 찾아냈습니다."

msgctxt "h14466b85g9fa8g4a64gbed3gc96b2116bbe0"
msgid "itself"
msgstr "자신"

msgctxt "h61eb0d27g0394g4490gb47dg739ec8492a48"
msgid "5"
msgstr "5"

msgctxt "h54e1517fgec81g48dfgb0ccg37f1ec87c744"
msgid "Target's Maximum Hit Points"
msgstr "대상의 최대 체력"

msgctxt "hbed0f190g8b14g410eg8a76g4f49473f7e3a"
msgid "Adjust text background opacity."
msgstr "자막 배경의 투명도를 조절합니다."

msgctxt "h0be40906gc953g4ff1g9845gbeeca02d650e"
msgid "Incapacitated"
msgstr "무력화"

msgctxt "hf9e7bfeag3fe9g49e4ga349gc5cde5cbb78a"
msgid "Projectile deflected."
msgstr "투사체 반사됨."

msgctxt "hd026ff7fg589eg4d58ga25cg41a728a72d3c"
msgid "[1] Force damage"
msgstr "[1] 역장 피해"

msgctxt "h7e70e2f8g578dg4304gae2fgfa599f222637"
msgid "F24"
msgstr "F24"

msgctxt "he9ae11d8gf9d4g4540ga338gea6140ee53c5"
msgid "That game no longer exists!"
msgstr "게임이 더 이상 존재하지 않습니다!"

msgctxt "hc27f7b1bg507bg4726gbcadgf7beadccd02f"
msgid ""
"Alters the smoothness of objects' edges.\n"
"\n"
"SMAA uses your graphics card to blur pixels around harsh edges in game.\n"
"\n"
"TAA uses information from previous frames to smooth jagged edges in the "
"current frame. Smoother than SMAA, but may show ghost images of fast-moving "
"objects.\n"
"\n"
"DLAA is exclusive to Nvidia graphics cards, and uses deep learning to detect "
"and smooth edges."
msgstr ""
"개체 가장자리를 부드럽게 변경합니다.\n"
"\n"
"SMAA는 그래픽 카드를 이용해 가장자리의 거친 픽셀을 블러 처리합니다.\n"
"\n"
"TAA는 이전 프레임의 정보를 이용해 현재 프레임의 거친 픽셀을 부드럽게 합니다. SMAA보다 빠르지만 물체가 빠르게 이동할 경우 잔상이 "
"남을 수 있습니다.\n"
"\n"
"DLAA는 엔비디아 그래픽 카드 특수 옵션으로 딥러닝을 통해 가장자리 처리를 합니다."

msgctxt "hb370d591g7798g4eafgb5beg521ebcd7ee1c"
msgid "Voting in Progress"
msgstr "투표 진행중"

msgctxt "h3c1b9d69gc975g4027g9dadg7d9d76ff5b71"
msgid "Summoner's Religion Modifier"
msgstr "소환자의 종교 수정치"

msgctxt "h342b61f1g0bcdg4a57g91e8gbaa254108220"
msgid "Mouse Scroll Down"
msgstr "아래로 스크롤"

msgctxt "h14ac8001g89c9g4d1bgb4eeg6a499e896210"
msgid "Athletics Check failed"
msgstr "운동 판정 실패"

msgctxt "h44442499g5104g4735g85b6g51566040a3e4"
msgid "Are you sure you want to disconnect from the game?"
msgstr "정말 게임에서 연결을 해제합니까?"

msgctxt "h64e23687g7aefg4538g9894g460ba7ae181e"
msgid "Scroll"
msgstr "두루마리"

msgctxt "h7158f1efg937eg4c0egadc2g46e87dc616b8"
msgid "Journal Updated"
msgstr "일지 갱신됨"

msgctxt "hb1b287b5g3c91g4b52ga408g4fece4a73d24"
msgid "Can only be cast outside of combat."
msgstr "비전투 시에만 사용할 수 있습니다."

msgctxt "h021357d1g12a3g4e5egac45g41e662b419b8"
msgid "Add Scrolls Automatically"
msgstr "스크롤 자동 추가"

msgctxt "hefaadfd6g89bdg498fg9cdeg539d55afa210"
msgid "Ambient"
msgstr "배경"

msgctxt "h8e6afc94g1ff0g4aafg95adgddd717120552"
msgid "[1] Necrotic"
msgstr "[1] 괴저"

msgctxt "h22a67019g4158g448fga1feg5ad06cb2bb70"
msgid "Medicine Check success!"
msgstr "의학 판정 성공!"

msgctxt "hbebf6a4ege9cag4a84gad0bgca907b228bf1"
msgid "Unknown item"
msgstr "알 수 없는 아이템"

msgctxt "h0c709fa5gb012g45bagb878g57400b652d7b"
msgid "from <LSTag Tooltip=\"Proficiency\">Proficiency</LSTag>"
msgstr "<LSTag Tooltip=\"Proficiency\">숙련</LSTag>"

msgctxt "h9614e18eg4167g4ed4ga9f0g18fb1eb560ff"
msgid ": game not found"
msgstr ": 게임이 발견되지 않음"

msgctxt "h59364826g4ebfg4627g9778gc5d1cd8c5997"
msgid "Necrotic damage"
msgstr "괴저 피해"

msgctxt "h669dddd8ge59eg4316gb986gd45ca6560581"
msgid "Unequip"
msgstr "착용 해제"

msgctxt "h2378bb10ga2f3g465dga3bcg856f922013ff"
msgid ""
"Input [1] is currently assigned to key [2]. Do you want to remove previous "
"binding(s)?"
msgstr "[1]은(는) [2]에 배정되어 있습니다. 이전 배정을 제거하겠습니까?"

msgctxt "hcdf4e5c3g28a1g4c31g8568g60f3b3b62416"
msgid "It is not possible to do a Short Rest right now."
msgstr "지금은 짧은 휴식을 할 수 없습니다."

msgctxt "h4d6c5233g7e34g42f5ga5b1g9e0680d2432e"
msgid "Confused"
msgstr "혼란"

msgctxt "h080500b8g7becg460dg830bg6c92b45c04a9"
msgid "Condition prevents fleeing!"
msgstr "상태이상 때문에 도망칠 수 없습니다!"

msgctxt "hb144646cg0249g4715gbdf1gdf9e1b77133e"
msgid "Target group is too far away!"
msgstr "대상 그룹이 너무 멀리 있음!"

msgctxt "h2b9871b5g1f2eg469dg8df3g8b2bbdf949c4"
msgid "[1] kilograms"
msgstr "[1] 킬로그램"

msgctxt "h69d93655g343ag4b3eg8705g93a3deb00ef5"
msgid "Left Alt"
msgstr "Left Alt"

msgctxt "h58940655g5335g4c43g995cgcaf0f65a2575"
msgid "[1]ft"
msgstr "[1]ft"

msgctxt "h953a2709g947eg412cgab6bg30912f30e52e"
msgid "Swap Items"
msgstr "아이템 교환"

msgctxt "h919461acg375ag4252gb9e9g19d0577972fe"
msgid "Target's Athletics Modifier"
msgstr "대상의 운동 수정치"

msgctxt "he508aaa4g82f3g4824g90e4ge1dbf4f0ec5e"
msgid "*I suggested that we get to know each other better.*"
msgstr "*서로에 대해 좀 더 알아가는 것도 좋을 것 같아.*"

msgctxt "hf3bce4ffgc28dg453ag9c84ga919967f9589"
msgid "Yes"
msgstr "네"

msgctxt "hed6025ceg7043g4952ga317gc0a2c6402441"
msgid "Right Gui"
msgstr "우측 GUI"

msgctxt "h084d9985gc413g473dg91abgd17a646aecb0"
msgid "[1]G"
msgstr "[1]G"

msgctxt "h9b6f6247gfb7eg42e0g9fd4g55328b27836b"
msgid "[1] perished in a chasm."
msgstr "[1]: 낭떠러지에서 사망."

msgctxt "hf9df8b2bgf180g447cg8c51geb1f1e6a4737"
msgid "[1]k"
msgstr "[1]k"

msgctxt "h5cb3892ag4487g4eddg9b3fg8497b560ebf7"
msgid "Left Mouse Button"
msgstr "왼쪽 마우스 버튼"

msgctxt "h23a9d4d9g19eeg4720g8c49gb3992f086ce6"
msgid ""
"Move Camera\n"
"(Hold) Show World Information"
msgstr ""
"카메라 이동\n"
"(누르고 있기) 세계 정보 표시"

msgctxt "h0c7361cege60cg4cd6g9eadg907381918275"
msgid ""
"The game remembers which tutorials you've already seen, so it will only show "
"new tutorials, even if you start a new playthrough.\n"
"If you reset the tutorials, you will see all tutorials once more."
msgstr ""
"이전에 보여준 튜토리얼들은 새로운 게임을 시작해도 다시 재생되지 않습니다.\n"
"튜토리얼을 초기화하면 전부 다시 볼 수 있습니다."

msgctxt "h598500ddgb93dg42c8g9da3g67c70577a456"
msgid "Apply Default"
msgstr "기본값 적용"

msgctxt "hcda03447gd378g40bdga0ecg6cdeda2c6644"
msgid "Leave Party"
msgstr "파티 떠나기"

msgctxt "h471dbb4dg421fg40e7ga5c4g6b31368343a0"
msgid "[1] stopped concentrating on [2]."
msgstr "[1]: [2] 집중 해제."

msgctxt "he6e4ac26g8b57g4c07g9d7bg8e7011a41bb8"
msgid "Toggle Group Hide"
msgstr "그룹 숨기 토글"

msgctxt "he95e05c9g1566g4d8bg9aacgfa0eebd35c0e"
msgid "[1] Saving Throws"
msgstr "[1] 내성 굴림"

msgctxt "he43f0127ge25eg464cg8093g343ca73872bc"
msgid "Max Damage"
msgstr "최대 피해"

msgctxt "ha8e41c4dga85eg4fbcg926bg36c3298d654a"
msgid "[1] was removed"
msgstr "[1] 제거됨"

msgctxt "h766168e9g0dc0g4a96gb328g75ce30288397"
msgid "Camp Supplies"
msgstr "야영 물자"

msgctxt "hd080f6b7g6085g41c9ga5bcgd5bfb182fd17"
msgid "Lighting"
msgstr "조명"

msgctxt "hd3841910g9804g48fcga7d4g07883757a347"
msgid "Joining failed: [1]"
msgstr "참가 실패: [1]"

msgctxt "hdaee0483gd1d7g498cgbdddg7d6f0a5b96ca"
msgid "G"
msgstr "G"

msgctxt "h0e6654d6g2dbeg4821g9a81g106c1e5f5b3f"
msgid "Target is invalid."
msgstr "잘못된 대상입니다."

msgctxt "hbacc1daegde24g4cf7g83a4g0b65c2c4bd6c"
msgid "Leave Turn-Based Mode"
msgstr "턴제 모드 비활성화"

msgctxt "hdb0e989eg9f4ag4e6ag82f3g17ff0daccfe8"
msgid "Lone Adventurer"
msgstr "외로운 모험가"

msgctxt "h31a427d0g9922g46e4g8337geeb19782d1d1"
msgid "Intimidation Check success!"
msgstr "위협 판정 성공!"

msgctxt "hc3338918g67a4g4002g85f4g07818bad4e94"
msgid "Unavailable while immobile."
msgstr "이동 중이 아닐 때는 사용할 수 없습니다."

msgctxt "hae71d70cg95e8g452agb539gbfc451e7320e"
msgid ""
"Display the stack splitter UI when you select a stack of items while trading."
msgstr "거래 중에 아이템 더미를 선택하면 항상 아이템 더미 분리 UI를 표시합니다."

msgctxt "h4fef7343g7f23g4144g8e00g65f1715c9778"
msgid "Cannot attack. \n"
msgstr "공격 불가. \n"

msgctxt "hd8de32edg544eg4f46gbd1cg3540e7972716"
msgid "Summoner's Nature"
msgstr "소환자의 자연"

msgctxt "he7fc4e6eg5bf4g43e3g9bdbgf0f8ac939e35"
msgid "Not connected to [1]"
msgstr "[1] 연결하지 못했습니다"

msgctxt "h386f7ec0g865cg4444gba46g42e9f9500768"
msgid "Target is too far."
msgstr "대상이 너무 멉니다."

msgctxt "h6bd99253g1a6fg4fd1ga28eg7292ace4f6f8"
msgid "Quicksave failed!"
msgstr "빠른 저장 실패!"

msgctxt "h50f68d4egcba4g4bf7gb8dega93c1e1575b1"
msgid "backstabbing."
msgstr "배후 공격."

msgctxt "h6cc52f17g8ac3g442agbfb8g854b770b1fa8"
msgid "Polymorphed (Beast)"
msgstr "폴리모프 (짐승)"

msgctxt "h95acd497geba5g4131gb444g0550fa1dedba"
msgid "[1]T"
msgstr "[1]T"

msgctxt "haf00c1a8gc56bg4eacgbd98g933b95e9f4b7"
msgid "Reputation"
msgstr "평판"

msgctxt "he81a4cc9gf944g432ega29ag889e56cc01e2"
msgid "Wait for your host to load the game."
msgstr "호스트의 게임 불러오기를 기다리는 중입니다."

msgctxt "hfa2a50d8g2062g487fga6c5ga82b09086abb"
msgid "Immune to Magic Damage"
msgstr "마법 피해 면역"

msgctxt "h54313a28geb2bg4d7eg8d01g8f13c3d0faf4"
msgid "Karmic Dice"
msgstr "확률 보정"

msgctxt "hfb78168cgf584g4029g9be3gae08b1b4f0f2"
msgid "Requires [1] [2]\n"
msgstr "다음이 요구됨: [1] [2]\n"

msgctxt "h6f38a9b4gc4deg4318g9f6cg4d073b48bde2"
msgid "Fear"
msgstr "두려움"

msgctxt "hfb329171g7913g42baga9d2gf1109151936a"
msgid "Requires <LSTag Tooltip=\"LongRest\">Long Rest</LSTag> before use."
msgstr "사용하려면 <LSTag Tooltip=\"LongRest\">긴 휴식</LSTag>을 취해야 합니다."

msgctxt "h0122e500g1839g48daga1d5gf7bf51e74043"
msgid "Charisma"
msgstr "매력"

msgctxt "he5633892gb91cg45b7gbac4g4ed38b5ee7f1"
msgid "Character Assignment Error"
msgstr "캐릭터 배정 오류"

msgctxt "h63f8977egc676g489agae05gecc6988ba862"
msgid "Silenced. Can't cast spells with a verbal component.\n"
msgstr "침묵됨. 음성 요소가 필요한 주문 시전 불가.\n"

msgctxt "h79abe7f9g34cfg47a1g96c8g0a3f0bb8dd7a"
msgid "Cast"
msgstr "시전"

msgctxt "he51fc5efg7d81g41e7g82eag5c5a677a74d8"
msgid "Target is too far!"
msgstr "대상이 너무 멂!"

msgctxt "h136b66a2g6438g4370ga11dg73756bfe310a"
msgid "Show Item Labels"
msgstr "아이템 정보 표시"

msgctxt "hfa5ce0cega6bag4e5bga567gc7c633dc24c9"
msgid "Show Subtitles"
msgstr "자막 표시"

msgctxt "he41d73c2g33feg4f48g9453ga52033a6dc84"
msgid "Player will be removed from multiplayer session."
msgstr "플레이어는 멀티플레이어 세션에서 제외 될 것입니다."

msgctxt "h84224121g6612g49fcg91acgcbbcbe2c8b7e"
msgid "Level"
msgstr "레벨"

msgctxt "hee327bf0gef68g4941gba6bge2a31ff95520"
msgid "Cannot sheathe weapon for now"
msgstr "무기를 집어넣을 수 없습니다"

msgctxt "hf08aa0acg41f5g44aega81fg5db24cff2303"
msgid "[1] withered away."
msgstr "[1]: 시들어 죽음."

msgctxt "h10c41cc4g3298g4b43ga78fgc7bfe1111849"
msgid "[1], Repeated [2] Time(s)"
msgstr "[1], [2] 번 반복됨"

msgctxt "hf181d35ag28dcg45c7g902bg1d8582ebb963"
msgid "Summoner's Hit Points"
msgstr "소환자의 체력"

msgctxt "ha3e02a9cgf125g4c23ga41cg961c0945d2b1"
msgid "Constitution Check"
msgstr "건강 판정"

msgctxt "h571ab990gd2c6g4e60g9c5cgc23dad04e317"
msgid "Camera Left"
msgstr "카메라 왼쪽으로"

msgctxt "h9c329b8bg9605g4d96gb14bga9cf3f84bb02"
msgid "Show Full Tooltips"
msgstr "툴팁 전부 표시"

msgctxt "h15f4800fg7e97g468bgb7cagc8c2774ed36e"
msgid "No"
msgstr "아니오"

msgctxt "h765f6371g3c54g4a6fgb371g8d246a95b61a"
msgid "Mouse Scroll Left"
msgstr "마우스 스크롤 온쪽"

msgctxt "h0d44d229g8e5fg4e1cg8062g7c85bcc38026"
msgid "Custom"
msgstr "사용자 설정"

msgctxt "h7af575c5g9dcag4eb3g8b56g092e8b683f83"
msgid "Target's Spellcasting Ability"
msgstr "대상의 주문시전 능력치"

msgctxt "h3a0bfc73gffddg48c9ga8d5g04e6ee3827dd"
msgid "F22"
msgstr "F22"

msgctxt "h6658a3ccg94d7g459ag95e2g2acf2d4e021f"
msgid "Charisma"
msgstr "매력"

msgctxt "hcf441eb8g557cg4150gbedag51d4d569c40e"
msgid "Cloud Quality"
msgstr "구름 품질"

msgctxt "he1e7d340ga249g4f4fg9cd5g1cbc7ae71d1a"
msgid "Character weapon damage boost"
msgstr "캐릭터 무기 피해 강화"

msgctxt "h24b15f6ag43d8g4f37g91f9g816dccb170eb"
msgid "Stealth Modifier"
msgstr "은신 수정치"

msgctxt "h299659abg4020g41eeg8ca6gca1432d7e7c5"
msgid "surface hazards."
msgstr "표면 위험."

msgctxt "h131fa450g3969g42c7g868agbd515eff5ed2"
msgid ""
"<LSTag Type=\"Status\" Tooltip=\"DIFFICULT_TERRAIN\">Difficult "
"Terrain</LSTag>"
msgstr "<LSTag Type=\"Status\" Tooltip=\"DIFFICULT_TERRAIN\">험난한 지형</LSTag>"

msgctxt "ha27b5eb2g9b80g4bcag86fag94d14886bae0"
msgid "Failed to create a new profile with name '[1]'. Reason: [2]."
msgstr "'[1]' 새로운 프로필을 생성하지 못했습니다. 원인: [2]."

msgctxt "h6d0981cbgc0c5g40b3g8114g82c9b5eb121d"
msgid "[1] needs [2] to save. They rolled [3] (Critical Success)."
msgstr "[1]: 내성을 위해 [2] 필요. 굴림 결과 [3] (치명적 성공)."

msgctxt "h65b0c034ga2bcg4aceg91ddg1a388eeba0dc"
msgid "You cannot end the day when your avatar is unable to travel to camp."
msgstr "당신의 아바타가 야영지로 여행할 수 없는 때에는 하루를 마칠 수 없습니다."

msgctxt "h975475b6gcb10g4b0ag875ag792755ab9ff4"
msgid "Default"
msgstr "기본값"

msgctxt "h71bcdf33g6eafg40a5gacbbg2fea83b55f3d"
msgid "Learn spell"
msgstr "주문 배우기"

msgctxt "h5279c922g19c7g4168g9c83g39d1d2ec74a2"
msgid "Summoner's Unarmed Attack Ability Modifier"
msgstr "소환자의 맨손 공격 능력 수정치"

msgctxt "h804ce3cagde9ag4681ga2ccgb967da642a96"
msgid "[1] cannot be disarmed"
msgstr "무장해제될 수 없습니다: [1]"

msgctxt "h2d014c36g7457g49f8ga0d5g748fb44cb940"
msgid "Casting Revivify can bring it back to life."
msgstr "소생 주문을 통해 다시 생명을 불어넣을 수 있습니다."

msgctxt "h0cda6f38gcd49g4f74g8e14gd5bc2600a6e7"
msgid "Min Damage"
msgstr "최소 피해"

msgctxt "h069389c2gc635g4e5cga15fg28d1eae30e3e"
msgid "Heal"
msgstr "치유"

msgctxt "h3c67d174g93f4g460bgafa0g02053132b3cf"
msgid ""
"Character is <LSTag Tooltip=\"Downed\">Downed</LSTag> and in unstable "
"condition."
msgstr "캐릭터가 <LSTag Tooltip=\"Downed\">쓰러진</LSTag> 상태이며 불안정합니다."

msgctxt "hafdc3f26ged2bg40cfgaa0cgb80b0023852e"
msgid "Disarm"
msgstr "함정해제"

msgctxt "h42200e6ageea2g4f33g93dcg74f88f4557c6"
msgid "F10"
msgstr "F10"

msgctxt "h7c5b68d4g76f4g428cga417g2aa53f3f00e6"
msgid ""
"Failed to save game - ErrorCode(s):\n"
"[1]"
msgstr ""
"저장 실패 - 에러코드:\n"
"[1]"

msgctxt "h0ebaf1f3gaf3bg4b62g9506gdcda22fa586d"
msgid "Target's Deception Modifier"
msgstr "대상의 기만 수정치"

msgctxt "h5f601dbfgdd34g462bg9706g22535d5f2c18"
msgid "History Modifier"
msgstr "역사 수정치"

msgctxt "h9f321004gcc9ag45ffg8752g61d1e965f612"
msgid "Interact"
msgstr "상호작용"

msgctxt "h67eea257g91cbg44daga22bg20b9f0d21236"
msgid "Enable camera shake in dialogue and gameplay."
msgstr "카메라 흔들림 활성화."

msgctxt "hd1aaa2b1gb43eg477cga2fdg0eeacdf26c1a"
msgid "There is combat nearby."
msgstr "근처에서 전투가 진행중입니다."

msgctxt "hfcb26405gaf80g44ccgb5bbg3b555ffe6854"
msgid ""
"Character is <LSTag Tooltip=\"Downed\">Downed</LSTag> but in stable "
"condition."
msgstr "캐릭터가 <LSTag Tooltip=\"Downed\">쓰러진</LSTag> 상태이지만 안정적입니다."

msgctxt "h9147a79bgb517g4b9bga0c8gf19b320db7b9"
msgid "Sharpness"
msgstr "선명도"

msgctxt "h6bb67a5ega33cg42afg9fd7gdabf699d05f4"
msgid "Fog Quality"
msgstr "안개 품질"

msgctxt "h01c8055bg98bbg4f18ga42fg8d1aae838fc4"
msgid "Don't Reset"
msgstr "초기화 안 함"

msgctxt "hb0348599g1694g462fg9cb9g8fc9f34f82c4"
msgid "Evade!"
msgstr "회피함!"

msgctxt "hf3f119c0g92b8g4b4cgb930g255dbe4b4e1f"
msgid ""
"This will delete the user profile '[1]' along with all of its savegames and "
"settings. Are you sure?"
msgstr "이것은 '[1]' 프로필과 관련된 모든 저장 파일과 설정을 삭제합니다. 계속하시겠습니까?"

msgctxt "hd05581a1g83a7g4d95gb59fgfa5ef68f5c90"
msgid "Piercing damage"
msgstr "찌르기 피해"

msgctxt "h6d0c2f4eg0342g4b58g9186g8579116c6ba7"
msgid "All Highlight Colours"
msgstr "모든 강조 색상"

msgctxt "h9210ceb6gc035g4aa7gbb1eg5baf06f5c1c8"
msgid "Manage Party"
msgstr "파티 관리"

msgctxt "h2d6b0957g19b8g43d6gb860g22138e6fa12e"
msgid "Religion Check"
msgstr "종교 판정"

msgctxt "h0e036f66ga419g418dg941ag473aab9835c1"
msgid "Context Menu"
msgstr "상세 메뉴"

msgctxt "h937a48cegae79g4fcegb575g6c9e75a4542f"
msgid "Enter Turn-Based Mode"
msgstr "턴제 모드 활성화"

msgctxt "hdabb2235ge870g409bg8e02g1ebc41f8f81d"
msgid "[1] <LSTag Tooltip=\"TemporaryHitPoints\">temporary hit points</LSTag>"
msgstr "[1] <LSTag Tooltip=\"TemporaryHitPoints\">임시 체력</LSTag>"

msgctxt "h25b8be77g170bg4fcag9ccfg610d7de9a667"
msgid "Rage"
msgstr "격노"

msgctxt "h366f46d5ga828g4c63gb3a5g6dbead8f521e"
msgid "Refresh Rate"
msgstr "주사율"

msgctxt "h4faee8c5g3f5fg4b70gb49bgd7b0ae8e0f8d"
msgid "Equip"
msgstr "장착"

msgctxt "h4193178ag77d2g460eg9bbfgb74039f83c2a"
msgid "Voice Volume"
msgstr "음성 볼륨"

msgctxt "h1e2fea14g1a4fg4567ga286g8c4162b78d6e_16"
msgid "Musical Instrument"
msgstr "악기"

msgctxt "h1e2fea14g1a4fg4567ga286g8c4162b78d6e_7"
msgid "Ring"
msgstr "반지"

msgctxt "h1e2fea14g1a4fg4567ga286g8c4162b78d6e_8"
msgid "Undergarments"
msgstr "속옷"

msgctxt "h1e2fea14g1a4fg4567ga286g8c4162b78d6e_4"
msgid "Off-Hand - Melee"
msgstr "보조 무기 - 근접"

msgctxt "h1e2fea14g1a4fg4567ga286g8c4162b78d6e_12"
msgid "Ring"
msgstr "반지"

#, fuzzy
msgctxt "h1e2fea14g1a4fg4567ga286g8c4162b78d6e_15"
msgid "Overhead"
msgstr "머리 덮개"

msgctxt "h1e2fea14g1a4fg4567ga286g8c4162b78d6e_10"
msgid "Gloves"
msgstr "장갑"

msgctxt "h1e2fea14g1a4fg4567ga286g8c4162b78d6e_14"
msgid "Horns"
msgstr "뿔"

msgctxt "h1e2fea14g1a4fg4567ga286g8c4162b78d6e_13"
msgid "Wings"
msgstr "날개"

msgctxt "h1e2fea14g1a4fg4567ga286g8c4162b78d6e_0"
msgid "Headgear"
msgstr "투구"

msgctxt "h1e2fea14g1a4fg4567ga286g8c4162b78d6e_6"
msgid "Off-Hand - Ranged"
msgstr "보조 무기 - 원거리"

msgctxt "h1e2fea14g1a4fg4567ga286g8c4162b78d6e_5"
msgid "Main Hand - Ranged"
msgstr "주 무기 - 원거리"

msgctxt "h1e2fea14g1a4fg4567ga286g8c4162b78d6e_3"
msgid "Main Hand - Melee"
msgstr "주 무기 - 근접"

msgctxt "h1e2fea14g1a4fg4567ga286g8c4162b78d6e_11"
msgid "Amulet"
msgstr "목걸이"

msgctxt "h1e2fea14g1a4fg4567ga286g8c4162b78d6e_18"
msgid "Overshoes"
msgstr "덧신"

msgctxt "h1e2fea14g1a4fg4567ga286g8c4162b78d6e_1"
msgid "Clothing"
msgstr "의복"

msgctxt "h1e2fea14g1a4fg4567ga286g8c4162b78d6e_17"
msgid "Overclothes"
msgstr "겉옷"

msgctxt "h1e2fea14g1a4fg4567ga286g8c4162b78d6e_9"
msgid "Boots"
msgstr "신발"

msgctxt "h1e2fea14g1a4fg4567ga286g8c4162b78d6e_2"
msgid "Cloak"
msgstr "망토"

msgctxt "h77e33245g12e9g4edeg8e5ag1337878bfd91"
msgid "K"
msgstr "K"

msgctxt "hf4cfb074g5c7dg4555gab64g27916dd2d577"
msgid "summoned by [1]"
msgstr "[1]에 의해 소환됨"

msgctxt "h5d76ea48gfd59g441fg9724g0603de19c4a6"
msgid "[1] was resurrected."
msgstr "[1] 부활."

msgctxt "hc72a5653g5557g4bc0g9cddgb800298afaad"
msgid "Psychic"
msgstr "정신"

msgctxt "h9cad274bg4c5dg4229gb2e4g1e43a5861988"
msgid "No <LSTag Tooltip=\"Reach\">Reach Weapon</LSTag> equipped."
msgstr "<LSTag Tooltip=\"Reach\">장병기</LSTag> 필요."

msgctxt "hb69d777fge906g4ba6g876dg302f3160eeb8"
msgid "Skip"
msgstr "넘기기"

msgctxt "heaea0518g3b29g4a65gaf77gb1319cdb5311"
msgid "Fullscreen"
msgstr "전체 화면"

msgctxt "h1a08fb9cgd3beg4493gb524ge109caf0c565"
msgid "from <LSTag Tooltip=\"Constitution\">Constitution</LSTag> & Level"
msgstr "<LSTag Tooltip=\"Constitution\">건강</LSTag> & 레벨"

#, fuzzy
msgctxt "h0cbb4c3bg8980g4b49g992eg395d5b661053"
msgid "Instance Distance"
msgstr "인스턴스 거리"

msgctxt "h1760fb89gbff8g4055g850dg57b6f8d49888"
msgid ""
"Select which graphics card the game should run on, if you have multiple "
"options available."
msgstr "그래픽 카드가 여러 개일 경우 사용할 제품을 선택해 주세요."

msgctxt "h31a440cbge2dag410bga766ga7b5a0b259ce"
msgid "Relationship is bad. Character may leave party if approval gets worse."
msgstr "관계가 나쁩니다. 호감도가 더 낮아지면 캐릭터가 파티를 떠날 수 있습니다."

msgctxt "h5e3f0f2egdf16g402bg9c94g33375a7e3d88"
msgid "Initializing network..."
msgstr "네트워크 초기화 중..."

msgctxt "hf9c7ee95g1b22g4ee6gac59g4e3c3680ba0f"
msgid "[1] used [2]."
msgstr "[1]: [2] 사용함."

msgctxt "hca813806gb2afg48bdgb37cg6726888f3014"
msgid "Will remove cloud(s) and surface(s)"
msgstr "안개와 표면 제거"

msgctxt "hf047e594gfce2g41a1gaf2fgab878c1c0be6"
msgid "Music Volume"
msgstr "배경음 볼륨"

msgctxt "he8d5b771g3cc5g4873g8675g03d58f4664b5"
msgid ""
"Can't cast spells - not <LSTag Tooltip=\"ArmourProficiency\">Proficient</"
"LSTag> with equipped helmet."
msgstr ""
"주문 시전 불가 - 착용한 투구에 <LSTag Tooltip=\"ArmourProficiency\">숙련</LSTag>되지 않음."

msgctxt "h77d5f998gecc5g4e28gbc08g30764a87e47a"
msgid "Can't pick up and Add to Wares (too heavy)"
msgstr "주워서 판매품에 추가할 수 없음 (너무 무거움)"

msgctxt "hc145bacfgca64g40a6ga912ga97ab2a88da3"
msgid "Weapon Skill"
msgstr "무기 기술"

#, fuzzy
msgctxt "h7ca6bbecg46fag4469g8d64g436af0b28809"
msgid ""
"Examine\n"
"(Hold) Hide Party"
msgstr ""
"조사\n"
"(길게 누르기) 파티 숨기기"

msgctxt "h156769a8g9d53g4876gbc53ge62f35ed444d"
msgid "Can't use items."
msgstr "아이템을 사용할 수 없습니다."

msgctxt "ha71e44f2g7f4ag4e6bga131ged7d6ed7cb2b"
msgid "Learn Spell ([1])"
msgstr "([1]) 주문 학습"

msgctxt "h1aed3a7dgb785g4cd6g9571gda49848defbe"
msgid "[1] died."
msgstr "[1]: 사망."

msgctxt "h092f8e2fg6f13g4947g8e56gc9b422c425a1"
msgid "[1] Targets"
msgstr "[1]: 대상"

msgctxt "h67672833g36bcg4ed7g9741gdf608b8ad5a1"
msgid "You have been kicked from the game"
msgstr "게임에서 추방되었습니다"

msgctxt "h58226178gd620g46a4g94feg580bcf7e35ab"
msgid "S"
msgstr "S"

msgctxt "hf743c25fg5798g4a5dgbb90g4a519fe033af"
msgid "Save Options"
msgstr "저장 옵션"

msgctxt "h1637c784gd02dg479agbf56g83f63fae2f2d"
msgid "Select Slot 9"
msgstr "슬롯 9 선택"

#, fuzzy
msgctxt "h4252f41fgdbfag4dd1g89d8gfed8fcabc6b7"
msgid "[1] used [3] as a reaction to [2]'s action."
msgstr "[1]: [3] 반응을 사용해 [2] 대응."

msgctxt "h79878001g03dcg445dg834cg0e7b44cbffb8"
msgid "Off"
msgstr "비활성"

msgctxt "h6592ad60g1d60g40c6gb021g06971922c14b"
msgid "Add Containers Automatically"
msgstr "상자 자동 추가"

msgctxt "hc8ca41adg2469g4d54g9f01gb776f6691ad6"
msgid ""
"Set which character will be selected when exiting turn-based combat.\n"
"Avatar: Select your original avatar.\n"
"Restore: Select the last character you had selected before combat started.\n"
"Off: Keep the character you had selected when combat ended."
msgstr ""
"턴제 전투가 종료될 시 어떤 캐릭터가 선택될 지 정합니다.\n"
"아바타: 기본 아바타 지정.\n"
"복원: 전투 시작 전 선택 중이었던 캐릭터 지정.\n"
"비활성: 전투 종료시 선택 중인 캐릭터 지정."

msgctxt "h6dc17e5bga0e5g460bga8cdg38c6f0ae91a3"
msgid "Strength Check"
msgstr "근력 판정"

msgctxt "h334660d3g0bc0g47d0ga859gab1d9f554658"
msgid "Immune"
msgstr "면역"

msgctxt "ha963b4e5g7348g419fga55dg45ccec91c415"
msgid "*I asked for her take on all that had happened to us so far.*"
msgstr "*지금까지 우리한테 일어난 일에 대해 어떻게 생각하는지 물어봤어.*"

msgctxt "h3d4dd8d4gb900g496cga8d0gf2c971a64383"
msgid "Class Equipment"
msgstr "클래스 장비"

msgctxt "ha3189283gf864g4f36gab2ag1cc45fc0629c"
msgid "Missing [1] [2]"
msgstr "[1] [2] 없음"

msgctxt "hde45515egfc79g4c87g8e69g85ec4f8346fc"
msgid "[2] was downed by their own hand."
msgstr "스스로 쓰러짐: [2]."

msgctxt "h760ec43ag4b68g47a1g83e0gc1cf7ba5e379"
msgid ""
"Alters the quality of animations. At higher values, animations will have "
"more detail."
msgstr "애니메이션의 품질을 조정합니다. 값이 높을수록 애니메이션이 더 자세하게 표시됩니다."

msgctxt "h26acd640gfd8ag4af2gb56cgbdd9ca8a54b6"
msgid "invisibility."
msgstr "투명화."

msgctxt "hc017a45eg5c63g4348gb5edgd2f10caac811"
msgid "Summoner's Maximum Hit Points"
msgstr "소환자의 최대 체력"

msgctxt "hed8f572bg4816g47bbg852fg2f3d70784c04"
msgid "Incompatible with [1]"
msgstr "다음과 호환되지 않음 : [1]"

msgctxt "hb1167784g4436g417dga69bge0bc67cffc0d"
msgid "Gui"
msgstr "Gui"

msgctxt "h4a61e186g8f0eg4efeg93acg4571f0a72570"
msgid ""
"Enable to show sexual content during cinematics. \n"
"\n"
"Sexual content visibility does not affect your adventure or access to "
"romance options. "
msgstr ""
"시네마틱 도중 성적인 컨텐츠를 표시합니다.\n"
"\n"
"해당 옵션은 모험이나 연애에 영향을 끼치지 않습니다. "

msgctxt "h7a5cf0e3gfa0eg4190g882ag13af0605e87c"
msgid "Cannot enter Turn-Based Mode: character is dead."
msgstr "턴제 모드 활성화 불가: 캐릭터 사망."

msgctxt "hb9c05652ga9c2g4b7cgb985g3a813313fa3a"
msgid "[1] Piercing"
msgstr "[1] 찌르기"

msgctxt "h915b24f2gd95bg47cfg992dg8dbcb2954665"
msgid "Race Passives"
msgstr "종족 패시브"

msgctxt "h2de85e2cgc9e4g4b3ega36fg1170c65c62e0"
msgid "[1] failed a [2] Check to cast [3]."
msgstr "[1]: [3] 시전을 위한 [2] 판정 실패."

msgctxt "hae52129fga14fg4e10ga0c1gb6c734fff5c4"
msgid "Reroll"
msgstr "재굴림"

msgctxt "h976cb493g6e5fg4bb4gab9fg727c4bec6c6f"
msgid "User Interface Scaling"
msgstr "UI 스케일링"

msgctxt "h1acd7b7cg8219g403ag8aeegb3d8f90dee16"
msgid "Slash"
msgstr "도려내기"

msgctxt "hd2ae824dgdaefg4284ga898g2e9479cf37e9"
msgid "Thunder"
msgstr "천둥"

msgctxt "he52e7628g1e4dg4c4eg8f6cg0e77cba4293c"
msgid "Spell Unlearned: [1]"
msgstr "배우지 않은 주문: [1]"

msgctxt "h41910232g0efag410cgb45bg20c71fc5bad1"
msgid "Animal Handling Modifier"
msgstr "동물 조련 수정치"

msgctxt "h784f42a9g95e6g4a55gb2b5g3ef52f6bbee6"
msgid "[1] Damage"
msgstr "[1] 피해"

msgctxt "h71d726fcg26ddg462dga53ag09c0a894b315"
msgid "Summoner's Stealth Modifier"
msgstr "소환자의 은신 수정치"

msgctxt "h0b28cf9bgf5a3g482agb417g792491592211"
msgid "[1] new spells gained."
msgstr "[1] 새로운 주문 획득."

msgctxt "h03cd7fabg81f0g4214g8eecg14cfbb937227"
msgid "Summoner's Insight"
msgstr "소환자의 통찰"

msgctxt "hc585185cgb0e7g4442gbf4bgaf853a86a761"
msgid "Summoner's Deception Modifier"
msgstr "소환자의 기만 수정치"

msgctxt "h1265a394g62a4g4ddfga73ag55af15a65ffb"
msgid "Will Heavily Encumber [1]"
msgstr "심각한 과적 상태가 될 것입니다: [1]"

#, fuzzy
msgctxt "h81da8a2eg085fg41a4gbaffgf560c639c532"
msgid "Exploration Highlights"
msgstr "탐색 강조 표시"

msgctxt "h000e5d8cgb17bg4fbdgbdafg8b16870b7010"
msgid "Players have different game versions. Please ensure you're up-to-date!"
msgstr "플레이어들의 게임 버전이 일치하지 않습니다. 최신 상태인지 확인하세요!"

msgctxt "hee8e1c68g09f7g4f23gada1g79e75c607e18"
msgid "Summoner's [1] Level"
msgstr "소환자의 [1] 레벨"

msgctxt "h56a58347ga4efg4e30gabaeg106ada2b584c"
msgid "[1] absorbed [2] damage from [3]."
msgstr "[1]: [3]에게서 [2] 피해 흡수."

msgctxt "h61fab8e4g7fe0g4b6dga332ged93b79f3c02"
msgid "Thunder damage"
msgstr "천둥 피해"

msgctxt "h3ce2c920g82aeg4ad4gbdceg0b3fc6fbfb8f"
msgid "Select Character at Position 3"
msgstr "3번 캐릭터 선택"

msgctxt "hbcdfb9d2ga40fg4280gb53cgdafea11fe6aa"
msgid ""
"A bonus to <LSTag Tooltip=\"MeleeWeaponAttack\">melee weapon attacks</"
"LSTag>. Improves your chance to hit with melee weapons or while unarmed."
msgstr ""
"<LSTag Tooltip=\"MeleeWeaponAttack\">melee weapon attacks</LSTag> 보너스. 비무장 "
"또는 근접 공격의 명중률을 개선해 줍니다."

msgctxt "hfefde504g8bd1g4ff8g8936gfd54b29012ee"
msgid "Camera Zoom In"
msgstr "카메라 확대"

msgctxt "h99eaeb3ag3d0fg4815g8a0cgc81b319b1926"
msgid "AMD FSR 1.0"
msgstr "AMD FSR 1.0"

msgctxt "h236d76bcg954cg4c64g9e3fg32999cee6f93"
msgid "[1] froze to death."
msgstr "[1]: 동사."

msgctxt "h5c84f8c6gfdd4g4d79g8e46g897a42bd1ab3"
msgid "Medicine Check failed"
msgstr "의학 판정 실패"

msgctxt "h2a8cab0cgbfb8g4890gbfbdg5a9426e29457"
msgid "Toggle Info"
msgstr "정보 표시 전환"

msgctxt "h60c5101fg75c1g4578g9692g8614a998f454"
msgid "Invulnerable!"
msgstr "무적!"

msgctxt "h578d4582g97feg4bccg9352g98b48f5b7057"
msgid "Bludgeoning damage"
msgstr "부수기 피해"

#, fuzzy
msgctxt "h3f2d17fag262bg4407g9d5cgefb7213cf996"
msgid "Ambient Occlusion"
msgstr "Ambient Occlusion"

msgctxt "h4e179a71g59fcg480ag8b9bg9ccf585bd301"
msgid ""
"Failed to join: installed mods do not match the session's mods you're trying "
"to join."
msgstr "입장 실패: 설치된 모드가 입장하려는 세션의 모드와 일치하지 않습니다."

msgctxt "h817dc1f4g10f2g4864g913dgd071ed6a91fc"
msgid "[1] Poison damage"
msgstr "[1] 독성 피해"

msgctxt "h87fb92e6g1638g449fgba44g137f7bee0a79"
msgid "U"
msgstr "U"

msgctxt "h2363aa06g2365g4f5eg8885gb0075e37ebad"
msgid "F23"
msgstr "F23"

msgctxt "hb2b93c25g3985g43a9g8596g611480ee3230"
msgid "[1] [2] xp"
msgstr "[1] [2] xp"

msgctxt "h59c41bc5gb041g465egbf37gf2eeb913a3f1"
msgid "Target outside normal range"
msgstr "대상이 유효 사거리를 벗어남"

msgctxt "hc78b5038ge46fg49afg9a5fgd31b22f6c044"
msgid "Target's Dexterity Modifier"
msgstr "대상의 민첩 수정치"

msgctxt "h4849433fgbb3fg4ac2g9d20gb6592e2aca2a"
msgid "Summoner's Stealth"
msgstr "소환자의 은신"

msgctxt "h328d4913gf764g464ag9128gecb67bbf08b0"
msgid "Summoner's Constitution"
msgstr "소환자의 체력"

msgctxt "hddbd8972gbc01g45dcga1abg2dd337b274ec"
msgid "from adjusted Armour Class"
msgstr "수정된 AC"

msgctxt "hfbf0a573g61c1g4a0bga989g80b8c32f9c2a"
msgid "Numpad Period"
msgstr "Numpad ."

msgctxt "hfdeef33dg8957g43cdg925eg4ba1a4b0834b"
msgid "Welcome to the local chat"
msgstr "지역 채팅에 오신것을 환영합니다"

msgctxt "h50421b30g78a5g4575g9fd1g79203698d5b6"
msgid "TAA"
msgstr "TAA"

msgctxt "h72d4ba14gd1c7g4878ga2d6g940925b0332c"
msgid "Fire"
msgstr "화염"

msgctxt "h653cce14g9b59g4e9cgafa2gc1abe861a67f"
msgid "Select Slot 3"
msgstr "슬롯 3 선택"

msgctxt "hb54015aag763dg418dg9f46g39e895b25db9"
msgid "Target's Perception"
msgstr "대상의 지각"

msgctxt "h4dd067fegad9dg4b14gbb92g7e0633b95bbe"
msgid "Locked"
msgstr "잠김"

msgctxt "h05f3d74bgaa52g4475ga8b6ga966a504581d"
msgid "No dual-wielding weapons equipped.\n"
msgstr "쌍수 무기 필요.\n"

msgctxt "hf156179cga2c8g4758ga607g0658ee292674"
msgid "Open"
msgstr "열기"

msgctxt "hc726a5f0gfc07g4d57ga112g35741b328da6"
msgid "Target's Proficiency"
msgstr "대상의 숙련"

msgctxt "h75aee313gda5fg4b3agba0egc75041a81f66"
msgid "Base DC"
msgstr "기본 DC"

msgctxt "hff571c49g8d5fg4f6bg823bgd89eb0fbb31e"
msgid "V"
msgstr "V"

msgctxt "h39b0b028g267fg4faag97bage49cb933145d"
msgid "[1] picked up [2] [3]."
msgstr "[1]: [3] [2]개 획득."

msgctxt "h1c98b5a6gae85g4a01g81a8g9a753c29eef5"
msgid "Target's Investigation Modifier"
msgstr "대상의 조사 수정치"

msgctxt "h6fa04b19g93a0g424ag8cd2g5a1e961affde"
msgid ""
"Welcome back! As this is not your first adventure, tutorials you have "
"already seen will not appear again. If you would like to see them again, you "
"can Reset Tutorials."
msgstr ""
"돌아오신 걸 환영합니다! 이번이 첫 여행이 아니므로, 튜토리얼이 다시 표기되지 않습니다. 다시 보고 싶으시다면 튜토리얼을 초기화해주세요."

msgctxt "hf1ca2763g3b39g4fb5gba72g985d3c1eebd7"
msgid "Target's Constitution"
msgstr "대상의 건강"

msgctxt "hba8a0a10g213dg4b98gad27gf7442e5aa73d"
msgid "Low"
msgstr "낮음"

msgctxt "ha8452629g962bg478cgb612gbf34e39195d3"
msgid "Open (locked)"
msgstr "열기 (잠김)"

msgctxt "h800188c2gea8bg4c39ga83fg751e339e0e75"
msgid "Dialogue Options"
msgstr "대화 옵션"

msgctxt "hbbec64c3g5d88g46e9gbf51gefa95951caea"
msgid "Sleight of Hand Check success!"
msgstr "손재주 판정 성공!"

msgctxt "h322b2c94g6b63g47b3g98d6g557ed266ee28"
msgid "Constitution Modifier"
msgstr "건강 수정치"

msgctxt "hffb1b066gf27eg4e69gbda1gdbfd13932b00_1"
msgid "Always"
msgstr "항상"

msgctxt "hffb1b066gf27eg4e69gbda1gdbfd13932b00_2"
msgid "Never"
msgstr "절대"

msgctxt "hffb1b066gf27eg4e69gbda1gdbfd13932b00_0"
msgid "When Pinned"
msgstr "고정시"

msgctxt "h4b3559c1g012cg47d0g8b6bge4fbd06793f0"
msgid "You can't take a Long Rest while party members are Downed."
msgstr "동료가 쓰러진 상태일 때는 긴 휴식을 할 수 없습니다."

msgctxt "hbefa52e5g1fc2g4611g8f57g14f582d3d4e9"
msgid "[1] succumbed to death."
msgstr "[1] 사망."

msgctxt "h5da371dfg334fg4e01g9346gc2da218db0dc"
msgid "Insert"
msgstr "Insert"

msgctxt "h5345d9e7g6d2dg4ed3g9c7cg07a0a6a4bcc8"
msgid "unknown items"
msgstr "알 수 없는 아이템"

msgctxt "ha020d932g69e4g4957g998dg9204aa232200"
msgid "[1]:[2]"
msgstr "[1]:[2]"

msgctxt "h417aa2c7gbb63g4e50ga8ceg53dd99b293ba"
msgid "Too dark"
msgstr "너무 어두움"

msgctxt "hcc01be5cgfbcfg430bg8d55g205c399f556d"
msgid "Cannot prepare more spells"
msgstr "주문을 더 준비할 수 없음"

msgctxt "h799edd48g88c7g43e2g864cg09ac40bc07b0"
msgid "dodged"
msgstr "회피함"

msgctxt "h805e191agffe1g43b3g8ca6g58460a14931b"
msgid ""
"Relationship is exceptional. Character is thrilled with and very easily "
"convinced by avatar."
msgstr "관계가 아주 각별합니다. 캐릭터는 아바타에 매료되어 매우 쉽게 설득됩니다."

msgctxt "h2e4d43a8ga1dbg4db6gb2dfg268c61cc886f"
msgid "Summoner's Animal Handling Modifier"
msgstr "소환자의 동물 조련 수정치"

msgctxt "h8070b200ge28bg4bc4g8fcag4e07e0ec931f"
msgid "Can't use a chest that belongs to another player"
msgstr "다른 플레이어 소유의 상자는 사용 불가"

msgctxt "hc89a228fg1e0eg4b84gb7c2g55058356f115"
msgid "Select Slot 11"
msgstr "슬롯 11 선택"

msgctxt "hc95080d5ga5eag40aegaa36gddc31aa8f125"
msgid "Resistance"
msgstr "저항"

msgctxt "h0b5ce0f9g4255g4b57g92c9g53e8496590ff"
msgid "Acid damage"
msgstr "산성 피해"

msgctxt "h134ed788g6709g4451g8fcfgfd738e309f7d"
msgid "Numpad Enter"
msgstr "Numpad Enter"

msgctxt "h38604359g45beg4c59ga47agc94e3395e724"
msgid "from Main Class"
msgstr "메인 클래스"

msgctxt "h9dbef534gd471g4dbdg9419g3855830e3189"
msgid "Can't be pickpocketed."
msgstr "소매치기 할 수 없음."

msgctxt "h23c407c9g9a79g4bd2g8028g1d55a20c3319"
msgid "Character has changed appearance."
msgstr "캐릭터가 외형을 바꾸었습니다."

msgctxt "hbadf5c5fgeaceg4273ga985gbefdfee60ee9"
msgid "In [1] Rounds: [2]"
msgstr "[1] 라운드 안에: [2]"

msgctxt "hb5be8aa5g3b0bg426ag85a5g4046a897d9ab"
msgid "Summoner's Animal Handling"
msgstr "소환자의 동물 조련"

msgctxt "h034029a0gc254g48fcgba29ga9f23c8bc25e"
msgid "Enable to display dialogue subtitles."
msgstr "대사 자막을 표시합니다."

msgctxt "h9e56d78cg0bceg4684gb1e7ge5a1f14c7262"
msgid "Waiting for other players... [1]"
msgstr "다른 플레이어를 기다리는 중... [1]"

msgctxt "h9194c4acgfcc6g4f0bgabc2g7b1eba911cb2"
msgid "Character is smelly!"
msgstr "캐릭터가 고약한 냄새를 풍깁니다!"

msgctxt "h3ad4162dg5a2dg4994gb05dgaa51b67a9cc0"
msgid "[1] pounds"
msgstr "[1] 파운드"

msgctxt "h48b9efdeg9affg417agb842g76e6e409e0aa"
msgid "Display Adapter"
msgstr "디스플레이 어댑터"

msgctxt "h9fba0f88ga8e2g427agb29egf29e7980003e"
msgid "Save failed!"
msgstr "저장 실패!"

msgctxt "hff4df31bg5af2g49b5g8af5g45a9379fff4e"
msgid ""
"Change the dynamic range of the audio volume. \n"
"\n"
"A high dynamic range allows for quiet whispers and loud explosions, and is "
"recommended for most setups.\n"
"\n"
"A low dynamic range is ideal when a consistent low or high volume is "
"required, for example when playing at night."
msgstr ""
"음량의 다이나믹 레인지를 변경합니다. \n"
"\n"
"높은 다이나믹 레인지는 조용한 속삭임과 시끄러운 폭발음을 표현할 수 있으며, 대부분 설정에 적합합니다.\n"
"\n"
"낮은 다이나믹 레인지는 밤에 플레이하는 등, 일정한 음량이 필요할 때 추천합니다."

msgctxt "h1b2f44f4gada5g49d4gafadg8526e39f07e7"
msgid "Target's Intelligence Modifier"
msgstr "대사의 지능 수정치"

msgctxt "hb2507b8bg9ecbg4393g9f8fg6af98a0fc604"
msgid "Charmed"
msgstr "매혹"

msgctxt "hb683c255gf921g4b2dga8dag4d61fabd5b7a"
msgid "Not enough: [1]"
msgstr "부족: [1]"

msgctxt "ha7ad1dd3g4394g403cga657g9a9ff697e596"
msgid "from Race"
msgstr "종족"

msgctxt "h4bebc375ga328g4ffdg9db2g776521184258"
msgid "Borderless Window"
msgstr "테두리 없는 창 모드"

msgctxt "h4b7f35cdge843g4c05g8537ga965a3a8d068"
msgid "Shadow Quality"
msgstr "그림자 품질"

msgctxt "haf240a4ega4d2g42degb640g810079b04944"
msgid "[1] Acid"
msgstr "[1] 산성"

msgctxt "h428c8e9fga889g4234gba80gab92a5a17ab2"
msgid "DC: [1]"
msgstr "DC: [1]"

msgctxt "h9a5d8d48g8a3bg4cadga500g1fe203367236"
msgid "[1]'s mind collapsed."
msgstr "[1]의 마음이 무너짐."

msgctxt "he3570707ga1c8g48dbg8821gc7e8ea4617d5"
msgid "Slashing damage"
msgstr "베기 피해"

msgctxt "hbb1b127cgcd47g46a5g8979g6567a632ef2c"
msgid ""
"Player [1] doesn't have online permissions. Multiplayer features will be "
"disabled while in splitscreen with this player."
msgstr "[1] 플레이어가 온라인 권한이 없습니다. 이 플레이어와 화면 분할 플레이중 멀티플레이 기능이 비활성화됩니다."

msgctxt "h1d070bc1g7d7cg4b4fg9938ga19da5b703bd"
msgid "Edge Panning"
msgstr "화면 가장자리 마우스 이동"

msgctxt "h221135begc315g4c01g8e0ag44bc78ddafd1"
msgid "missed"
msgstr "빗맞힘"

msgctxt "hb6410d9fg30bbg4fdag8c66ga8e67a66afc5"
msgid "[1] not high enough"
msgstr "다음이 충분하지 않음 : [1]"

msgctxt "hcda99866gbb31g47d9g9555geadb34ff88db"
msgid "You have disconnected [2]. "
msgstr "[2] 연결 해제. "

msgctxt "h97a78cebg1211g4217g997bg12fb3aae03e4"
msgid "Metric"
msgstr "미터법"

msgctxt "h0d6e5793g954eg40e4g8941gaf2367d0d939"
msgid "Weapon Enchantment"
msgstr "무기 강화"

#, fuzzy
msgctxt "h24ea933ag629cg4911gbdbcg4e23c252b842"
msgid "[1] = [2] (Mitigated [3] ([4]))"
msgstr "[1] = [2] (경감 [3] ([4]))"

msgctxt "h7fa1e13bg4177g4645gb353gff11a4455b66"
msgid "Blurs everything in the scene that is not in camera's focus."
msgstr "카메라 초점 밖의 모든 것을 흐릿하게 만듭니다."

#, fuzzy
msgctxt "hd894e218g4ae0g42daga416gff818b8a0ffd"
msgid "Group All"
msgstr "모두 합치기"

msgctxt "h8e991ed8gb528g4a12gaa8fg7e8bd6740c35"
msgid "Throw damage boosted"
msgstr "던지기 피해 강화됨"

msgctxt "h4d506bdbgd9c9g4154ga3cega4c3ac20ea8a"
msgid ""
"Enable to play cinematic dialogue audio at equal volume through each speaker "
"or headphone earpiece. \n"
"\n"
"In surround sound, if a central speaker is available, the dialogue audio "
"will play through the central speaker.\n"
"\n"
"Note: this will remove surround sound for cinematic dialogues."
msgstr ""
"스피커 혹은 헤드폰으로 시네마틱 대사를 일정 볼륨으로 재생합니다.\n"
"\n"
"서라운드 사운드 중앙 스피커가 활성화 된 경우, 대사가 중앙 스피커를 통해 재생됩니다.\n"
"\n"
"주의: 이 옵션은 시네마틱 대사의 서라운드 사운드를 해제합니다."

msgctxt "had63c0f1g35e3g4e8bg9df6gc9bd627f0bcb"
msgid "Restore"
msgstr "복원"

msgctxt "he982505bgbb90g46e6g999fg82d159022d1b"
msgid "[1] hit points"
msgstr "[1] 체력"

msgctxt "h8a9a8233gbf01g4df1gbad5g00dd88a8410f"
msgid "online community"
msgstr "온라인 커뮤니티"

msgctxt "h74522910ga045g4c5fg99e6g9f91183b8550"
msgid "Arcana Modifier"
msgstr "비전 수정치"

msgctxt "hd0b9788cg91c1g4747ga9f4gecdc1fd0d9cc"
msgid "D"
msgstr "D"

msgctxt "hc52eddbfg7b10g494fga59agba8838309f6d"
msgid "Main Menu"
msgstr "메인 메뉴"

msgctxt "h36a3ecaeg0968g4114ga989g9ad74353f168"
msgid "Pick Up and Add to Wares"
msgstr "주워서 판매품에 추가"

msgctxt "hcf196da1g835fg42e9gb699g69edb9dc1965"
msgid "Immune to [1]"
msgstr "[1] 면역"

msgctxt "h4af5ba2fgc487g4d90g9bd3g0d60b69d4a27"
msgid "[1] used [2]."
msgstr "[1]: [2] 사용."

msgctxt "h8dd53288g8f49g4d75g8b88g0c41b4d22aeb"
msgid "Prone"
msgstr "엎어짐"

msgctxt "h69bafc0bgd06eg4ca0gbc2eg0959423c19b6"
msgid "Life Steal"
msgstr "생명력 흡수"

msgctxt "h44ba3ee2g8eebg433fgac6cgec65e829d998"
msgid "You cannot end the day while a party member is in Turn-Based Mode."
msgstr "동료가 턴제 모드 중일 때는 하루를 끝낼 수 없습니다."

msgctxt "h58ba18c8g51e9g47f0g8434g27ea730958c0"
msgid "Animal Handling Check failed"
msgstr "동물 조련 판정 실패"

msgctxt "h9e98038ag77d5g47edg85bfg48a92f886814"
msgid "Intelligence Check success!"
msgstr "지능 판정 성공!"

msgctxt "hae8614f0ge6b9g4541gb8afgce3107e97fa5"
msgid "Tab"
msgstr "Tab"

msgctxt "hc11af79bg452bg473ag920egd892397f1548"
msgid "Game Menu"
msgstr "게임 메뉴"

msgctxt "h53b5886bg452cg416cgbf0agf6fc94a14e4e"
msgid "[1] Radiant damage"
msgstr "[1] 광휘 피해"

msgctxt "hfa608455gc2b4g45cegaf91g5b2344cee105"
msgid "Radiant"
msgstr "광휘"

msgctxt "hbf0eea4ag4bf8g48b4g8f25g028eb9947454"
msgid "Intelligence Check failed"
msgstr "지능 판정 실패"

msgctxt "h33309befg6d8dg4226g95c3g38fcf425610f"
msgid "[1] is now Level [2]."
msgstr "[1]: 레벨 업 [2]."

msgctxt "h68d245e2g47bag4db5g8ecag7ddfabed5120"
msgid "Preparing for an Adventure"
msgstr "모험 준비중"

msgctxt "ha14b6b7fg818bg479cg88c5g3a47048142e1"
msgid "Summoner's Spellcasting Ability Modifier"
msgstr "소환자의 주문 시전 능력 수청치"

msgctxt "h899dc9a1g2d50g4853g8c8dg095f3b278114"
msgid ""
"Warning! The savegame has detected tampering or corruption.\n"
"It is strongly advised that you do not continue on this savegame."
msgstr ""
"경고! 세이브 파일에서 변조 또는 손상이 감지되었습니다.\n"
" 이 세이브로 플레이하지 않는 것을 추천합니다."

msgctxt "h7fcd656eg567ag42dega315g317556757d24"
msgid "Magic Weapon"
msgstr "마법 무기"

msgctxt "hbb74f5fag4e95g4e8fgb2b8g2a761e814bd5"
msgid "Shift"
msgstr "Shift"

msgctxt "h5b82f1a5gb4bcg48bdg8827g0d9baecfaada"
msgid "Dodge"
msgstr "회피"

msgctxt "hb85fb4b9ge634g486ag9f3eg9f76b7888d8a"
msgid "[1] was hit by a death effect."
msgstr "[1]: 즉사 효과에 당함."

msgctxt "h4fa92881gbad8g4f33ga365g13b129ffbc4c"
msgid "Attack"
msgstr "공격"

msgctxt "hb22c6ec1gf189g453aga095gcb88e8c69f0b"
msgid "Can't move!"
msgstr "움직일 수 없습니다!"

msgctxt "h0337b5e0g34f3g478ag9836g3de647e07deb"
msgid "Story"
msgstr "이야기"

msgctxt "h6e62f659g83f9g4955g893ege0269141ff93"
msgid "Poisoned"
msgstr "중독"

msgctxt "h226ca9dbg81ebg439dg8359gcbd426e6ce83"
msgid "Target's Dexterity"
msgstr "대상의 민첩"

msgctxt "h03519942g3aa9g4a23gb9c5g337181bd8fa9"
msgid ""
"A bonus to <LSTag Tooltip=\"RangedWeaponAttack\">ranged weapon attacks</"
"LSTag>. Improves your chance to hit with ranged weapons."
msgstr ""
"<LSTag Tooltip=\"RangedWeaponAttack\">ranged weapon attacks</LSTag> 보너스. 원거리 "
"공격의 명중률을 개선해 줍니다."

msgctxt "h8fdb94cdg7382g4bb8g91f7g52c2602295d8"
msgid "Disarm"
msgstr "해제"

msgctxt "h5c0a1fa7ge75eg444fg888eg665b52fa8729"
msgid "[1] Lightning"
msgstr "[1] 번개"

msgctxt "h324cc977g97bbg42d8gad2dg932d642b36d8"
msgid "Latest"
msgstr "획득 순서"

msgctxt "h190980f0g8e11g400fga918g869540f38cc5"
msgid "Target's Charisma Modifier"
msgstr "대상의 매력 수정치"

msgctxt "he8c1b5cag162cg45c7gb133g34a51620dcb1"
msgid "Enemy too close!"
msgstr "적이 너무 가까움!"

msgctxt "h3e7d16b3g98dcg4f21gaebag29595a2b9ac9"
msgid "Move Mouse Up"
msgstr "마우스 위로 이동"

msgctxt "h048a5a5fg0bf4g45fcg9403g11a2c03feed4"
msgid ""
"Fear has gripped this character. It cannot be controlled and will "
"automatically try to run away."
msgstr "이 캐릭터가 두려움에 휩싸였습니다. 제어할 수 없으며 자동으로 달아나려고 할 것입니다."

msgctxt "h31cd7aaag81e9g4f77g978cg1807d603213c"
msgid "Share Private Moments"
msgstr "사생활 공유"

msgctxt "hc85c73b1gffc5g4cb5gb62cg56ab746ababf"
msgid "Detail Distance"
msgstr "상세 거리"

msgctxt "h01a9f563gf9f5g46c4g839cg6564eb7044ce"
msgid "Character Actions"
msgstr "캐릭터 행동"

msgctxt "h3cda0031g251eg4562g807fg3f9559268ff6"
msgid "Disarmed. Can't cast.\n"
msgstr "무장해제됨. 시전 불가.\n"

msgctxt "h66c48ab0ga6e3g4c56g9d76g84b8f4b739ee"
msgid "Illusion"
msgstr "환영계"

msgctxt "haf5551e0g2a20g493dgb93ag23fc059eb4c8"
msgid "Unlock"
msgstr "해금"

msgctxt "h7b599768g6084g405ag8e07g0d3ea1c7f4c7"
msgid "Numpad Plus"
msgstr "Numpad +"

msgctxt "h65608e77g3ce8g4609gbc7dgfc5e677dd47c"
msgid "[1] items received."
msgstr "[1] 아이템 획득."

msgctxt "h353c37ffgbe53g433bgb6f7gbe09f63c93f3"
msgid "[1] Psychic damage"
msgstr "[1] 정신 피해"

msgctxt "h7513bcfbg14a8g4f1fgb54bgce0a03eb840f"
msgid "Next"
msgstr "다음"

msgctxt "hd279abd0g4810g4ca3gb590g461912120bef"
msgid "A"
msgstr "A"

msgctxt "hae2ca7b5g14e8g4a48ga3e9g144a259ac1a2"
msgid ""
"NVIDIA DLSS uses AI Super Resolution to provide the highest possible frame "
"rates at maximum graphics settings. DLSS requires an NVIDIA RTX graphics "
"card.\n"
"\n"
"DLSS boosts framerate by using deep learning to upscale frames at a lower "
"resolution so they look as sharp as expected at the native resolution."
msgstr ""
"NVIDIA DLSS는 AI Super Resolution을 사용하여 최상의 그래픽 설정에서 가능한 최대의 프레임률을 제공합니다. "
"DLSS는 NVIDIA RTX 그래픽 카드가 필요합니다.\n"
"\n"
"DLSS는 딥러닝을 이용해 낮은 해상도에서 프레임을 업스케일링하여 마치 기본 해상도에서처럼 선명하게 보이도록 프레임률을 높입니다."

msgctxt "h60d01caag12a2g487cgbbdeg9686fe160f6a"
msgid "Performance Check"
msgstr "공연 판정"

msgctxt "hea02c099g1f5fg46d1ga53cgb1039834594e"
msgid "Spell Level"
msgstr "주문 레벨"

msgctxt "h5022bb08ge403g4110gb272g043a6b5fcd05"
msgid "Piercing"
msgstr "찌르기"

msgctxt "hfe2472c4gcd59g41aeg816ag21b23ebd9827"
msgid "Unstowable weapon required."
msgstr "운반할 수 없는 무기가 필요함."

msgctxt "hbee04b2bg679fg4f13g8e2bge850027319a9"
msgid "Showing Magical"
msgstr "마법물품 표시중"

msgctxt "he1ecc854g7e45g43f6ga4e5g9ad46c40ce31"
msgid "Add Throwables Automatically"
msgstr "투척 아이템 자동 추가"

msgctxt "hc42d4991gbdfag4ed2g91e7g0fd913d849a7"
msgid "E"
msgstr "E"

msgctxt "hc96634c2ga638g4144g9413g2c6489f98217"
msgid "connection to [1] timed out"
msgstr "다음으로 연결하는 시간이 초과되었습니다: [1]"

msgctxt "h108893c5g99d8g41ebg9564g3afbf7a7296b"
msgid ""
"Connection failed: server has different mod version - Server([1]:[2]), "
"Client([3]:[4])."
msgstr "연결 실패: 서버의 모드 버전이 다릅니다 - 서버([1]:[2]), 클라이언트([3]:[4])."

msgctxt "hcde008f4g257bg4839g8fbag92c9f2478682"
msgid "Spellcasting Ability Modifier"
msgstr "주문시전 능력 수정치"

msgctxt "h5247f573g64aeg433fgb452g49b238916d94"
msgid "Steal and Add to Wares"
msgstr "훔쳐서 판매품에 추가"

msgctxt "hbd9ec9a1g9badg4a1cg8cf6gb2a0a8851fef"
msgid "Point-and-Click Voice Frequency"
msgstr "클릭시 음성 빈도"

msgctxt "h7667788fgd7c9g4300g9f8cg49b41179209e"
msgid "[1] = [2]"
msgstr "[1] = [2]"

msgctxt "hf00bbf6bg8b31g4245ga724g3f35f77a9276"
msgid "F5"
msgstr "F5"

msgctxt "heae9ec95g67f0g497dg992eg9a34d89a6694"
msgid "End Turn"
msgstr "턴 종료"

msgctxt "h5d3abc99ge3ecg4131ga6a0gb1cffa9aaa28"
msgid ""
"[1] completed [2]: <LSTag Tooltip=\"Inspiration\">Inspiration</LSTag> gained."
msgstr "[1]: [2] 완료: <LSTag Tooltip=\"Inspiration\">고양감</LSTag> 획득."

msgctxt "ha5ff491fgd586g4605gae0fg016c8aacfa77"
msgid "Long Rest is globally disabled."
msgstr "긴 휴식이 비활성화 되었습니다."

msgctxt "habec66b6gd91cg4c56g82afg40f708e04c16"
msgid "Adjust resolution and denoising of the depth of field effect."
msgstr "심도 효과 해상도와 노이즈 효과 조정."

msgctxt "h1d88581bg45e0g4e5dg8043g51e57faffc9e"
msgid "Spellcasting Ability"
msgstr "주문시전 능력치"

msgctxt "hce9e714eg8a81g48eagade5ge5d9ac00da96"
msgid ""
"Failed to initialise the GUI. If you are using mods, try uninstalling or "
"updating them."
msgstr "GUI 초기화에 실패했습니다. 사용 중인 모드가 있을 시 업데이트하거나 삭제하세요."

msgctxt "hc60c4dd2g1c07g41dbga509ge5e2c540b010"
msgid "Cannot memorise or forget spells during combat."
msgstr "전투 중에는 주문을 암기하거나 잊을 수 없습니다."

msgctxt "h464f3f8eg8dbeg4008g884dged02eebb9b87"
msgid "Charisma Check"
msgstr "매력 판정"

msgctxt "h2a18eba7gb985g45ecgaee7g41f21f9ded05"
msgid ""
"Relationship is in danger. Character is likely to leave the party if they "
"disagree with another decision."
msgstr "관계가 위험한 상태입니다. 캐릭터의 또 다른 결정에 동의하지 않으면 파티를 떠날 것 같습니다."

msgctxt "h90cfc933g2c6bg4992g9b78g50e786e512e0"
msgid "In Lobby"
msgstr "로비"

msgctxt "h86c228cdgcc8ag41c4gbc82gca73fb79adeb"
msgid "No lobbies found"
msgstr "로비를 찾지 못했습니다"

msgctxt "h2405233ega34fg4443gbc8bg69a29b9e7919"
msgid "Tactician mode"
msgstr "전술가 모드"

msgctxt "h36a2f433gbe71g46d9ga8e4g56d4f27193b0"
msgid "F13"
msgstr "F13"

msgctxt "hae89ed71g9df4g41c8g8c6eg49256bde5221"
msgid "[1] [2] an arrow from [3]"
msgstr "[1] [2] [3]에 의한 원거리 피해"

msgctxt "h9b5a4135ge486g4d85g9253gdf3fb3b5a405"
msgid "Flee failed: no safe waypoint shrines"
msgstr "도주 실패: 안전한 웨이포인트 성소가 없음"

msgctxt "hdfc0d1c6g11aag4e78ga4d6gc2511a22e4c2"
msgid "Circle and Highlights"
msgstr "원 & 강조 표시"

msgctxt "h7cf6b66dg1691g405cg96f9g59e69e0a4d55"
msgid "Can't climb"
msgstr "올라갈 수 없음"

msgctxt "he2e8e406g04dcg48ebg8dd3g379f0e2e2ee5"
msgid "No melee weapon equipped\n"
msgstr "근접 무기 착용 필요\n"

msgctxt "hdb5b1b08g70b9g4829g9c48g3cca262e46d4"
msgid "Level 8"
msgstr "레벨 8"

msgctxt "hf6d623d1geb63g4339gb3d3g0905286806a6"
msgid "Too high!"
msgstr "너무 높음!"

msgctxt "hb498b630gb0acg49deg9ba8g91949582636c"
msgid "Target's Nature Modifier"
msgstr "대상의 자연 수정치"

msgctxt "h1ffa8190g4a2eg43f3g9717g02e75c8b09a9"
msgid "Select Feat Passives"
msgstr "패시브 요소 선택"

msgctxt "h6a236b95g8c37g4a0cg942ag869faf1d412a"
msgid "[1] Poison damage"
msgstr "[1] 독성 피해"

msgctxt "h104caad7g7f34g4707gb78ag0de0214ad49d"
msgid "Failed to create the GUI"
msgstr "GUI 생성 실패"

msgctxt "hf8957fe0g479ag4539gaf7cgd05b327a310b"
msgid "Level 5"
msgstr "레벨 5"

msgctxt "h6251c22fg2d7ag4f60gb30bg525c48befb35"
msgid "Game Over"
msgstr "게임 오버"

msgctxt "h726872abg0af9g4529g8393gb28f8a0cc818"
msgid "Space"
msgstr "Space"

msgctxt "h99117277g5e2dg4271g8041g74fc4314f707"
msgid "Pick Lock (no Thieves' Tools available)"
msgstr "자물쇠 따기 (도구 없음)"

msgctxt "h0ef50966g4a1dg42a8g9d79g77f4f84d6006"
msgid "Miss!"
msgstr "빗나감!"

msgctxt "h9a0c72acg04c3g4210g803ag80492e455abe"
msgid "Cannot be taken out"
msgstr "빼낼 수 없음"

msgctxt "h75963c95g5721g4eafg9ac8gdd46f97952e5"
msgid "Searching Area: [1]%"
msgstr "지역 탐색: [1]%"

msgctxt "h6cc82f8ag123eg4fd8gac7dge825fb75898c"
msgid "Enable to make camera follow behind the character you are controlling. "
msgstr "카메라가 조정중인 캐릭터 뒤를 따라가게 설정합니다. "

msgctxt "h4b032274g0f27g4a9dga7f6g05dcbfef5910"
msgid ""
"Can't start the game because we need a valid level and game mode selected!"
msgstr "게임을 시작할 수 없습니다. 올바른 맵과 게임 모드를 선택해야 합니다!"

msgctxt "h21d82f38g89f0g491bgac5cg7f3dd00681b6"
msgid "Can't start the game because we need at least two players!"
msgstr "게임을 시작할 수 없습니다. 최소 두명의 플레이어가 필요합니다!"

msgctxt "h37b3f632ga4e6g49f2gb8a8g59a2d75eb706"
msgid "[1] turned into [2]."
msgstr "[1]: [2](으)로 변화."

msgctxt "hb93482f7g674eg454fgb070g55c015004414"
msgid "Vulnerable to Magical Damage"
msgstr "마법 피해 취약"

msgctxt "h88f65c7eg61abg43e0gaf31g2b5f2b7c269d"
msgid "Can't see!"
msgstr "시야가 없습니다!"

msgctxt "hffaf25e3gc292g460dgb2bagb43c523b7faa"
msgid "Model Quality"
msgstr "모델 품질"

msgctxt "h1b787b09g3d12g40e4g971ag2f0b7bfddb5b"
msgid "[1] Necrotic damage"
msgstr "[1] 괴저 피해"

msgctxt "h789fe971gc337g46fegb838gb8c02db1e33c"
msgid "Autosave failed!"
msgstr "자동 저장 실패!"

msgctxt "h4c8ff344g75c3g411aga4efgfe6d8e5315dc"
msgid "Centre Camera on Character"
msgstr "카메라를 캐릭터로 이동"

msgctxt "hc7078309ge5aag4257g9070gb153c0dfb1d7"
msgid ""
"Choose whether or not characters are highlighted with an outline and/or "
"circle out of combat."
msgstr "비전투 상황에서 캐릭터가 윤곽선 및 원으로 강조 표시되는지 선택합니다."

msgctxt "h8066a32dg29f8g49e5ga6f0gab89a43c7c23"
msgid "only certain characters are proficient"
msgstr "특정 캐릭터만 숙련됨"

msgctxt "h3921c22ag53eag4be4g9d39g6a1353900b1e"
msgid "[1] was disintegrated."
msgstr "[1]: 분해됨."

msgctxt "hf8515ec3g723ag4c2bg8cb1gc0e0dcb6e35a"
msgid "Volume up"
msgstr "음량 증가"

msgctxt "h188dd934gb6afg42a6gb22dg160d6562cff6"
msgid "Avatar"
msgstr "아바타"

msgctxt "hb8810630g93dag4f54gaa6fg448163de1268"
msgid "Medium"
msgstr "중간"

msgctxt "h3f038b64ga3cbg4f24gac12g01976ca0c948"
msgid "Friends only"
msgstr "친구 전용"

msgctxt "h9ccf157cgf892g4674gbd28ga18e45bac7b6"
msgid "Not available when joining a running session."
msgstr "이미 실행 중인 세션에 참가할 때는 선택 불가능합니다."

msgctxt "h3739559fg64acg42c3g893cg6fb341570556"
msgid "Polymorphed"
msgstr "형상 변환"

msgctxt "h1e57cd3bg3c3eg44a5ga6fbgd0c681fbae9f"
msgid "[1] Necrotic damage"
msgstr "[1] 괴저 피해"

msgctxt "h8c18551ag7d89g403fg940dge6a3f14d015f"
msgid ""
"The rotation speed of the camera when it rotates to follow your controlled "
"character."
msgstr "카메라가 조종중인 캐릭터를 따라갈 때 회전 속도를 조절합니다."

msgctxt "h8c69385bg86ccg4e28g925bgbe1546526881"
msgid "Long Rest is not available because someone is in combat."
msgstr "누군가 전투 중일 때는 긴 휴식을 할 수 없습니다."

msgctxt "hdde8dc25g5c5cg467dgb96bg11d26d881d91"
msgid "Target's Wisdom"
msgstr "대상의 지혜"

msgctxt "h5f91263eg7721g44begb817g27179648b827"
msgid "Dexterity Check failed"
msgstr "민첩 판정 실패"

msgctxt "h4524f746g7d30g459bg97beg8f933a3a5dae"
msgid "Sheathe/Unsheathe Weapon"
msgstr "무기 꺼내기/넣기"

msgctxt "h05323dbdgc285g4040g8498geac19508ab28"
msgid ""
"Can't cast spells - not <LSTag Tooltip=\"ArmourProficiency\">Proficient</"
"LSTag> with equipped boots."
msgstr ""
"주문 시전 불가 - 착용한 신발에 <LSTag Tooltip=\"ArmourProficiency\">숙련</LSTag>되지 않음."

msgctxt "h39dabc1agf371g41ffg94ccge4cecea8645a"
msgid "Peak brightness"
msgstr "최대 밝기"

msgctxt "h13993b26g3265g4170gbc09g2e1c4d04b66f"
msgid "Force damage"
msgstr "역장 피해"

msgctxt "h25f73599gdfd8g4c28g9af5g130041f0c372"
msgid "Perception Modifier"
msgstr "지각 수정치"

msgctxt "h7bcd0885g4577g4c1bg8509g0e4e4d2b98a6"
msgid "[1] failed a [2] Check to cast [3] on self."
msgstr "[1]: 자신에게 [3] 시전을 위한 [2] 판정 실패."

msgctxt "hf4eabc6dg879bg4e75gaf9ag277d4afae3e5"
msgid "[1] Piercing damage"
msgstr "[1] 찌르기 피해"

msgctxt "h7975d2f5g1f81g463egae2dgc9a27ce1b4e6"
msgid "Psychic damage"
msgstr "정신 피해"

msgctxt "ha160cbcfgc8bdg4dd2g84d3g7ded6005c7bd"
msgid "Will remove surface(s)"
msgstr "표면을 제거합니다"

msgctxt "h3bc72102g9b47g435fgaec8ga45b31d79bc5"
msgid "Honour mode"
msgstr "명예 모드"

msgctxt "h7cae43b8g4e43g4d31g9e8eg5bc4c255baaf"
msgid "Insight Check failed"
msgstr "통찰 판정 실패"

msgctxt "h94173264g76bfg4d72gbfeag22c15f4b0959"
msgid "Display Mode"
msgstr "디스플레이 모드"

msgctxt "hc03f4219g9cd8g498eg81fdg67822a5a825a"
msgid "Ranged Spell Attack"
msgstr "원거리 주문 공격"

msgctxt "hf6e1d71egcaeag4b74g86dbg2f6180026316"
msgid "F9"
msgstr "F9"

msgctxt "h7c69c34bgbc72g47e1g97cbgfb806db0b04d"
msgid ""
"Switching characters in a trade will reset your offer. Are you sure you want "
"to switch?"
msgstr "거래 중에 캐릭터를 전환하면 거래가 초기화됩니다. 계속하시겠습니까?"

msgctxt "hd4b98ff5g33a8g44e0ga6a9gdb1ab7d70bf3"
msgid "Helmet"
msgstr "투구"

msgctxt "he05662b7g4e95g4294gb0bdg599ddf453317"
msgid "You've already learned [1]."
msgstr "[1] 주문을 이미 배웠습니다."

msgctxt "hbfa688b3gd0b1g454eg8946g03aa91cea3c7"
msgid "Anti-Aliasing"
msgstr "안티앨리어싱"

msgctxt "h26a380bcg8c2dg413ag85fcge490566fa3ff"
msgid "Failed to hide!"
msgstr "숨기가 실패했습니다!"

msgctxt "h5f0fbf8eg1dd5g4185gb056gcfef610cfc5e"
msgid "Acrobatics Check success!"
msgstr "곡예 판정 성공!"

msgctxt "h19b69f10g9eceg4868ga659gfa401b9658d2"
msgid "Insufficient Gold"
msgstr "금화 부족"

msgctxt "he4742712gf990g44degb692g309ed347e855"
msgid "Texture Quality"
msgstr "텍스쳐 품질"

msgctxt "h440d70cfg4e95g4b87g89f6gc5744c244972"
msgid "Twitch Integration"
msgstr "Twitch 연결"

msgctxt "h4e392ed6gb30fg498bgb93cg197a91222774"
msgid "[1] new journal updates available."
msgstr "[1]건의 일지 갱신됨."

msgctxt "h9e7f7617g465ag419cg9496g0a8f9dcc1327"
msgid "<LSTag Type=\"Passive\" Tooltip=\"WildMagic\">Wild Magic</LSTag>"
msgstr "<LSTag Type=\"Passive\" Tooltip=\"WildMagic\">Wild Magic</LSTag>"

msgctxt "h17a7e2fcga1f2g4bf7gb6c6g8227fd294c53"
msgid "Inflicts Conditions"
msgstr "상태 부여"

msgctxt "h8e7fc114g5146g413dg890eg6bee65f335bf"
msgid "[1] succeeded a [2] Check."
msgstr "[1]: [2] 판정 성공."

msgctxt "h591ed3a8g79d8g4353g9d01g86cb6f276bca"
msgid "Cannot succeed ([1])."
msgstr "([1]) 성공 불가능."

msgctxt "h84bda9c6g222eg48d8gab4dgd422133ccbc8"
msgid "[1]M"
msgstr "[1]M"

msgctxt "ha98822e9ge61ag4c18gb5d7g4c649da1f222"
msgid "Nature Check"
msgstr "자연 판정"

msgctxt "hc837386bg2fd7g4353g91e2g54d2373f34c4"
msgid "Who can see your game in the lobby and join."
msgstr "로비 공개와 참여 인원 설정."

msgctxt "h3798d21bgceccg4e7cg8044g29b0cf015717"
msgid "[1]m"
msgstr "[1]m"

msgctxt "hb27a29a7g3c97g4dc6ga8a6g93d55a6119f6"
msgid "Network initialization failed"
msgstr "네트워크 초기화 실패"

msgctxt "h66561e21g3159g4733g85adg40b40f4ce070"
msgid "Mouse X1"
msgstr "마우스 사이드버튼 1"

msgctxt "h92de65cegfc3bg4965g9edfg96494923dca0"
msgid "Relationship is fair. Character's trust in avatar is variable."
msgstr "관계가 적당히 괜찮습니다. 캐릭터의 아바타에 대한 믿음은 가변적입니다."

msgctxt "hfa257f57g16cag4957g9a76g91256847dddf"
msgid "Middle Mouse Button"
msgstr "마우스 중앙 버튼"

msgctxt "hc8e135e8ged19g44edgb738g567b239931ac"
msgid "Reaction is unavailable."
msgstr "반응 행동 사용 불가."

msgctxt "h807dc80bgee5ag4c5bg891ag37f45d7a4f62"
msgid "Taunted"
msgstr "도발당함"

msgctxt "h71fb3f57gb5d1g409dg83a6gfcdbd7246376"
msgid "Adjust dialogue text size."
msgstr "대사 문자 크기를 조절합니다."

msgctxt "h3c6131f8g4574g449fg9c2bgc39b57b07484"
msgid "."
msgstr "."

msgctxt "h2444d618gbe70g41aegb6aeg87af395d4809"
msgid "Connection to the [1] servers lost"
msgstr "[1] 서버와의 연결이 끊어졌습니다"

msgctxt "hf892e834gad82g4dacga8ccg4eddc922312e"
msgid "Something the matter?"
msgstr "무슨 일 있어?"

msgctxt "h5204ef7cg5d2eg4994gb67ag52ee70cd2519"
msgid "[1] was shocked to death."
msgstr "[1]: 감전사."

msgctxt "h04e6e405gd537g42faga98fg88183ebbce62"
msgid "Up"
msgstr "위"

msgctxt "hdf1b8927g44c9g4537g8314g60f01d2f9135"
msgid "Stealth Check"
msgstr "은신 판정"

msgctxt "h5c7da54cga370g4abega1ddg2203232785d3"
msgid "Dialogue Text Size"
msgstr "대사 글꼴 크기"

msgctxt "h6a8956c0gf5a1g4f62g8d6cg3ed3f0951cdf"
msgid ""
"Karmic dice avoid failure streaks, while keeping the results mostly random."
msgstr "카르마 주사위는 결과를 대체로 랜덤하게 유지하면서 과도한 실패를 줄여줍니다."

msgctxt "h50b3ea35g4837g4275gb495g03f1144c6501"
msgid "Move Mouse Right"
msgstr "마우스 오른쪽 이동"

msgctxt "hb0dcc61ag4819g48bfg8a01g13eb40a6dab9"
msgid "Target's Intelligence"
msgstr "대상의 지능"

msgctxt "hbd04a3d6g5785g4334g9badgefb596f14d80"
msgid "Too heavy to add to your inventory. "
msgstr "너무 무겁습니다. "

msgctxt "h89641b0fg9e4cg4a57gbfdcg30afbc8aa6b2"
msgid "Talk"
msgstr "말하기"

msgctxt "h1f0e631dg1269g4fb4g8b48g701ebce40068"
msgid "You cannot end the day while you have a downed party member."
msgstr "사망한 동료가 있을 때는 긴 휴식을 취할 수 없습니다."

msgctxt "h7ea64688g2bc6g479aga693gbcab6d6b38e2"
msgid ""
"The game runs in windowed mode but at fullscreen size. This gives the "
"appearance of fullscreen but you can still click out of the game window and "
"run other processes as normal."
msgstr "풀스크린 사이즈의 창 모드로 게임이 실행됩니다. 풀스크린 느낌이 나면서 다른 프로세스를 정상적으로 실행 가능합니다."

msgctxt "h84e60b43g726fg495dg9928ga4b43aef2b0c"
msgid "Not now"
msgstr "지금은 불가능"

msgctxt "h68113473g94dag464cga7dcg8699b2c497d7"
msgid "No bow or crossbow equipped.\n"
msgstr "활 또는 석궁 착용 필요.\n"

msgctxt "h91c5dc1cgf1d3g4197g94d0g340ef31d7abf"
msgid "Detecting thoughts"
msgstr "생각 탐지"

msgctxt "h896390f6gc19fg48a4gb44cg6aef5cde1bbb"
msgid "[1] Bludgeoning"
msgstr "[1] 부수기"

msgctxt "h1642a3aeg9eb8g45d9ga0c7ge8b4ba3eb951"
msgid "[1] exploded."
msgstr "[1] 폭발함."

msgctxt "h93274007gd97bg4e20g8111g1e76d05914ef"
msgid "[1] Cold damage"
msgstr "[1] 냉기 피해"

msgctxt "h9c5c5315gf9f5g40c5g9f1ag1f7309daaa40"
msgid "Can't Pick Up (too heavy)"
msgstr "주울 수 없음 (너무 무거움)"

msgctxt "h0148b597gc565g4dfag9cf9gd8914f9e8e4a"
msgid "Summoner's Arcana"
msgstr "소환사의 비전"

msgctxt "h4e0fd129g61efg4766ga765g3bc94bf57619"
msgid "Send to Camp"
msgstr "야영지로 보내기"

msgctxt "h21db8ebbg9c9dg4133g8c81g9eadf1f91a59"
msgid "Lv[1] Racial Feature"
msgstr "Lv[1] 종족 요소"

msgctxt "hec48e20cg9e4fg4b44g96b0geff9c300d242"
msgid "You're already connected."
msgstr "이미 연결되었습니다."

msgctxt "ha235e100gd20fg4164g8cffg0a6a22e3dd72"
msgid "Total Damage <LSTag Type=\"Damage\">[1]</LSTag>"
msgstr "총 피해 <LSTag Type=\"Damage\">[1]</LSTag>"

msgctxt "h544d0f04ga5b2g4350g9208g24b6ba25cbe8"
msgid "AP Recovery"
msgstr "AP 복원"

msgctxt "h05b70904gcb10g4cc2gb11dg568de6d30657"
msgid "Very Low"
msgstr "매우 낮음"

msgctxt "h0a171109g25bdg45efgb646gea7e9f62e713"
msgid "[1] hit [2] for [3]."
msgstr "[1]: [2] 타격: [3]."

msgctxt "h62f74108gd1b6g43d4g9c7cg5067f16384db"
msgid ""
"Alters the quality of clouds. At higher values, clouds show more details and "
"depth."
msgstr "구름의 품질을 조정합니다. 값이 높을수록 구름이 더 세부적이고 깊이있게 표현됩니다."

msgctxt "hae62351ag7ad7g4d0dgb73fgc9d78cab9ced"
msgid "W"
msgstr "W"

msgctxt "h4290199dgfed4g4ba2ga4abg86bae33755b3"
msgid "an unknown item"
msgstr "알 수 없는 아이템"

msgctxt "hfad9e4f0g9e04g42aega404ge5bef5ae708d"
msgid "L"
msgstr "L"

msgctxt "he8466a80g2f9eg4d8bg9b76g573bf555ea08"
msgid "M"
msgstr "M"

msgctxt "h3f133a1bg6a86g425eg9f5fg27f8cec6702b"
msgid "Master Volume"
msgstr "전체 볼륨"

msgctxt "ha3e1cf99g5f58g414ag9ffagd3244072047a"
msgid "[2]: [1]"
msgstr "[2]: [1]"

msgctxt "h07b0df99g2a5eg48bag9345g9c4bfa1d6205"
msgid "Damage"
msgstr "피해"

msgctxt "hfe33a000g0560g406dg97b7g61081232ef8e"
msgid "Summoner's Wisdom"
msgstr "소환자의 지혜"

msgctxt "ha9b9119fga6c1g44d6ga594g06661a275ee1"
msgid "Consumables"
msgstr "소모품"

msgctxt "hbffbd538gcc64g4b4dg867dga37c600beb79"
msgid "[1] disappeared."
msgstr "[1] 사라짐."

msgctxt "h41084902gc87ag418cg9d8bg3286f620610c"
msgid "Exceptional"
msgstr "특별함"

msgctxt "hea6d8603ged96g4d89g928ege996d7b0d84b"
msgid "Numpad 2"
msgstr "Numpad 2"

msgctxt "h1ccbbb0fg91aeg4f44g8a6dga212e296cde7"
msgid "Adjust the volume of music played throughout the game."
msgstr "게임 볼륨을 조절합니다."

msgctxt "h33c3287bgb6c3g41f9ga0efg4f998172fe46"
msgid "Ability Check"
msgstr "능력치 판정"

msgctxt "hbf26a4edg152fg4eb8g9bb4gfc682c66ec85"
msgid ""
"Can't cast spells - not <LSTag Tooltip=\"ArmourProficiency\">Proficient</"
"LSTag> with equipped armour."
msgstr ""
"주문 시전 불가 - 착용한 갑옷에 <LSTag Tooltip=\"ArmourProficiency\">숙련</LSTag>되지 않음."

msgctxt "h7527ef9ag8977g4c6egb9a8g5bd58399bd9d"
msgid "In-Game Menu"
msgstr "게임 메뉴"

msgctxt "hc577aa71g9716g4e4eg98c1gf79fe2635b72"
msgid "Restrain"
msgstr "묶기"

msgctxt "hf285c8ddgebf3g4b37gbe8bg73bd03fcddf8"
msgid "Toggle Climbing"
msgstr "등반모드 토글"

msgctxt "h958de86dgcc17g4b4cga261g47e9f463b797"
msgid "Already in use"
msgstr "이미 사용 중"

msgctxt "h0c0f0b64gb323g4fa4g8544gc2e87225b04c"
msgid "Controller Vibration Intensity"
msgstr "컨트롤러 진동 강도"

msgctxt "hce65d775g4ba3g4467g9b62g8cca4cae21ae"
msgid "Summoner's Dexterity Modifier"
msgstr "소환자의 민첩 수정치"

msgctxt "h21b940c4g4e00g4393ga255gc51d49902df4"
msgid "Showing Wares"
msgstr "판매품 표시중"

msgctxt "h0d819cb5gde53g4997g964fg39095b31be19"
msgid "Can't be used while shapeshifted."
msgstr "형상 변환 상태동안 사용 불가."

msgctxt "hf7b32b91g52aag4459gb6dcgf4a81351c2c0"
msgid "Select Slot 12"
msgstr "슬롯 12 선택"

msgctxt "hd7e73ad5g00b9g40bfga3aegf77400de5552"
msgid "Metallic Tint Level"
msgstr "메탈릭 틴트 레벨"

msgctxt "hb5e2f59dgbe4dg4dcfg9049g1876aef8e7bc"
msgid "Athletics Check success!"
msgstr "운동 판정 성공!"

msgctxt "hfc529763g96c9g46d4g8c3eg8effdaab3089"
msgid "[1]'s Armour Class: [2]"
msgstr "[1]의 AC: [2]"

msgctxt "h5e6ac140g634bg46dcg903ag0597244d57c4"
msgid "[1] lost Condition: [2]."
msgstr "[1]: [2] 상태 잃음."

msgctxt "hc45e0e40g43c9g45f6g876dgec7f118181b5"
msgid "Perception Check failed"
msgstr "지각 판정 실패"

msgctxt "h16fb24a7gf921g4205gb05fgf5ac8f5bec04"
msgid "Can't start the game because not all players are ready!"
msgstr "게임을 시작할 수 없습니다. 모든 플레이어들이 준비해야 합니다!"

msgctxt "h9e70d5ebgd39fg4af2g9302g9d197a41b87c"
msgid "A reaction changed the damage from [1] to [2]."
msgstr "반응이 데미지를 [1] 에서 [2] 로 수정합니다."

msgctxt "h72fd7f73g7489g428bg8efdg13c3f7030b83"
msgid "Weapon Damage Halved"
msgstr "무기 피해 절반으로 경감"

msgctxt "h38a9fb00g43bbg412dga45agf35d6f90dc8d"
msgid "Left Ctrl"
msgstr "Left Ctrl"

msgctxt "h5c713d09g316eg4de8ga258gdd17134c932f"
msgid "Trilinear"
msgstr "삼중 선형"

msgctxt "h8202f3a0g0fa4g4cd6g9116g12e27a0ca04f"
msgid "Vulnerable to Non-Magical Damage"
msgstr "비마법 피해 취약"

msgctxt "hc0cedf50g89f3g4b23gbef5gf8433c35037c"
msgid "Spell already known"
msgstr "이미 아는 주문"

msgctxt "hfa9f3935g7b92g4df9g9d2bg7af1472b917d"
msgid "Mouse X2"
msgstr "마우스 사이드버튼 2"

msgctxt "hbab3a655g3eadg44d0gb16dg04256d4e66b3"
msgid "Disadvantage from equipment"
msgstr "장비로 인한 불리점"

msgctxt "h4897e601g8599g4a36gab43g64d967366c4f"
msgid "Target's Wisdom Modifier"
msgstr "대상의 지혜 수정치"

msgctxt "h2f27e001ge149g4acdga348g824c6d6ea2fa"
msgid "Add to Hotbar"
msgstr "단축바에 추가"

msgctxt "h0a9b66e9g5a8fg400agaa44g4ee46a55a96d"
msgid "Deception Modifier"
msgstr "기만 수정치"

msgctxt "h6125d9a1ge449g4fb1g8682ga462c47f04ab"
msgid "Athletics Modifier"
msgstr "운동 수정치"

msgctxt "h716aeedagc1fcg490fgb690g022abd21852e"
msgid "3"
msgstr "3"

msgctxt "he110b8b4g5083g48e6gad5fg3c54cff4cece"
msgid "Shove"
msgstr "밀치기"

msgctxt "hcfd3b3e7g6b8cg47acg9ca1gdd03de9d0f11"
msgid "Disadvantage"
msgstr "불리점"

msgctxt "h0f21eb28gbcf0g44eeg9519g1904f803cd36"
msgid "[1] fell to their death."
msgstr "[1] 추락사."

msgctxt "h0b6701c5g93d0g4507ga58cg2e960db8ff8a"
msgid ""
", \n"
"[1] from [2]"
msgstr ""
", \n"
"[2]의 [1]"

msgctxt "h8b55ba9eg3d4dg4cfag8a04g6ede4a1e36df"
msgid "Pick Up"
msgstr "줍기"

msgctxt "h6fd7b5a6gb138g499cga85ag208ea784a690"
msgid "Attacker has [1] [2] Condition(s)"
msgstr "공격자가 다음 상태입니다: [1] [2]"

msgctxt "ha7c27669g502dg450fgb126gbac029ffa7c4"
msgid "Yes"
msgstr "네"

msgctxt "h8a53aa16gd6a6g45adg9ab6g66eea19db018"
msgid "Launch"
msgstr "실행"

msgctxt "he577f2d6g0e94g49bag9f02g9b319c2be0d9"
msgid ""
"<LSTag Tooltip=\"Disadvantage\">Disadvantage</LSTag> on [1] <LSTag Tooltip="
"\"AbilityCheck\">Checks</LSTag>."
msgstr ""
"[1] <LSTag Tooltip=\"AbilityCheck\">판정</LSTag>에 <LSTag Tooltip=\"Disadvantage"
"\">불리점</LSTag>."

msgctxt "h9d8efa52gdebcg406ega6f7gab26e27e7bf0"
msgid "Change the height and width ratio of the game screen."
msgstr "게임 화면 비율을 조절합니다."

msgctxt "h2e570ce0g7029g4c87g886cg18587f8a568f"
msgid "Toggle Tactical Camera"
msgstr "전술 카메라 토글"

msgctxt "h00b2908ege445g4d55gb365ge352b819a950"
msgid "Weak"
msgstr "약함"

msgctxt "hd979d19bg980bg4864gb6b6g1ff44f3baa5d"
msgid "Aborted."
msgstr "중단됨."

msgctxt "h7f512771g9783g4c18g8af1g8c052a73edc5"
msgid "Block"
msgstr "막기"

msgctxt "h21913bd9g90c8g45b6gabf1g82cbaa2d3740"
msgid "elemental clouds."
msgstr "원소 구름."

msgctxt "hc4e1783fg4ebbg4e63g8da3ga62957f23f51"
msgid "Off"
msgstr "비활성"

msgctxt "h5760c9ffg7ea2g4a46g8211gf7af51658ea9"
msgid "Close Window"
msgstr "창 닫기"

msgctxt "h096f2223g9c40g4828ga5d6g9bc551ecbb82"
msgid "Deception Check failed"
msgstr "기만 판정 실패"

msgctxt "h394745d2g06d5g4967g950egc88f2ae4dbdd"
msgid "Hotbar Options"
msgstr "단축바 옵션"

msgctxt "h7fcc7055g2dcdg4fa4g98e1ga99a5fcc29a4"
msgid "Can't Steal (too heavy)"
msgstr "훔칠 수 없음 (너무 무거움)"

msgctxt "h18a4d9e9g26f0g462fgb27eg03c90c64ebfc"
msgid "Next Round: [1]"
msgstr "다음 라운드: [1]"

msgctxt "hd8f9d711gb31eg48cfg92d5g45c488bc8bed"
msgid "An enemy has moved into reach."
msgstr "적이 사정거리 내로 들어왔습니다."

msgctxt "hb8ed2061ge5a3g4f64g9d54g9a9b65e27e1e"
msgid "Miscellaneous"
msgstr "기타"

msgctxt "h8961b40bg4450g4c85g85b8gcb44fada4456"
msgid "Exhausted"
msgstr "탈진"

msgctxt "hfd980f24g4d6bg4d60ga7e1g9a66962fda4c"
msgid "[2] died by their own hand."
msgstr "자결함: [2]."

msgctxt "h737674d6g8150g4fd0g83ddg681c3ce252b5"
msgid "Downed!"
msgstr "쓰러짐!"

msgctxt "h72a721c3gedd1g4fe5g8a5dg0a07325730e3"
msgid "Voice Overhead"
msgstr "머리 위 음성"

msgctxt "h331dcec4g6f76g4206gbb4ag2e2802c98c61"
msgid ""
"You have disconnected [2]. \n"
"Reconnect to resume your adventure."
msgstr ""
"[2] 연결이 해제되었습니다.\n"
"모험을 계속하려면 다시 연결하십시오."

msgctxt "h55d54242gb5e3g4995gad0ag7918df5ef886"
msgid "[1] succeeded a [2] Check to use [3] on [4]."
msgstr "[1]: [4] 에 [3] 사용을 위한 [2] 판정 성공."

msgctxt "h67334b39g1766g4714g9356g0c55e74c2fbe"
msgid "Cross-Save"
msgstr "교차 저장"

msgctxt "ha0eca831g2e16g463fgb80fg09f33092c2ee"
msgid "[1] on applying [2]"
msgstr "[1] 실행 중 [2]"

msgctxt "h6b9a3eb2g2482g4f58g9f59g7b7d5da2bf5d"
msgid "There's an interesting conversation nearby."
msgstr "근처에서 흥미로운 대화가 진행중입니다."

msgctxt "he322bd51gcd80g4d55g8e41g233c92f44dc3"
msgid "[1] rolled a critical fail on a [2]."
msgstr "[1]: [2] 치명적 실패."

msgctxt "h21b41be5g615eg4263gaa6bgf53dd827c4fa"
msgid "Two-Handed Ranged Weapon"
msgstr "양손 원거리 무기"

msgctxt "h8ebe9f63g4b3ag4f71gbef5g27028f8fe6a4"
msgid "Achievements Disabled"
msgstr "도전과제 비활성화"

msgctxt "h45bccc1dgdb24g4748g9eeegbbb9909b6917"
msgid "[1] needs [2] to save. They rolled [3] (Critical Failure)."
msgstr "[1]: 내성을 위해 [2] 필요. 굴림 결과 [3] (치명적 실패)."

msgctxt "h0469b9f7geabdg41dfg9ae2gbcc0eefb3fcf"
msgid "[1] [2] used to Long Rest."
msgstr "긴 휴식에 사용됨 : [1] [2]."

msgctxt "hf9e07fc9g6120g42c5gba25gae397826f98a"
msgid "Not enough space"
msgstr "공간이 충분치 않음"

msgctxt "hd2b79899g518bg4b7eg9b61geffde28c3f75"
msgid ""
"Warning! The savegame has detected tampering or corruption.\n"
"It is strongly advised that you do not continue on this savegame."
msgstr ""
"경고! 세이브 파일에서 변조나 손상이 감지되었습니다.\n"
"이 세이브 파일을 계속하지 않는 것을 강력하게 권장합니다."

msgctxt "h17034020gd2bbg4396ga2a9gee7b19994c73"
msgid "No somatic weapon equipped.\n"
msgstr "동작 무기를 착용하지 않음.\n"

msgctxt "h4cbc0429gafadg46f4g9139g3c8969b1734f"
msgid "Sound Effects Volume"
msgstr "효과음 볼륨"

msgctxt "hc5169a77g2088g40bega4c9g7d3eb9142cc3"
msgid "Summoner's Acrobatics"
msgstr "소환자의 곡예"

msgctxt "hb2779debgc477g467fgaf09gf0e9f29bce95"
msgid "="
msgstr "="

msgctxt "h9500dd57g6059g4b7agacd8g02326fac8c0f"
msgid "Source-Muted. Can't cast.\n"
msgstr "근원 차단됨. 시전 불가능.\n"

msgctxt "h1870b611g1bb5g4cc8gaa98gb48aaf9e0211"
msgid "Triple buffering"
msgstr "삼중 버퍼링"

msgctxt "h655dab63gc26dg43a3gb57ag6903517ba4ec"
msgid "Strength Modifier"
msgstr "근력 수정치"

msgctxt "hf2637410g9eccg4eacga4b6g382b5e277b3b"
msgid "Party View"
msgstr "파티 보기"

msgctxt "h9ca3e88bg4c53g4549g85b4ge6dcf7ed8dc6"
msgid "Flee failed: not in combat"
msgstr "도주 실패: 전투 중이 아님"

msgctxt "h25f2bea0g52c1g4c49g9f81g215574f6b4ce"
msgid "Please return to the main menu before joining another game"
msgstr "다른 게임에 참가하기 전에 먼저 메인 메뉴로 돌아가십시오"

msgctxt "h9ce06b35g55feg454ag8c0eg5308d68f000b"
msgid "Show Text Background"
msgstr "텍스트 배경 표시"

msgctxt "hf4fdf8b4gd59eg458dg9f34g36ec614d7ad5"
msgid "[1] metres"
msgstr "[1] 미터"

msgctxt "ha20f45bbg3303g4373gaee2g7559cfc4779b"
msgid "[3] has taken [1] from [2] using magic pockets."
msgstr "[3] 님이 마법의 주머니로 [2]에게서 [1] 아이템을 가져갔습니다."

msgctxt "hee720ebcgfa15g4873ga505g4db27cffd06d"
msgid ""
"A bonus to <LSTag Tooltip=\"MeleeSpellAttack\">Melee</LSTag> and <LSTag "
"Tooltip=\"RangedSpellAttack\">Ranged Spell Attacks</LSTag>. Improves your "
"chance to hit with certain spells."
msgstr ""
"<LSTag Tooltip=\"MeleeSpellAttack\">근접</LSTag>과 <LSTag Tooltip="
"\"RangedSpellAttack\">원거리 주문 공격</LSTag> 보너스. 특정 주문들의 명중률을 개선시켜줍니다."

msgctxt "h55edd403g2250g4aa7g8952g9281af83eac7"
msgid ""
"How much damage you deal if your <LSTag Tooltip=\"AttackRoll\">Attack Roll</"
"LSTag> succeeds and you hit the target."
msgstr "<LSTag Tooltip=\"AttackRoll\">명중 굴림</LSTag>에 성공해 대상을 타격했을 때 가해지는 피해입니다."

msgctxt "hff29c5a2g34e4g44ddg9225g01735de711a1"
msgid "Do you want to flee from combat?"
msgstr "전투에서 도망치시겠습니까?"

msgctxt "h65653dc4g3a39g4c5bg8596g3ed68eab31dc"
msgid "Can't load '[1]'. Missing dependencies: [2]."
msgstr "'[1]' 불러오기 실패. [2] 필요."

msgctxt "hafc159b0g76f0g4f94g93bdg169f45d08be0"
msgid "How far you can move each turn."
msgstr "각 턴에 움직일 수 있는 거리입니다."

msgctxt "ha159eef8g0076g4bf3g9988g87d7fa582f4c"
msgid ""
"The game takes up the entire screen. You cannot click out of the game window "
"and the game will take priority over other processes."
msgstr "게임이 전체 스크린을 차지합니다. 다른 프로그램보다 우선적으로 실행됩니다."

msgctxt "h43ab5ae3g98a0g434dg84b1g4a7db2559536"
msgid "Can't get there"
msgstr "도달할 수 없음"

msgctxt "h5d97cbb4gb01cg40e5g8ad7g8053ed59bb81"
msgid ""
"Detect the optimal settings for your computer, balancing performance and "
"visual fidelity."
msgstr "성능과 그래픽을 조절해 컴퓨터에 맞는 설정을 감지합니다."

msgctxt "h7ecb0492g363fg4b80gb9e2gdb068327e2f8"
msgid "Poison"
msgstr "독"

msgctxt "h8159526bg5f1fg4bc1gaf2cg9c8f806555cb"
msgid "Camera Rotate Right"
msgstr "카메라 우회전"

msgctxt "h54a1d071g742ag4acaga263g4191c8ef9944"
msgid "Camera Options"
msgstr "카메라 옵션"

msgctxt "h2ca355dbg921ag4b1bga942gb9f750929004"
msgid "-[1] HP"
msgstr "-[1] HP"

msgctxt "h6a22fc48g8927g486fg87ddg6a066c3bd1f7"
msgid ""
"Enable to synchronize frame rate with monitor refresh rate to reduce screen "
"tearing. Triple buffering is more stable, but requires more dedicated "
"memory. "
msgstr ""
"게임의 해상도를 모니터의 해상도와 동기화시켜 스크린 테어링을 감소시킵니다. 트리플 버퍼링이 좀 더 안정적이지만 더 많은 메모리를 "
"요구합니다. "

msgctxt "hcc370e5dgcda2g40dbga41fg9f5ef2b090b4"
msgid "Summoner's Sleight of Hand Modifier"
msgstr "소환자의 손재주 수정치"

msgctxt "h448aea16g5216g434dgbc62g7b4580680b57"
msgid "Stunned"
msgstr "기절"

msgctxt "h7c03e707g0f8cg4bf2g8772g315774fc4fa4"
msgid "Main Menu"
msgstr "메인 메뉴"

msgctxt "h74f62b4egc712g4ddeg8598g654ab2f754ab"
msgid "Not enough resources: [1]"
msgstr "자원이 충분하지 않음: [1]"

msgctxt "hbb326c05g483eg482dg99d5ge8c9476960fa"
msgid "."
msgstr "."

msgctxt "ha5f30632gae2fg4c05g9e31g49299656bec8"
msgid "Previous"
msgstr "이전"

msgctxt "hdb3847e7gde52g41eag888dgcc49d93cf9d3"
msgid "[1] was hit for [2]."
msgstr "[1]에게 [2]."

msgctxt "h3890a960gec48g46f1gb38bgc3899e970f3d"
msgid "Move items"
msgstr "아이템 옮기기"

msgctxt "h6fff5f0dg61afg4558gaea3g8fa634910d2b"
msgid "Move Item"
msgstr "아이템 옮기기"

msgctxt "h2f6e70b0g7cfcg41b1g9457gf5ed60303776"
msgid "[1] [2] a missile from [3]."
msgstr "[3]의 발사체를 [1] [2]."

msgctxt "h1d5f68e0g54a2g4079g9666g15121c9a1117"
msgid "<LSTag Type=\"Image\" Info=\"Prone\"/> Prone"
msgstr "<LSTag Type=\"Image\" Info=\"Prone\"/> 엎어짐"

msgctxt "h23312b90g4627g42a3g8c5eg72f00b18c7d9"
msgid "Server Unavailable"
msgstr "서버 없음"

msgctxt "h69e045e8gf418g4fe3g8a3bg5019b9dc5d72"
msgid "Target's Athletics"
msgstr "대상의 운동"

msgctxt "h40f1bdbcg7a63g4eb3g834ag1adfa386bbac"
msgid "Strength Check success!"
msgstr "근력 판정 성공!"

msgctxt "h22b2ff01g3c19g4fd2ga548gc764d184f739"
msgid "Journal"
msgstr "일지"

msgctxt "h17a31a69g7f96g441eg9c13g065840c55bf5"
msgid "Successfully Hiding!"
msgstr "숨기가 성공적입니다!"

msgctxt "h1b9167bdga1f2g4d96g87f9g29730812328d"
msgid "Online Visibility"
msgstr "공개 범위"

msgctxt "h13683bb4g81e2g444dg93fbgf93cf96e79a4"
msgid "Paused"
msgstr "일시 중지됨"

msgctxt "hce280aaag3a21g44f4g8076g9e5084933c3c"
msgid "[1] needs [3] to hit. They rolled [2]."
msgstr "[1]: 적중을 위해 [3] 필요. 굴림 결과: [2]."

msgctxt "h1b2b4099g7014g47efg8286gee9e1dd465c7"
msgid "Animal Handling Check"
msgstr "동물 조련 판정"

msgctxt "h18e7459fg05a5g4c2fgbdbdg21dadb605134"
msgid ""
"<LSTag Tooltip=\"Advantage\">Advantage</LSTag> on [1] <LSTag Tooltip="
"\"AbilityCheck\">Checks</LSTag>."
msgstr ""
"[1] <LSTag Tooltip=\"AbilityCheck\">판정</LSTag>에 <LSTag Tooltip=\"Advantage\""
">이점</LSTag>."

msgctxt "hb19dad50g3ccag4c8fga65dg7d3dc19cce35"
msgid "Select Slot 5"
msgstr "슬롯 5 선택"

msgctxt "h4f62aa35g8984g4f85gbb88g6c33fde98fb9"
msgid "Summoner's Persuasion"
msgstr "소환자의 설득"

msgctxt "h36a2fc75g46d6g43dcg82f9g905ae0773817"
msgid "[1] succeeded a [2] Check against [3]."
msgstr "[1]:[3]에 대한 [2] 판정 성공."

msgctxt "h41ca81fcg72a1g45f6gbfd0g3ee33a7a845b"
msgid "Used [1]."
msgstr "[1] 사용."

msgctxt "h0db5c21ega9c0g417bgaeb1g3cd8991afff0"
msgid "Quality"
msgstr "품질"

msgctxt "hc53bd8a5gcdf7g448fg8abdged7f91034302"
msgid "Are you sure you want to return to the main menu?"
msgstr "정말로 메인 메뉴로 돌아가시겠습니까?"

msgctxt "h8cdaf887g9beag451cg9e03g462a833ccba3"
msgid "Summoner's Survival Modifier"
msgstr "소환자의 생존 수정치"

msgctxt "he4a1f54cgacb8g4ff5ga977g7fb663e29081"
msgid "[1] succeeded a [2] Check to cast [3]."
msgstr "[1]: [3] 시전을 위한 [2] 판정 성공."

msgctxt "hddf6fa00gecc6g40b5gbbd9gd9bb58098a00"
msgid ""
"Switching between bartering and purchasing will reset any current offers. Do "
"you want to continue?"
msgstr "흥정과 구매 전환 시 현재 제안은 초기화됩니다. 계속 하시겠습니까?"

msgctxt "hcb935718ga070g4b64ga027g51cfc4daae62"
msgid ""
"Let the game detect your controller automatically or choose to only use a "
"specific input device."
msgstr "게임이 컨트롤러를 자동으로 감지하거나 특정 입력 도구를 사용할지 선택합니다."

msgctxt "h42e6b80bgfe8cg4316g861ag736c9857787f"
msgid "Split Item"
msgstr "아이템 나누기"

msgctxt "h901fa422g8fddg4240ga266g5943cdbbcc46"
msgid "Mute the sound of the game when the game window is not active."
msgstr "게임 창이 활성화 되어있지 않은 경우 무음으로 전환됩니다."

msgctxt "h21e31c16g0fa8g4970ga121gf745f9ce267a"
msgid "[1] dropped [2] [3]."
msgstr "[1]: [3] [2]개 떨어트림."

msgctxt "hf22009a3gf079g4dfeg940fgfb63db383bef"
msgid "[1] was healed for [2]."
msgstr "[1]: [2] 치유됨."

msgctxt "he2b2d591g7c95g40b8g8147g86b3dfac68db"
msgid "Move Mouse Down"
msgstr "마우스 아래로 이동"

msgctxt "h30a23093g530fg4377g86f8g5007f10a9604"
msgid "F11"
msgstr "F11"

msgctxt "ha143856fg255bg49cbga1f4g6d318b04f0c2"
msgid "from Armour Class boost"
msgstr "AC 강화"

msgctxt "h5b6e4138g2cf0g4d67gb825gee416cf8c54f"
msgid "© 2023 Larian Studios and Wizards of the Coast. All rights reserved."
msgstr "© 2023 Larian Studios and Wizards of the Coast. All rights reserved."

msgctxt "h3e785bacg5689g4191gb94bg9996c324554f"
msgid "Mouse Scroll Up"
msgstr "마우스 스크롤 위"

msgctxt "ha49f0d0cg5d62g46afg82fcgb4c3b6567389"
msgid "We have a mod issue. See below for details."
msgstr "모드 관련 문제가 있습니다. 세부사항은 아래를 참고하세요."

msgctxt "h34a49df1gc846g44e5gb59ag264aab3e66bd"
msgid "[1] attacked [2]."
msgstr "[1]: [2] 공격함."

msgctxt "h49a5b8acg1a0cg4070gbf99g2645a8546584"
msgid "Disabled"
msgstr "비활성"

msgctxt "h58d2bc1fg940ag42ceg9708g64f3937c9e1d"
msgid "[1] threw [2]."
msgstr "[1]: [2] 던짐."

msgctxt "hb4a78bccg2de6g4573gb923ga711175811b7"
msgid "Target is blocked!"
msgstr "대상이 막힘!"

msgctxt "ha29e2007g1d08g4f63gbc9bga82272b3c688"
msgid ""
"This lobby isn't available for you to join. Ask the host to give you access "
"to the lobby."
msgstr "이 로비에 참가할 자격이 없습니다. 호스트에게 참가 자격을 요청하세요."

msgctxt "hb0f9cceag7feeg4944g96d6g90026388cc86"
msgid "Return"
msgstr "Return"

msgctxt "h79fb1fdbg45b6g4fb5g8235ga9040d6b83bd"
msgid "Diseased"
msgstr "질병"

msgctxt "hb72954c4gde68g4e06gb3b5g17421a30bf6d"
msgid "Coat Weapon"
msgstr "무기 코팅"

msgctxt "ha019c03cge196g4412gb3bag54e6246d6b9c"
msgid "[1] used [2] on themselves."
msgstr "[1]: 자신에게 [2] 사용함."

msgctxt "h413675c9g9a0fg446cgb4e2gcecbd7efeeae"
msgid ""
"When enabled, your save files are uploaded to Larian's servers. This allows "
"you to continue your adventure on a different platform.\n"
"<Br>You need a Larian Studios account for this function to work."
msgstr ""
"활성화 시 라리안 서버에 게임 파일이 업로드됩니다. 다른 플렛폼에서도 모험을 즐겨 보세요.\n"
"<Br>라리안 스튜디오 계정이 필요합니다."

msgctxt "h5584c19cg98edg4463g809bgb451f3b9b9f7"
msgid ""
"<LSTag Tooltip=\"Proficiency\">Proficiency</LSTag> in Dexterity <LSTag "
"Tooltip=\"SavingThrow\">Saving Throws</LSTag>."
msgstr ""
"민첩 <LSTag Tooltip=\"SavingThrow\">내성 굴림</LSTag>에 <LSTag Tooltip=\"Proficiency"
"\">숙련</LSTag>."

msgctxt "he94f4e8agfce1g459dg9df9gc27b66cdc38e"
msgid "[1] shot [2], for [3]."
msgstr "[1]: [2]에게 사격: [3]."

msgctxt "ha088a315g9df0g4cd1gbf04g94bc1717cde4"
msgid "Available only outside combat or Turn-Based Mode."
msgstr "비전투, 또는 턴제 모드 중에만 사용할 수 있습니다."

msgctxt "ha44392d7g8bddg48b3gb92cg2a49baee95ea"
msgid "Class Passives"
msgstr "클래스 패시브"

msgctxt "ha64d9e2ag9280g4640g8454ga196806d1eb9"
msgid "[1] Lightning damage"
msgstr "[1] 번개 피해"

msgctxt "h90c6fc70g4071g4588g86b1g47e1496889f3"
msgid "Enable to limit the maximum frames per second."
msgstr "초 당 프레임 제한을 늘립니다."

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "The following add-ons were enabled on save, but are now disabled in the mod "
#| "menu:\n"
#| " [1] \n"
#| " Continue without these add-ons?"
msgctxt "hfa7d555dg85fcg4783ga2ddged94fdd3ae28"
msgid ""
"The following mods were enabled on save, but are now disabled:\n"
" [1] \n"
" Your game may be unstable as a result - do you want to continue?"
msgstr ""
"저장 시 사용된 애드온이 현재 비활성화되어 있습니다.\n"
" [1] \n"
" 이 애드온 없이 불러오시겠습니까?"

msgctxt "h5358be04g3479g46b8gbb16gd896e414c5e6"
msgid ""
"This is a reaction. Reactions can only be used in response to a specific "
"event."
msgstr "이것은 반응 행동입니다. 반응 행동은 특정 상황에만 대응하여 사용될 수 있습니다."

msgctxt "hcb11df93g4471g4a3ag9c41g134f29aea5c7"
msgid "Player [1]"
msgstr "플레이어 [1]"

msgctxt "h74f179f9g581ag44d4g9b77ge49d3ab8b184"
msgid "In Main Menu"
msgstr "메인 메뉴"

msgctxt "h4c6df25bg2e13g4e10ga366g7f468492d1f0"
msgid "Summoner's Religion"
msgstr "소환자의 종교"

msgctxt "hf9edbb0fgad8eg4ba8g9ba1g89c80c92d311"
msgid "Are you sure you want to return to the main menu?"
msgstr "정말로 메인 메뉴로 돌아가시겠습니까?"

msgctxt "ha6db034cg16b7g4c61gb1b8g5a3f20adf001"
msgid "Performance Check failed"
msgstr "공연 판정 실패"

msgctxt "h2a28778age829g468ag9edfg7c018c169434"
msgid "Follow Flying Creatures"
msgstr "비행 개체 따라가기"

msgctxt "hca9547abg39e8g431dg8d15g381fc2830d48"
msgid "Nature Check success!"
msgstr "자연 판정 성공!"

msgctxt "hea175f03g2d9ag47e6ga850g1dd025e3f841"
msgid ""
"Failed to save profile. Please check your disk space and antivirus settings."
msgstr "프로필을 저장하지 못했습니다. 저장 공간과 백신 설정을 확인해 보세요."

msgctxt "hc0596293g615cg4d34ga1ceg62f6c4b1420c"
msgid "Voice Dialog"
msgstr "대사 음성"

msgctxt "h4a390c48ga640g4f98ga491g7b92bb9f7ba8"
msgid "Knocked Down"
msgstr "넘어짐"

msgctxt "h0c67bb77g52fag4357gaf74g309a8a5e0368"
msgid "Intelligence Modifier"
msgstr "지능 수정치"

msgctxt "h4ef9c467g3c7bg4614g96d0g801b09fcc05c"
msgid "Actions"
msgstr "행동"

msgctxt "hca2573d7g4b1ag4b2dg984age6d07a929edf"
msgid "No"
msgstr "아니오"

msgctxt "h96930066gd070g4cd4gbf80g39ab08995dd7"
msgid "Drop"
msgstr "버리기"

msgctxt "h8992accbge95dg475bg8a4eg17ddddfac1c6"
msgid ""
"Current experience: [1]. \n"
"Remaining experience needed to gain a level: [2]."
msgstr ""
"현재 경험치: [1].\n"
"레벨 업까지 남은 경험치: [2]."

msgctxt "h30f76b44g7455g411egb394g589508d00e75"
msgid "Target is too close!"
msgstr "대상이 너무 가까움!"

msgctxt "h7d03ab99g5aa3g40dega128gff7bb084894a"
msgid "R"
msgstr "R"

msgctxt "h521c6de3ga8e9g4d23ga377g70ed71690a47"
msgid "[1] was killed while Downed."
msgstr "[1]: 쓰러진 동안 사망."

msgctxt "h7f5c6b8fgad3bg4bcfg9970gef99a8f547fb"
msgid ""
"A vote is currently in progress. Please await the results (or timeout in [1] "
"seconds)."
msgstr "투표가 진행중입니다. 결과를 기다려 주세요 (또는 [1]초 뒤에 종료됩니다)."

msgctxt "h7079ec22g892bg412eg995fg219e7db1736a"
msgid "Granted from Passive "
msgstr "패시브로 획득. "

msgctxt "h56ee1051g0545g4cd3gb281gba4dde8c5b19"
msgid " <LSTag Type=\"Image\" Info=\"Death\"/>Death "
msgstr " <LSTag Type=\"Image\" Info=\"Death\"/>죽음 "

msgctxt "h34c48800g3071g48ecgbea2g400d7a5ec7a8"
msgid "Blinded"
msgstr "실명"

msgctxt "h7e52c1b1g3424g4b38g8ab2ge5b98e139964"
msgid "Incapacitated!"
msgstr "무력화상태!"

msgctxt "h8bd4930eg1382g485aga056g846b6316f10b"
msgid "Disarm Trap"
msgstr "함정 해제"

msgctxt "hb11285bdg116dg4571gaed3g2c7836b6af91"
msgid "Ok"
msgstr "확인"

msgctxt "h2c81e800gd63eg4d54g9089g381d0e5d7940"
msgid ""
"AMD FidelityFX Super Resolution 1.0 is a cutting edge super-optimized "
"spatial upscaling technology that produces impressive image quality at fast "
"framerates.\n"
"\n"
"FSR boosts framerate by using a 2-pass algorithm to upscale frames at a "
"lower resolution so that they look as sharp as expected at the native "
"resolution."
msgstr ""
"AMD FildelityFX Super Resolution 1.0 은 최첨단 초최적화 공간 업스케일링 기술로써 높은 프레임률에서도 "
"인상적인 이미지 품질을 제공해줍니다.\n"
"\n"
"FSR은 2 패스 알고리즘을 사용하여 낮은 해상도에서 프레임률을 업스케일링하여 마치 기본 해상도에서처럼 선명하게 보이도록 프레임률을 "
"높입니다."

msgctxt "hf5b2961bgb4f3g434agbafeg24012e448f9a"
msgid "Exploration"
msgstr "탐험"

msgctxt "h9d5e6a4dgd36bg4578ga8d3ga8746a2044d7"
msgid "[1] was refreshed"
msgstr "[1] 갱신됨"

msgctxt "h900e3685g7e7dg4fe8gbcf7gd8e83e62c098"
msgid "No <LSTag Tooltip=\"Light\">Light Weapon</LSTag> equipped.\n"
msgstr "<LSTag Tooltip=\"Light\">가벼운 무기</LSTag> 착용 필요.\n"

msgctxt "h1b6a1120gb023g4df1gb463gc317e509ee2c"
msgid "Critical Chance"
msgstr "치명타 확률"

msgctxt "h81a132aega658g4aebg802cg993d9e0bda9e"
msgid "Dice rolled again!"
msgstr "주사위 굴림 반복!"

msgctxt "h3404f04bgf63eg4a8ag9b92gf7be95064153"
msgid "[1] used [2] on [3]."
msgstr "[1]: [3]에게 [2] 사용함."

msgctxt "h9ed060bfgfddcg478cga96agb9b191cc4469"
msgid "Throw"
msgstr "던지기"

msgctxt "hae4eec8cg0e4bg41c5gb09cg2edaf72e34ff"
msgid "Tav"
msgstr "Tav"

msgctxt "hc03e8eaagdca1g423dgb096gae39e3a975f2"
msgid "Available only in combat."
msgstr "전투 중에만 사용할 수 있습니다."

msgctxt "h33f4edb9g0ad2g4be2g90b9g29f1cf384e66"
msgid "Clothing"
msgstr "의복"

msgctxt "h1fd9afc3g5995g4d94ga86eg106056dfa938"
msgid "[1] Force damage"
msgstr "[1] 역장 피해"

#, fuzzy
msgctxt "h00c3a6a7g6bebg4a40g9712g8f5c2c1288a1"
msgid "Animation Level of Detail"
msgstr "애니메이션 디테일"

msgctxt "h39612b44g5129g46a9ga6aag4f716977bab0"
msgid "Will remove cloud(s)"
msgstr "안개를 제거합니다"

msgctxt "hbee35392gaf77g4a53g8ab4ga47aed159514"
msgid "Select Character at Position 1"
msgstr "1번 캐릭터 선택"

msgctxt "hec03f4f2g38d4g4e66ga95dg467d1a7bede0"
msgid "Performance Modifier"
msgstr "공연 수정치"

msgctxt "hbe2c31d2gcf6cg47bcgb399ge7538a906fa1"
msgid "Target's Spell Save DC"
msgstr "대상의 주문 내성 난이도"

msgctxt "h0baf36f9geb12g44cdgbfd4g4e15634ffa08"
msgid "Mouse Motion"
msgstr "마우스 움직임"

msgctxt "hc596e63fg3ecag4ebdg8736gfe4d88dbb0a2"
msgid "[1] needs [3] to save. They rolled [2]."
msgstr "[1]: 내성을 위해 [3] 필요. 굴림 결과: [2]."

msgctxt "h488db725gb1b9g4c69gb543g3044a5f24685"
msgid "Immune to Non-Magical Damage"
msgstr "비마법 피해 면역"

msgctxt "hf637043bg4959g4ba1ga0a9g7d31be3e59b3"
msgid "Can't cast in this shape\n"
msgstr "이 형상으로는 시전 불가\n"

msgctxt "h7856e988gd351g47f5gb021g756ad0167cfd"
msgid "Melee Off-Hand Weapon Attack"
msgstr "보조 근접 무기 공격"

msgctxt "h56a5d2ddgb980g4ba9g8054g1563d973d8ec"
msgid "Adjust overhead text size."
msgstr "캐릭터 머리 위 텍스트 크기를 조절합니다."

msgctxt "hbce45c68gd15ag43c0gb53eg6d6bbf23dfb2"
msgid "[1] doesn't care."
msgstr "[1] 관심 없음."

msgctxt "hf524588cge535g462bgb8d3gbc89b13e66c3"
msgid "Insufficient level.\n"
msgstr "레벨이 부족합니다.\n"

msgctxt "h5035d5afgecd0g48d6g9f59ga869ae1990bc"
msgid "Concentration Broken!"
msgstr "집중 실패!"

msgctxt "ha62b3d12gd6a3g4da2gb4f9g8785f36f3130"
msgid "Not enough movement"
msgstr "이동력 부족"

msgctxt "h2b7e4e2ag4b69g4669g860fg311912876509"
msgid "Right Shift"
msgstr "Right Shift"

msgctxt "h97f02abag4fe7g4309gb6caga6608da55051"
msgid "F18"
msgstr "F18"

msgctxt "he5a2e238gb18eg46c2ga737gafeb9d9f7fc1"
msgid "Use"
msgstr "사용"

msgctxt "hdc14fc8dgb21ag4a3cg9bfbg48bf7fa35c1d"
msgid "A Mystery Resolved"
msgstr "수수께끼 해결"

msgctxt "h56b1b2abgf929g4e6dgad47g21bb0e34ad89"
msgid "Arcana Check success!"
msgstr "비전 판정 성공!"

msgctxt "hb0fb7692g57b5g4e86gb311g01e8131e4a61"
msgid ""
"The game runs in a resizeable window. You can click out of the game window "
"and run other processes as normal."
msgstr "게임이 조절 가능한 창에서 실행됩니다. 게임 창 밖을 클릭해 다른 프로세스를 실행할 수 있습니다."

msgctxt "h9eca94d8ga1fbg4e14g8551ge76d11eae20e"
msgid "Controller Vibration"
msgstr "컨트롤러 진동"

msgctxt "hd69ea549ga33cg442bga392g4f6be09a643e"
msgid "Numpad 7"
msgstr "Numpad 7"

msgctxt "h570ae5e7g7928g4b1dg8fe8g5e4150aa5254"
msgid "Server shutting down"
msgstr "서버가 종료됨"

msgctxt "hd4f5ead4gfc4cg4ef4gac3bgbe44abae7c96"
msgid "Showing Books and Keys"
msgstr "책과 열쇠 표시중"

msgctxt "hf8a229bfg7684g4aa7g975dg6170ba4fffc8"
msgid "Add Torches Automatically"
msgstr "횃불 자동 추가"

msgctxt "h2361908dgdc61g48fbgb9c6g89ac3bc3c5ac"
msgid "Something went wrong on our end; please try again."
msgstr "서버에서 문제가 발생했습니다; 다시 시도하세요."

msgctxt "hc929cd2dg775eg460ega01dg960bcb142cb2"
msgid "Summoner's Wisdom Modifier"
msgstr "소환자의 지혜 수정치"

msgctxt "h97b0bd51gc29fg46d4gaf85ged7a0b1518ff"
msgid " or "
msgstr " 또는 "

msgctxt "h12379ad5g2d06g43b0g8bb2gae030cc52b8a"
msgid "Lockpick"
msgstr "자물쇠 따기"

msgctxt "ha4ac9993gfe33g4431g85e9g430ee4f2a837"
msgid "Will Encumber [1]"
msgstr "과적상태가 될 것입니다: [1]"

msgctxt "h1c68743eg5f67g4a2cga83cg0abbd890baa9"
msgid "from Multiclass & Level"
msgstr "멀티클래스 & 레벨"

msgctxt "hffd398a0gb659g4578g9834gc72eca3333f4"
msgid "Enable to increase dialogue and overhead text visibility."
msgstr "대사와 머리 위 텍스트 가독성을 높여줍니다."

msgctxt "h3138c32fga3beg4254g8232g40dd14cd8fad"
msgid "All Characters get [1]"
msgstr "모든 캐릭터 [1] 획득"

msgctxt "h80987fe1ga39eg4609g8e41g34468e99392c"
msgid "The Mystery Deepens"
msgstr "수수께끼가 깊어집니다"

msgctxt "h22c380d1gd6a3g4e0egb707g58ea9dfb1587"
msgid "Quote"
msgstr "Quote"

msgctxt "h893148f2g2c22g42ffg88b6gb1cdbf40d4eb"
msgid "Position is invalid!"
msgstr "유요하지 않은 위치입니다!"

msgctxt "h5c384176g49d4g47f7gaa65ge293981acf2d"
msgid "Long Rest is not available because someone is in dialogue."
msgstr "누군가 대화 중일 때는 긴 휴식을 할 수 없습니다."

msgctxt "hf4c52efbg84a5g4a42g8623g1ef3eca0b2cb"
msgid "Each player must have at least one avatar assigned."
msgstr "각 플레이어가 최소한 하나의 아바타를 제어해야 합니다."

msgctxt "hf69f823ag2359g41feg9b1fg93291596e328"
msgid "Ranged Off-Hand Weapon Attack"
msgstr "보조 원거리 무기 공격"

msgctxt "hfd62bbe7ge0e9g4d02ga549g05715f75871e"
msgid "Default Online Settings"
msgstr "표준 온라인 설정"

msgctxt "h824cba1fg2a25g4831g838egbaf3aa88a5c8"
msgid "[1] Level"
msgstr "[1] 레벨"

msgctxt "h57e191c4ge375g4293g9e65g1caa57d7d67d"
msgid "[1]'s turn"
msgstr "[1]의 턴"

msgctxt "h409ccae6ge18bg4a35g8d34gfa485f2b8888"
msgid "[1] [2] an arrow from [3]"
msgstr "[1] [2] an arrow from_ [3]"

msgctxt "he58a3731gdf91g42f6g9f4fgf54af7bd2844"
msgid "[1] Slashing damage"
msgstr "[1] 베기 피해"

msgctxt "h77557ac7g4f6fg49bdga76cg404de43d92f5"
msgid "Shield"
msgstr "방패"

msgctxt "hdacbd3dbg8cbfg47c2g829egc2863d006ad5"
msgid "Numpad 4"
msgstr "Numpad 4"

msgctxt "h96bfe6fcgaf02g4a37g81b5ga5d3724724c6"
msgid "Error"
msgstr "오류"

msgctxt "h7700e243ga7e1g4376g8df8g2bf59444eeeb"
msgid "Lv[1] Class Feature"
msgstr "Lv[1] 클래스 특성"

msgctxt "h1f66317cg8051g4376g8e54g79b4e356f88b"
msgid "Highlight Characters"
msgstr "캐릭터 강조 표시"

msgctxt "habc84babg3ab9g41c7g8bc1gaef245c76b6a"
msgid "No ranged weapon equipped\n"
msgstr "원거리 무기 착용 필요\n"

msgctxt "h01783ca0g0b7ag4ff0g9b73g9a418d15a4b7"
msgid "Lockpicking Impossible"
msgstr "자물쇠 따기 불가능"

msgctxt "h4e16a66fg23fcg435fg8c1fgf3a8e151a2df"
msgid ""
"[1] cast [2] on [3] and landed a <LSTag Tooltip=\"CriticalHit\">Critical "
"Hit</LSTag>."
msgstr "[1]: [3]에게 [2] 시전, <LSTag Tooltip=\"CriticalHit\">치명타</LSTag>로 적중함."

msgctxt "h20158dc3g57f7g488cgacaag3dc154bec45a"
msgid "Intimidation Check failed"
msgstr "위협 판정 실패"

msgctxt "hac6a2030g85c7g4a5eg8d60g53b705a807b4"
msgid "Autoselect Character After Combat"
msgstr "전투 후 캐릭터 자동 선택"

msgctxt "h5060a39dgd67eg4e7ag8720g51826068d124"
msgid "Bloom"
msgstr "블룸"

msgctxt "h86c9bbe1gbf40g4973g8f23g73f510f50f05"
msgid "Force Mono Audio"
msgstr "모노 오디오 강제 설정"

msgctxt "h44fa7b9fgdb1fg4bd4g83c7gfecb49e95cfe"
msgid ""
"[1] is about to damage [2] with a <LSTag Tooltip=\"CriticalHit\">Critical "
"Hit</LSTag>."
msgstr ""
"[1]: <LSTag Tooltip=\"CriticalHit\">Critical Hit</LSTag>으로 [2] 에게 피해 예정."

msgctxt "h399d7158g307bg4461gac96g91901887f9ac"
msgid "Skill Check"
msgstr "기술 판정"

msgctxt "h403772ebg6a0fg4f4cgaeb1gbea375a294bf"
msgid ""
"Enable to show genitals when characters are naked. \n"
"\n"
"Genital visibility doesn't affect your adventure or access to romance "
"options."
msgstr ""
"캐릭터가 벌거벗었을 때 성기를 표현합니다.\n"
"\n"
"해당 옵션은 모험이나 연애에 영향을 끼치지 않습니다."

msgctxt "h3b5033d0gbd95g4d6fgbcdbgd1973aa0c042"
msgid "VSync"
msgstr "수직 동기화"

msgctxt "h729dd654gc93bg4b23g81efg4623a785b5cd"
msgid "[1] Failed"
msgstr "[1] 실패"

msgctxt "h0dc6d830g999ag4c67g9f96g28f23cfd303a"
msgid "Disguised"
msgstr "변장함"

msgctxt "hf70d145ag642ag49c7g8126gb8da07747fd5"
msgid "[1] healed self for [2]."
msgstr "[1]: 자신을 [2] 치유."

msgctxt "h55600c1egabbfg4b91g8803g40a910eeb2fe"
msgid "Restrained"
msgstr "구속됨"

msgctxt "h8f0eaf86g7375g4656g967egf98a1a595bf0"
msgid "Tactical View Highlights"
msgstr "전술 시점 강조 표시"

msgctxt "h5c0f3da4g83a2g4f3fg9944gc80920bcb4df"
msgid "Common"
msgstr "일반"

msgctxt "h19e85973g55bag4f21gb346g4152bce08f83"
msgid "Semicolon"
msgstr "Semicolon"

msgctxt "h12ebe3d9gbb0fg4978g876bgc2dd69e366f9"
msgid "Centre Cinematic Audio"
msgstr "센터 시네마틱 음성"

#, fuzzy
msgctxt "h86a7db8ag2cbag4996g9d2cg30236fdb2afb"
msgid ""
"Set the wearer's <LSTag Tooltip=\"Intelligence\">Intelligence</LSTag> score "
"to [1]. The enchantment has no effect if their Intelligence score is higher "
"without it."
msgstr "착용자의 <LSTag Tooltip=\"Intelligence\">지능</LSTag>을 [1] (으)로 증가시킵니다."

msgctxt "hb660e9b0ga044g443bga996gcac6fcce3e50"
msgid "[1] cast [2] on themselves."
msgstr "[1]: 자신에게 [2] 시전함."

msgctxt "hbb48549ag4805g4e6fgbb5ag274b95a26e72"
msgid "Show / Hide UI"
msgstr "UI 표시/숨기기"

msgctxt "ha397f12dge549g4e3egbe51g81a81400bc61"
msgid "Option is no longer valid."
msgstr "선택지가 더 이상 유효하지 않습니다."

msgctxt "h6e2da621g1aa0g40c1g84aag3d753ac6461f"
msgid "Versatile (Ranged)"
msgstr "다용도 (원거리)"

msgctxt "h4caace64g188bg4d1ag910fg481b17290ed6"
msgid "Cannot enter Turn-Based Mode: character is incapacitated."
msgstr "턴제 모드로 전환할 수 없습니다: 캐릭터가 무력화되었습니다."

msgctxt "hda537b8bg6d13g419dga652gc83f35faa202"
msgid "Charisma Modifier"
msgstr "매력 수정치"

msgctxt "hcae5981agba74g4e28g8619gd2c30f647890"
msgid "from Armour"
msgstr "갑옷"

msgctxt "he670dc5bg5e26g4060gbcadg8633a5e7e948"
msgid ""
"The savegame's adventure ([1]) could not be found. It might have been "
"removed from your computer. Loading will not continue."
msgstr "저장 파일의 어드벤처 ([1]) 를 찾을 수 없습니다. 컴퓨터에서 삭제되었을수 있습니다. 불러오기에 실패했습니다."

msgctxt "hdbc18032gd18ag47bbg9a71g6ea1e5c25eb6"
msgid "Enable automatic addition of spell scrolls to the hotbar when acquired."
msgstr "주문 두루마리를 획득하면 자동으로 단축바에 추가합니다."

msgctxt "hcc659580g02e5g4c0cgb28cgfb772e448736"
msgid "No ranged weapon equipped."
msgstr "원거리 무기 필요."

msgctxt "hc4281cefg2577g4c22g9a01gf90be11a051f"
msgid "Source Points"
msgstr "근원 포인트"

msgctxt "h932bcd95g2fd5g466bg960dgb581df760d67"
msgid "something"
msgstr "무언가"

msgctxt "hb30f400fg18c2g44a4g8538gad270bb3e172"
msgid "No torch equipped.\n"
msgstr "횃불 필요.\n"

msgctxt "h0d948e5cg587bg4e13g81f4g03a7ed627a67"
msgid "FX"
msgstr "효과"

msgctxt "h9c332adegf1e0g4e09gac1cg1ad6ff416a97"
msgid ""
"Savegame load failed. Error code(s):\n"
"[1]\n"
"\n"
"Contact Larian Support if this keeps happening."
msgstr ""
"저장된 게임 불러오기 실패함. 에러 코드(들):\n"
"[1]\n"
"\n"
"현상이 계속 반복된다면 라리안 지원팀에 문의."

msgctxt "h0dfd55b4g4096g42a0ga1a1gcb228e85917b"
msgid "Select Slot 10"
msgstr "슬롯 10 선택"

msgctxt "h63fd2a31g66a1g4ffagabd6g62573f7a8968"
msgid ""
"When to show all the information contained in the action and spell tooltips, "
"including a more detailed explanation and additional rules."
msgstr "언제 행동 및 주문 툴팁에 더 자세한 설명과 추가 규칙을 설명할지 고릅니다."

msgctxt "h639a5164gb148g4250ga657g79d8ef52a91c"
msgid "[1] fell to a lethal blow."
msgstr "[1]: 치명적인 일격에 쓰러짐."

msgctxt "h1d320677gaa33g43a0gb481g193ef20d3e4b"
msgid "Dominated"
msgstr "압도됨"

msgctxt "h11065363gf07eg4764ga834g9eeab569ceec"
msgid "Critical Hit!"
msgstr "치명타!"

msgctxt "h36468f22g0450g4632g8446g909371b9f820"
msgid "UI"
msgstr "UI"

msgctxt "hfa8d22b9g865ag421eg9eb6ga85d4182ade2"
msgid "[1] was hit for [2] by a surface"
msgstr "[1]: 지면에 의해 [2]"

msgctxt "h7263cffeg6f37g4b0cg8a12g1cee53d404f6"
msgid "Left"
msgstr "왼쪽"

msgctxt "h4bca9368g8582g4454g8fc7g837caa56c3ea"
msgid "Deity"
msgstr "신앙"

msgctxt "h57123244gcaf6g4601gb5ffg7f4c68b5111a"
msgid "Campaign"
msgstr "캠페인"

msgctxt "h9c232218g5080g4ccdga0afg8ecd8891b00c"
msgid "from Ability boost"
msgstr "능력치 강화"

msgctxt "h2b326145g369cg49b0g9a2cg13959be07bc8"
msgid "Unarmed Ability Modifier"
msgstr "비무장 능력 수정치"

msgctxt "h5bf94e3cgf0a5g49f5g9e7egb4d16ff4d574"
msgid "Adjust to make the game visuals darker or lighter."
msgstr "움직여서 게임의 밝기를 조절하십시오."

msgctxt "h3eaaf2d6g8795g42f5gb815gddd92b0cf1f1"
msgid "Conjuration"
msgstr "조형계"

msgctxt "h67808917g74ebg4751gbd87gd8e69b2dfbc9"
msgid "LAN"
msgstr "LAN"

msgctxt "hb70a4b8fg5cf5g4270g8193g7a957c36cb3a"
msgid ""
"<LSTag Tooltip=\"Proficiency\">Proficiency</LSTag> in Intelligence <LSTag "
"Tooltip=\"SavingThrow\">Saving Throws</LSTag>."
msgstr ""
"지능 <LSTag Tooltip=\"SavingThrow\">내성 굴림</LSTag>에 <LSTag Tooltip=\"Proficiency"
"\">숙련</LSTag>."

msgctxt "hb08b3d87g3abcg4777g9c7fgc4c7389e00a4"
msgid ""
"[1] attacked [2] and landed a <LSTag Tooltip=\"CriticalHit\">Critical "
"Hit</LSTag>."
msgstr "[1]: [2]을(를) 공격해 <LSTag Tooltip=\"CriticalHit\">치명타</LSTag> 적중."

msgctxt "h3c9ffd72g807dg4f81gbde0gded8ff1b45e1"
msgid "An object's weight."
msgstr "대상의 무게입니다."

msgctxt "h1f94a0f5g26f0g4959g9d14g28220694d69f"
msgid "[1] used [2]."
msgstr "[1]: [2] 사용."

msgctxt "h333a6b0cg45b6g4ca3ga88cg103ac6a39c4c"
msgid "LAN Connections"
msgstr "LAN 연결"

msgctxt "hf6987d3dg7425g4dc9g895cg4e91bcc2f730"
msgid "Vote Kick Party"
msgstr "파티 추방 투표"

msgctxt "hd0b907cfg3d21g428fgbd7bg50d53ee381bd"
msgid "Remove from Wares"
msgstr "판매품에서 제거"

msgctxt "hd241fab4gb161g4208g8becg1b3954721204"
msgid "Advantage"
msgstr "이점"

#, fuzzy
msgctxt "h5600f5e8g7a1eg453ag8d08gba59f44b1cba"
msgid ""
"Connection failed: Mod '[1]' and/or its dependencies don't match the "
"server's. This can be caused by corrupt files or files that have been "
"changed."
msgstr ""
"연결 실패: 모드 '[1]' 그리고/또는 그 하위항목이 서버와 일치하지 않습니다. 파일이 손상되었거나 일부 파일이 변경되었기 때문일 수 "
"있습니다."

msgctxt "h467fa647g0dd2g498egaf95gd90dc01d3bcf"
msgid ""
"<LSTag Tooltip=\"Proficiency\">Proficiency</LSTag> in Charisma <LSTag "
"Tooltip=\"SavingThrow\">Saving Throws</LSTag>."
msgstr ""
"매력 <LSTag Tooltip=\"SavingThrow\">내성 굴림</LSTag>에 <LSTag Tooltip=\"Proficiency"
"\">숙련</LSTag>."

msgctxt "h959b01c5g0a34g4d08gbf99g854ac742a452"
msgid "Material"
msgstr "물질"

msgctxt "hc4d062edgd8e6g4048gaa44g160fe3c7b018"
msgid "Fire damage"
msgstr "화염 피해"

msgctxt "h51168968g95f5g413ag879bg9915eeb355ab"
msgid "Fight Music"
msgstr "전투 음악"

msgctxt "h383e28bdg3c99g49b6g9121gb7d0e5415569"
msgid "Comma"
msgstr "Comma"

msgctxt "h1f3ca1bdgbc37g4218g921eg6b754013a5d6"
msgid "HDR calibration"
msgstr "HDR 보정"

#, fuzzy
msgctxt "h76025a0bg11d4g4cb4g8f60gbc72f20f6d1d"
msgid "Mode"
msgstr "모드"

msgctxt "hce72f81fg35d1g46e4gb90fgfc2dee612a23"
msgid ""
"In case assets are loading slowly while playing the game, this option will "
"preferentially use more RAM/VRAM to offload disk usage. "
msgstr "플레이 중 로딩이 느리다면 체크함으로 RAM/VRAM 을 활용해 디스크 사용량을 줄일 수 있습니다. "

msgctxt "hd7ea419cg9831g40ffg8d24g4333a5a9ab62"
msgid "[1] Thunder"
msgstr "[1] 천둥"

msgctxt "h5c0fd2f0g12dfg435dgab4egcba9c30e9703"
msgid "Some spell requirements are invalid and have been unmemorised."
msgstr "일부 주문의 요구사항이 유효하지 않으며 기억된 주문에서 제거되었습니다."

msgctxt "h18c3f766gec04g4701gae42gee37788447f5"
msgid "Select Character at Position 2"
msgstr "2번 캐릭터 선택"

msgctxt "hdfbc0f44g7f3dg4985g9621g25cba41922e0"
msgid "Target is out of sight."
msgstr "대상이 시야에 없습니다."

msgctxt "h780d7abcg3798g472fg84aeg9cd12df3b1a1"
msgid "Summoner's Charisma"
msgstr "소환자의 매력"

msgctxt "h55c01730g5df2g4e4dg8df4g2d64079615da"
msgid "Target's Sleight of Hand"
msgstr "대상의 손재주"

msgctxt "h4a3327d8g0876g4a6fgade1gd271b8b67319"
msgid "Camera Rotate"
msgstr "카메라 회전"

msgctxt "h6ded2fc6g51f0g49ffg96cfg6f09866deeab"
msgid "[1] Bludgeoning damage"
msgstr "[1] 부수기 피해"

msgctxt "hb854898dge708g4d9ag8ff4g3ef28ca88967"
msgid "The weapon's effective attack distance."
msgstr "무기의 유효 거리입니다."

msgctxt "hacf1fe53g094dg4410ga0cagd7fc54bcfb0e"
msgid "Interact"
msgstr "상호작용"

msgctxt "h8f682e0bga9b4g4d62gbc3bg4365e1ffd0a3"
msgid "Show Genitals"
msgstr "성기 표현"

msgctxt "h9bb7b2beg739bg458fg98edg083bc70e5a6b"
msgid "Grants <LSTag Tooltip=\"Vulnerable\">Vulnerability</LSTag> to [1]."
msgstr "[1]: <LSTag Tooltip=\"Vulnerable\">취약</LSTag> 상태가 됨."

msgctxt "h0e0f98c7gc282g49fagb7begccd68da6d5d4"
msgid "[1] Slashing"
msgstr "[1] 베기"

msgctxt "hc93d0e23ge17ag4397gb963g990710fee21d"
msgid "Chatter Volume"
msgstr "대사 볼륨"

msgctxt "h612a7b3cg3752g465eg99f3ga6ddca063120"
msgid "[1] is about to damage [2]."
msgstr "[1]: [2] 피해 예상됨."

msgctxt "hcaa689dagc692g45bdga7c3g05d1b69821d6"
msgid "Show Sneak Cones"
msgstr "은신 시야 표시"

msgctxt "hd5831160gc20dg4da0g8e16gab583c039258"
msgid "Pickpocket Failed!"
msgstr "소매치기 실패!"

msgctxt "h07811890gab70g431dg837agbb18125b79f3"
msgid "Summoner's Athletics Modifier"
msgstr "소환자의 곡예 수정치"

msgctxt "h971babf0g789ag4127g91beged432859fc76"
msgid "No Trap Disarm Toolkit Available"
msgstr "함정 해제 도구 없음"

msgctxt "h958d530cgdf97g4066g97beg5b9bdb1a3295"
msgid "Dynamic Combat Camera"
msgstr "역동적 전투 카메라"

msgctxt "hccabfc20gc33dg44beg999fg35336487754a"
msgid "Add Arrows Automatically"
msgstr "화살 자동 추가"

msgctxt "h143b4239g7e76g481bga6f4g39b33e536efe"
msgid "[1] disapproves."
msgstr "[1] 싫어합니다."

msgctxt "hd47021f7g7867g4714ga91cg02ac22e9cfb3"
msgid "Max Weight"
msgstr "최대 무게"

msgctxt "hc87473fagab70g41cfga942g26598b783a8b"
msgid "[1] summoned [2]."
msgstr "[1]: [2] 소환."

msgctxt "h4cc37533gd21eg4bc8g950fg517b46d61393"
msgid "Consume"
msgstr "소비"

msgctxt "h02bdc9cfgb7bbg413agb636g28a5c74157f4"
msgid "I"
msgstr "I"

msgctxt "h9f24bccag5b63g4763ga99bg4215873474fa"
msgid "Target's Medicine"
msgstr "대상의 의학"

msgctxt "he85b60e1g2a9bg4b19ga7c1gade9b43246d8"
msgid "A missile from [1] [2] [3]."
msgstr "[1] [2] [3] 발사체."

msgctxt "h424198c9gf1abg4cf4ga5b7g9181645cc54c"
msgid "Cast spell"
msgstr "주문 시전"

msgctxt "h4fd591e2g8638g4a8dgb51eg50172ac971c6"
msgid "Connection failed"
msgstr "연결 실패"

msgctxt "hcb9c67e9ge357g4955g9d3eg96a8d01e75f1"
msgid "Melee Weapon"
msgstr "근접 무기"

msgctxt "h751ca398g735fg464fg90e4g2e1b4af97b4d"
msgid "F1"
msgstr "F1"

msgctxt "h17edbbb2g9444g4c79g9409gdb8eb5731c7c"
msgid "[1] cast [2]."
msgstr "[1]: [2] 시전."

msgctxt "h71057b3egdf75g4349g835bga1a312e1abd0"
msgid "Remove player?"
msgstr "플레이어를 제거합니까?"

msgctxt "h120e078egcbe2g493egb72dg5d25681ec89d"
msgid "Switch Trading Mode"
msgstr "거래 모드 전환"

msgctxt "h0fd7e77ag106bg47d5ga587g6cfeed742d5d"
msgid "Narrator"
msgstr "내레이터"

msgctxt "hc4ee8c24g7801g42d5gaabagcffb0f213a77"
msgid "Circle"
msgstr "원"

msgctxt "h1e904717g5375g4682g81cbg409a98466d4e"
msgid ""
"There is no active user.\n"
"The game will go back to the menu to select a user.\n"
"All unsaved progress will be lost."
msgstr ""
"활성 사용자가 없습니다.\n"
"사용자를 선택하기 위해 메뉴 화면으로 돌아갑니다.\n"
"저장되지 않은 모든 진행사항이 손실됩니다."

msgctxt "h0c4e8c92g6b7eg4ba0g8ed5gdd8becb30506"
msgid "[1] succeeded a [2] Check to use [3]."
msgstr "[1]: [3] 사용을 위한 [2] 판정 성공."

msgctxt "ha51308d7g8af9g420aga9a3gefd4e1cccbfa"
msgid "Direct Connections"
msgstr "직접 연결"

msgctxt "hc0d2b507g6dd8g4f69gb28cge19e72461809"
msgid "[1] was slain by holy light."
msgstr "[1]: 신성한 빛으로 처치됨."

msgctxt "h03dbdfc4g7a04g44fagb4ffg242c1194d643"
msgid "Unknown player"
msgstr "알 수 없는 플레이어"

msgctxt "hb0164df6g853ag4991g9d32g5dd0da1d9e24"
msgid "Paperwhite"
msgstr "페이퍼화이트"

msgctxt "h2d46d8dfg790eg4989gb0eeg767933f34fc6"
msgid "Keybind Options"
msgstr "키 설정"

msgctxt "h57fc3c8bg5bd6g4234gbc72gacc7a044f23b"
msgid "Acrobatics Modifier"
msgstr "곡예 수정치"

msgctxt "hf5183936gc628g4147g9c2cgb4a03d837547"
msgid "Number of Slots"
msgstr "슬롯 수"

msgctxt "h16d640d7gefe5g441bga229gd339f19404eb"
msgid "Target has [1] turn(s) of [2]."
msgstr "대상의 [2]가 [1] 턴 남았습니다."

msgctxt "h7d460f6eg35a5g4a94gb7f7ged9966a6ccb2"
msgid "Adjust the amount of quicksaves stored per campaign."
msgstr "캠페인의 퀵세이브 수를 조절합니다."

msgctxt "hbbe1a434gf21dg4418gbb22ge9588d42e118"
msgid "Q"
msgstr "Q"

msgctxt "hd30d58a7g3376g4b01ga18fg20590e2a9158"
msgid "[1] Fire damage"
msgstr "[1] 화염 피해"

msgctxt "h2085712fgdbf6g4df3g8c2egca88de4f0f5d"
msgid ""
"The active user [1] has signed out.\n"
"Please switch back to that user or go back to the title screen to switch to "
"a new user."
msgstr ""
"활성 사용자 [1] 님이 로그아웃했습니다.\n"
"재접속하거나 타이틀 화면으로 돌아가 새로운 사용자로 변경하십시오."

msgctxt "hd45a9fecgf8fag4f45g9b50g6d2c163bd746"
msgid "DC [1]"
msgstr "DC [1]"

msgctxt "h0348da17gacb6g4dc5ga8d1g96588e5a2584"
msgid ""
"and \n"
"[1] from [2] using magic pockets."
msgstr "[2]의 [1] 가져감."

msgctxt "hff459609g099bg4cfcg885fg87c3d9e54f59"
msgid "Head"
msgstr "머리"

msgctxt "h06538b24g2cadg499cgb5bbg05154ec63d50"
msgid ""
"When enabled, the game provides interactive tutorials to explain important "
"concepts."
msgstr "활성화하면 중요한 개념들을 설명하는 대화식 튜토리얼을 표시합니다."

msgctxt "hd4a55285g88adg4d59ga112g7f5974a252d5"
msgid "4"
msgstr "4"

msgctxt "h83d9fcf2g50e5g43c4gbd73gfdf34c6848ac"
msgid "Select Slot 1"
msgstr "슬롯 1 선택"

msgctxt "hc77a3c38g67beg46e3g99aag625bd2b93a6d"
msgid "Explorer mode"
msgstr "탐험가 모드"

msgctxt "hc215a03eg656fg4c3ag998cg0d8c269013dd"
msgid "[1] on [2]"
msgstr "[2]에게 [1]"

msgctxt "h87bdc369gb6deg45c7gb1cbg425e03bbd061"
msgid "Throw"
msgstr "던지기"

msgctxt "h9dda0436g479dg4535ga01egb37323283df0"
msgid "Anisotropic x4"
msgstr "애니소트로픽 x4"

msgctxt "h86b35cd5g8de1g4ff2ga605g09cab549a1f8"
msgid "Neutral"
msgstr "중립"

msgctxt "h4f025e7fgac85g4ae8gb045gf9861e3086e3"
msgid "Dual wielding boost required.\n"
msgstr "쌍수 무기 부스트 필요.\n"

msgctxt "hc279bcdfg1df2g4519g849dg8113bf6c0e14"
msgid "Climb To"
msgstr "으로 오르기"

msgctxt "h34c439a0g292cg449aga2begedb5c4e0acff"
msgid "No loading weapon equipped.\n"
msgstr "장전식 무기 필요.\n"

msgctxt "h096859ddg8600g438cg8cc9g43403c06efd3"
msgid "Wizard level too low"
msgstr "위저드 레벨 낮음"

msgctxt "h456f6feeg12a2g4ba4g9299g3a47347980ac"
msgid "Target's Survival"
msgstr "대상의 생존"

msgctxt "h1fc1dde4g6125g41d6g8675g5470eda048b0"
msgid ""
"Adjust the volume of ambient gameplay dialogue - including non-player "
"character chatter."
msgstr "NPC 대화 등 주변 대사 음량을 조절합니다."

msgctxt "hb0aaefecg2accg4de3gadabg46a16c37cb00"
msgid ""
"[1] is having a private moment. You can only join if their dialogue is no "
"longer private."
msgstr "[1]: 사적인 대화를 진행 중입니다. 사생활 보호 설정이 해제된 후 대화 참여가 가능합니다."

msgctxt "h47e83053g6eb4g41c5gb4c1g8d6d1ee2dcee"
msgid "Guaranteed critical hits"
msgstr "보장된 치명타"

msgctxt "h22d18bb7g4bdag4e6ag974egc287a266ad1c"
msgid "Target's Arcana Modifier"
msgstr "대상의 비전 수정치"

msgctxt "h9b00bdb6g56e1g45f5g990bgfb81e9b3d38d"
msgid "Public"
msgstr "공개"

msgctxt "h64611302g200fg43cdgb03age051b8cc2675"
msgid "Throwable Items"
msgstr "투척 아이템"

msgctxt "hfeaa740agae77g46ccgb90cg1e5621cf00f3"
msgid "Hold To Split Item Stack"
msgstr "길게 눌러 아이템 분리"

msgctxt "h9a8c1ea2g4105g4303ga372gc995d6a136a6"
msgid "SMAA"
msgstr "SMAA"

msgctxt "h72dd58d1g281bg4cc6g841agabbf4dfd6b9c"
msgid "[1] xp"
msgstr "[1] 경험치"

msgctxt "h6143324bg2879g41d4g9191g0cc22f92fae6"
msgid "Low Ground"
msgstr "저지대"

msgctxt "h9e9ae075g268fg4ecagb667gf6d2d2af99f1"
msgid "Summoner's Insight Modifier"
msgstr "소환자의 통찰 수정치"

msgctxt "he7b17901g850bg4ea9gb8fcgb6d6456ec23e"
msgid "Class"
msgstr "클래스"

msgctxt "h3aec364egc5eag4821ga287gf546a6c4b49f"
msgid "Loot"
msgstr "약탈"

msgctxt "hd2c1d752gc727g4c69g9a6cg67116ca0b97e"
msgid "Next Level"
msgstr "다음 레벨"

msgctxt "h312fc6d0gd271g40ffg949dge80fba98335e"
msgid "Smelly"
msgstr "악취"

msgctxt "hf7fee2a3g3dffg4b73g8d6cg88301942c163"
msgid "Camp without supplies?"
msgstr "물자를 사용하지 않고 야영하시겠습니까?"

msgctxt "h7d6cbe42gc937g4f68g8dc8gcdcdfe52ea94"
msgid "C"
msgstr "C"

msgctxt "h73802a33gae14g4ae5gadbcg7868b9ad734d"
msgid "Not enough resources"
msgstr "자원 부족"

msgctxt "h134f5495g54ccg48a9g96bfgcdbdd31faec0"
msgid "Deactivated"
msgstr "비활성화"

msgctxt "h1fb99de8ga2edg4649gaf30g79c6cbc49846"
msgid "Can't consume items."
msgstr "아이템을 먹을 수 없습니다."

msgctxt "hb070e37bg8d8dg42c2g963cg1177ad011d61"
msgid "Adjust the amount of automatic saves per campaign."
msgstr "캠페인의 자동 저장 수를 조절합니다."

msgctxt "h3206d347ge18eg4123g8da5g057753be0d22"
msgid "Books and Keys"
msgstr "책과 열쇠"

msgctxt "h1ae6ac78gb2d3g4232g8910g2f26c76e5d62"
msgid "Pickpocket"
msgstr "소매치기"

msgctxt "hb989d8d3g882eg44cdgaf98g525cd92b7aec"
msgid "Invite Party"
msgstr "파티 초대"

msgctxt "h2e4e21e9g93fbg4f93g9002ga4b805dde5c2"
msgid "Shared Stash"
msgstr "공유 보관함"

#, fuzzy
msgctxt "h743bc2efg7876g4d52gae90ga2e58ce58087"
msgid "Donate these items?"
msgstr "아이템을 기부합니까?"

msgctxt "h884b6c13g5338g497dga91bg582640938cf9"
msgid "Steal"
msgstr "훔치기"

msgctxt "h3eb088f0g2d29g4457gb6e1gcd820d822c74"
msgid "History Check success!"
msgstr "역사 판정 성공!"

msgctxt "h6bfece23g4b04g4426gb219gd294149522cb"
msgid "Master"
msgstr "마스터"

msgctxt "hf0ea55c4g7a3ag44e2gbaefgcebb50ecd2de"
msgid "Improve colour consistency: balance the range of light and dark tones."
msgstr "색상 일관성 향상: 밝은 톤과 어두운 톤의 균형을 맞춰줍니다."

msgctxt "h090a3f3dg55a8g48cag808ag76ec80fdee8e"
msgid "Deception Check"
msgstr "기만 판정"

msgctxt "hd824875dgd86dg4847g9798ge9def668b091"
msgid "Always Show Item Stack Splitter"
msgstr "항상 아이템 분리 창 표시"

msgctxt "h60c25fbdge840g4497gbcefgccd11824066a"
msgid "Target's Survival Modifier"
msgstr "대상의 생존 수정치"

msgctxt "hd2ecf454ga4fag482dgad9fg737c553d27f0"
msgid "Deception Check success!"
msgstr "기만 판정 성공!"

msgctxt "h5324a4c3gbcd7g42c5gac79gcff6bc8a53ad"
msgid "Numpad Multiply"
msgstr "Numpad *"

msgctxt "hadc78c5eg7e5eg40b8g9d1fg9c15e881a531"
msgid "F7"
msgstr "F7"

msgctxt "h6372c697g5d05g414cga3e3gbb2656f62f2d"
msgid "Accuracy"
msgstr "정확도"

msgctxt "he1789fc8g9353g4075ga1fbg99bcaffa480e"
msgid "Add Potions Automatically"
msgstr "물약 자동 추가"

msgctxt "h73f29f52g5283g4418g91f3g4d93e87a6a51"
msgid "F3"
msgstr "F3"

msgctxt "hfd529e8dgf889g4c68g84aagad6427bad8ae"
msgid "Weapon Action DC"
msgstr "무기 행동 난이도"

msgctxt "hb943a31cgb3d0g443bgbcf2g5d71faa3d21a"
msgid ""
"Change the frequency of voice lines when exploring and interacting with the "
"world."
msgstr "탐험이나 상호작용 중 대사 빈도를 변경합니다."

msgctxt "h89dbdaf9g61bdg4246g82fag8e432a286751"
msgid "Wand is out of charges."
msgstr "완드의 충전 횟수가 바닥났습니다."

msgctxt "h45fb4546g0484g4f01g974ag2f92aafa16f3"
msgid "Left Bracket"
msgstr "Left Bracket"

msgctxt "hd5ef6b8bg6a18g47f7gbea8gbc86f94a15a7"
msgid "Out of reach!"
msgstr "거리가 닿지 않습니다!"

msgctxt "hbd205415g0882g4991g8a6cg868d4ccb8c56"
msgid "Unable to perform NATPunch"
msgstr "NATPunch 실행 불가"

msgctxt "hbfde5dedg9ca4g4cd8gb26eg42019d7b7a6f"
msgid "No heavy weapon equipped.\n"
msgstr "무거운 무기 착용 필요.\n"

msgctxt "hfa65c8cfg08bcg422fg8368g2d35a9b733d2"
msgid "Not available outside combat.\n"
msgstr "전투 상황 필요.\n"

msgctxt "hda749a3fg52c0g48d5gae3bgd522dd34f65c"
msgid "Overhead"
msgstr "머리 위"

msgctxt "h8e3f9e82g8fdag437cg99c1g4988a6aeccff"
msgid "Listen"
msgstr "듣기"

msgctxt "hc892e4d1g7c0fg4f37g906eg713258de8a57"
msgid "Persuasion Modifier"
msgstr "설득 수정치"

msgctxt "h20c735e1gd50fg48fcga6bfg1eef99eadf58"
msgid "Already targeted! "
msgstr "이미 대상을 선택했습니다! "

msgctxt "h2a5e1222gc93fg4743g8e4egc39435701062"
msgid "We're still loading! Please try again later."
msgstr "아직 불러오기 중입니다! 잠시 후 다시 시도하세요."

msgctxt "ha79e5bcfg213cg4b31ga542g3f6d10eb7602"
msgid "Hide different versions"
msgstr "다른 버전 게임 숨기기"

msgctxt "hec1f4749gad0cg4014g8ab3g956a646e506c"
msgid ""
"Interact\n"
"(Hold) Active Search"
msgstr ""
"상호 작용\n"
"(길게 누르기) 주변 탐색"

msgctxt "hc35f1362g8d69g4430g8c7eg05195d26b140"
msgid ""
"Enable to display the name of the currently speaking character in a dialogue."
msgstr "대화 중 현재 말하고 있는 캐릭터의 이름을 표시합니다."

msgctxt "hda30c406g0198g4f3fga4fbg7fcb956aee54"
msgid "Combine"
msgstr "조합하기"

msgctxt "hf840ab2cg7b9bg416ag94f3g068d26c68fe3"
msgid "Active Search"
msgstr "주변 탐색"

msgctxt "h7f96f1b5gf518g4ac6g94eegef509d56eeed"
msgid "Stealth Check success!"
msgstr "은신 판정 성공!"

msgctxt "hd7eb5503g3894g4ce9ga7b4g26836f5356d5"
msgid "[1] received Condition: [2]."
msgstr "[1]: [2] 상태 얻음."

msgctxt "h682bb232g2df1g4eb1g801bg966370a17c99"
msgid "Roll Bonus"
msgstr "굴림 보너스"

msgctxt "ha1eef723gd062g47b1g848dg3e26ac75e4ab"
msgid "Absorbed: [1]"
msgstr "흡수됨: [1]"

msgctxt "h0544c88eg4f23g4d32gbb18geb9216507971"
msgid "Summoner's Intelligence"
msgstr "소환자의 지능"

msgctxt "hbc4aaa8aga862g43c1g812bg598217e644c3"
msgid "Circular"
msgstr "원형"

msgctxt "h7fad80d4gc97fg4c94ga989g2c9858366c54"
msgid "Investigation Check"
msgstr "조사 판정"

msgctxt "h970199f8ge650g4fa3ga0deg5995696569b6"
msgid "Ring"
msgstr "반지"

msgctxt "h345b8cb5g799cg4240g8443g4d2ce577a534"
msgid ""
"A bonus to off-hand <LSTag Tooltip=\"RangedWeaponAttack\">ranged weapon "
"attacks</LSTag>. Improves your chance to hit with ranged weapons using your "
"off-hand."
msgstr ""
"보조 무기 <LSTag Tooltip=\"RangedWeaponAttack\">원거리 무기 공격</LSTag> 보너스. 보조 무기 사용 "
"시 원거리 공격의 명중률을 개선시켜줍니다."

msgctxt "h53ed237cg0949g4e27gb53fg60852051c2a1"
msgid "Recharging required.\n"
msgstr "재충전 필요.\n"

msgctxt "h002e6ff5gcc9ag460eg8392g1b22c5f1bd9c"
msgid "Please remove old savegames or overwrite existing ones."
msgstr "오래된 저장 파일을 삭제하거나 덮어씌우세요."

msgctxt "h2cc719a4g295cg4d85gb42bg059411ec1e59"
msgid "[1] failed a [2] Check to use [3]."
msgstr "[1]: [3] 사용을 위한 [2] 판정 실패."

msgctxt "h2d6aa236g5a59g4ff3ga31bgd7b4f44b98e8"
msgid "Accept"
msgstr "확인"

msgctxt "hb5fe0a29g2affg419ag8fa6gdd40b49a48f5"
msgid ""
"Map\n"
"(Hold) Journal"
msgstr ""
"지도\n"
"(길게 누르기) 일지"

msgctxt "h97354bfaged14g479cg9a4dgbda2fdd3f08f"
msgid "Dice roll: [1]"
msgstr "굴림: [1]"

msgctxt "h005c60acgbdafg4af7gafecg18ab9036d027"
msgid "Autosave successful!"
msgstr "자동 저장 성공!"

msgctxt "h7f1c144cg87bfg4fcfga366gfd5f03eab7c4"
msgid ""
"When enabled, the camera follows the character whose turn it is during "
"combat or turn-based mode."
msgstr "활성화 시 전투나 턴제 모드에서 현재 진행 중인 캐릭터로 카메라가 전환됩니다."

msgctxt "h6084c219g18d8g4af9gb263ga86eb1774526"
msgid "Turn-Based Mode not allowed when resting."
msgstr "휴식 중에는 턴제 모드를 사용할 수 없습니다."

msgctxt "h349a0ceeg568fg4500ga945gb2b2110cb2d3"
msgid "[1]"
msgstr "[1]"

msgctxt "h6f4a29a6gac14g42c7gae13gc4b19b97dff8"
msgid "Sit"
msgstr "앉기"

msgctxt "h7f6c3971gc201g436cg8f8ag3f43eba5ce2f"
msgid "Enable automatic addition of useable items to the hotbar when acquired."
msgstr "사용 가능한 아이템을 획득하면 자동으로 단축바에 추가합니다."

msgctxt "h9b0a224fgf77ag4812gba1eg00adc2c70494"
msgid "[1] broke concentration on [2]."
msgstr "[1]: [2] 집중 방해."

#, fuzzy
msgctxt "hbac5ea52g42b7g4a50gb935g0614115e9de3"
msgid ""
"Your proficiency bonus is added to <LSTag Tooltip=\"AbilityCheck\">Ability "
"Checks</LSTag> and <LSTag Tooltip=\"SavingThrow\">Saving Throws</LSTag> "
"against <LSTag Tooltip=\"Skill\">Skill</LSTag> you are proficient in, making "
"them more likely to succeed. It is also added to <LSTag Tooltip=\"AttackRoll"
"\">Attack Rolls</LSTag> when attacking with weapons you are proficient with, "
"increasing your chance to hit."
msgstr ""
"<LSTag Tooltip=\"Skill\">기술</LSTag>에 붙은 숙련 보너스는 <LSTag Tooltip=\"AbilityCheck"
"\">능력치 판정</LSTag>과 <LSTag Tooltip=\"SavingThrow\">내성 굴림</LSTag>에 더해져, 성공 확률을 "
"높여줍니다. 또한 숙련된 무기로 공격할 때는 <LSTag Tooltip=\"AttackRoll\">명중 굴림</LSTag>에도 더해져, "
"명중률을 높여줍니다."

msgctxt "hbcd241f9g55cbg4157gac56g951b6401859c"
msgid "You cannot rest while a party member is in Turn-Based Mode."
msgstr "동료가 턴제 모드 중일 때는 긴 휴식을 할 수 없습니다."

msgctxt "hd5a629b7g2908g43c3g9a3dg1058c95e84d3"
msgid "Showing Equipment"
msgstr "장비 표시중"

msgctxt "hb42180d1g78e4g4badgbeefg30460eaebdf8"
msgid "Anisotropic x16"
msgstr "애니소트로픽 x16"

msgctxt "h4d9d39dfg9c52g4233ga07fg9328877ab24a"
msgid "We should journey separately for now. I'll see you whenever we camp."
msgstr "지금부터는 따로 다녀야겠어. 야영지에서 보자."

msgctxt "haac638adg9452g492cga483gda184a072126"
msgid "Connecting..."
msgstr "연결 중..."

msgctxt "h764eebebg77ddg4b6agb175gb0f0f147b17e"
msgid ""
"<LSTag Tooltip=\"Proficiency\">Proficiency</LSTag> in Constitution <LSTag "
"Tooltip=\"SavingThrow\">Saving Throws</LSTag>."
msgstr ""
"건강 <LSTag Tooltip=\"SavingThrow\">내성 굴림</LSTag>에 <LSTag Tooltip=\"Proficiency"
"\">숙련</LSTag>."

msgctxt "h3a8059d7g7674g4704gb914g13425bd8eebb"
msgid "Spell is not <LSTag Tooltip=\"PreparedSpells\">Prepared</LSTag>."
msgstr "주문이 <LSTag Tooltip=\"PreparedSpells\">준비</LSTag>되지 않음."

#, fuzzy
msgctxt "h7dd469edg5564g447fgbf70g37881d6f1538"
msgid "[1] took no damage because of [2]."
msgstr "[1]: [2]에 의한 피해를 받지 않음."

msgctxt "h9317f6begb281g450bg9877gd69f60d76545"
msgid "Use"
msgstr "사용"

msgctxt "h8e833f0dgc50eg40eegad33gc726199cbdc1"
msgid "Target's Animal Handling"
msgstr "대상의 동물 조련"

msgctxt "h5591843dg2163g4b66g9e55g53c931c87773"
msgid "Need [1] gold to learn"
msgstr "배우려면 [1] 금화가 필요합니다"

msgctxt "h5c441c8dg4e7eg4cfegbb8eg176789bf0e0e"
msgid "Damage Dealt"
msgstr "가한 피해"

msgctxt "h7affc6ccg2eb8g4c9bga5c7g7d6ee6f9e9d8"
msgid "Can't reach this"
msgstr "닿지 않음"

msgctxt "h920c16cbg2581g4e70gb388g9610e8c739db"
msgid "Critical Miss!"
msgstr "대실패!"

msgctxt "h7357a715g18a2g45e1g9dfcg6b2a9e759eef"
msgid "Detect Thoughts"
msgstr "생각 탐지"

msgctxt "h011fbcccge0f9g4fe0ga654g8be6b1bcd4c4"
msgid "[1] Fire"
msgstr "[1] 화염"

msgctxt "ha5a28174g9f8bg4167ga1e7ga33b785f37c4"
msgid "Level with name '[1]' was not found!"
msgstr "'[1]'이라는 이름의 레벨을 찾을 수 없습니다!"

msgctxt "he2245a57g8dadg4263g8baega21eace5ec58"
msgid "Ambient Volume"
msgstr "환경음 볼륨"

msgctxt "he31b93f5gd7edg410bg9fc7ga79624abb4b3"
msgid "Loot"
msgstr "약탈"

msgctxt "h843c4c24gff1cg448fgba73gb83f1a869659"
msgid "Summoner's Constitution Modifier"
msgstr "소환자의 건강 수정치"

msgctxt "h023903abg5908g4f27g8681g07c6fd29d6e4"
msgid "End"
msgstr "End"

#, fuzzy
msgctxt "h0580f26cg207fg494cgbe80g9d468b0c4996"
msgid ""
"We were unable to create a working story. Your main adventure might be "
"invalid. The game will continue with the story from the savegame."
msgstr "이야기를 구성하는 데에 실패했습니다. 메인 캠페인에 결함이 있을 수 있습니다. 저장된 게임에서 이야기를 계속 진행합니다."

msgctxt "h8df99583g9d87g493cg9179g4d6893715039"
msgid "Confirm Graphical Changes"
msgstr "그래픽 변경 확인"

msgctxt "h8617ce55gb10fg4640ga117g247cccdd5817"
msgid "You can't join this game until the host takes a Long Rest."
msgstr "호스트가 긴 휴식을 취하기 전까진 게임에 참여할 수 없습니다."

msgctxt "ha38f816dg7ef0g4406gb558gae8848dec6c7"
msgid "Connect to Extension"
msgstr "확장 프로그램 연결"

msgctxt "h4d4caa31ge9e1g4983gb02eg9660beceddb3"
msgid "Switch Trading Character"
msgstr "거래 캐릭터 전환"

msgctxt "h69531995g859ag438cgae21g717f7ee53c0d"
msgid "Camera Forward"
msgstr "카메라 앞으로"

msgctxt "h64dfc346ga614g4df9gbd15g2cd152c83873"
msgid "[1] was removed by [2]"
msgstr "[2] 에 의해 [1] 제거됨"

msgctxt "h8b8adf74g1a5bg4dc0ga9a7g62545493b5ec"
msgid "(end)"
msgstr "(끝)"

msgctxt "hea96b729g426eg49eegba1fg091835c5ac66"
msgid "Select Previous Character"
msgstr "이전 캐릭터 선택"

msgctxt "h7c135f28g7f4cg4f2agb928gae5396d2485d"
msgid "Stop"
msgstr "정지"

msgctxt "hd6794fbbg72e3g4096g8403gca91056f63a0"
msgid "H"
msgstr "H"

msgctxt "hb449144agb84dg4499ga455g06ea10b1bd7a"
msgid "Available only while immobile."
msgstr "이동 중이 아닐 때만 사용할 수 있습니다."

msgctxt "h1791dcc9g5662g48begb48fg621f6da5b1d6"
msgid "Incapacitated"
msgstr "무력화"

msgctxt "heacce70agd938g47fcg95d5g7849e54471cb"
msgid "Show Speaker"
msgstr "화자 표시"

msgctxt "hd58da8efg7eb7g4d6fg9556g852f9f57bc93"
msgid "Target's History Modifier"
msgstr "대상의 역사 수정치"

#, fuzzy
msgctxt "h7d8068e0g2e52g4ad1g8952g8e75bad3bb31"
msgid ""
"Set the wearer's <LSTag Tooltip=\"Dexterity\">Dexterity</LSTag> score to [1]"
". The enchantment has no effect if their Dexterity score is higher without "
"it."
msgstr "착용자의 <LSTag Tooltip=\"Dexterity\">민첩</LSTag>을 [1] (으)로 증가시킵니다."

#, fuzzy
msgctxt "hb7bb21cdge65bg4d6bg9cbcg6b410505dbcd"
msgid "Can't be added to inventory."
msgstr "아이템을 주울 수 없습니다."

msgctxt "h119783c4g6bb3g44b0gb762gbb6fdb026eed"
msgid "Persuasion Check failed"
msgstr "설득 판정 실패"

msgctxt "hf8ac2fdbg1e68g4a3bg981eg1ad576def5f2"
msgid "Voice Narrator"
msgstr "내레이터 음성"

msgctxt "hd8471d66gcad4g43c5gb13bg67f0484deeec"
msgid "[1] used [2]."
msgstr "[1]: [2] 사용."

msgctxt "h43bd948egc21eg48f3gab7agb2d5e1fe5924"
msgid "Maximum Number of Autosaves"
msgstr "최대 자동 저장 수"

msgctxt "hab37f34dg747bg4151g98d4g09e1c58c3f62"
msgid "Target's Strength"
msgstr "대상의 근력"

msgctxt "hb09a3259g1df2g4d4fg973cg3e42876f4630"
msgid "Acid"
msgstr "산성"

msgctxt "h64ba55b1g091eg4f8dgbd96g0f9898bcc249"
msgid "Gameplay Mode"
msgstr "게임플레이 모드"

msgctxt "hd7af1cf5gb9afg4aa1g90faga68e1b6a3327"
msgid "Minus"
msgstr "Minus"

msgctxt "h9a4fc3c7gda1fg48e3gaa97ge48fa1da0dc6"
msgid "Highlights"
msgstr "강조 표시"

msgctxt "h25cb8532g4c1cg48f0gbc87g9eda0486de8a"
msgid "It's stuck!"
msgstr "막혔습니다!"

msgctxt "h89f4a0ecg44efg41c4g8515g41d1bca5bf15"
msgid "Persuasion Check success!"
msgstr "설득 판정 성공!"

msgctxt "h7cbad34dg2ccdg44e6g9709g591050bbe7b7"
msgid "Dynamic Crowds"
msgstr "생동적인 군중"

msgctxt "h42f59f56g5519g4af7gb024g08faaa7772c1"
msgid "Camp Supply"
msgstr "야영 물자"

msgctxt "h5ed95ceageb5cg498cgaec0gd8370f6d6655"
msgid "Shortcut Menu"
msgstr "단축 메뉴"

msgctxt "h67a4c781g589ag4872g8c46g870e336074bd"
msgid "Vitality"
msgstr "활력"

msgctxt "hfe436f03gf830g4340ga8f7gf626906f954d"
msgid "[1] needs to be higher than [2]"
msgstr "[1]: [2] 보다 높아야 함"

msgctxt "hf6b4ad13g06cfg49c0g9c2cgad96cf39b7bc"
msgid "F21"
msgstr "F21"

msgctxt "hdd4b4b3cg447cg4af1g80a4g9be59c685894"
msgid "Resistant to Magical Damage"
msgstr "마법 피해 저항"

msgctxt "h17fe9ee3gf892g448bgb2a9g5c68c37e3f54"
msgid "0"
msgstr "0"

msgctxt "h77afbbc7gc256g42bag9c00g198592585ff8"
msgid "Incompatible with [1] [2]\n"
msgstr "다음과 호환 불가능: [1] [2]\n"

msgctxt "heb53fec3g631ag4b29gaee2gdfa9ab69e3b7"
msgid "P"
msgstr "P"

msgctxt "ha67a2a0fg95cbg402ag9436g68527facfd16"
msgid "Attack: ([1])"
msgstr "공격: ([1])"

msgctxt "h403be020gd1ceg456eg96d2gb392f2ff44b6"
msgid "Crafting"
msgstr "제조"

msgctxt "hb4a1d32bg7622g4d6egaad7g02304520f64f"
msgid "Auto-Detect"
msgstr "자동 감지"

msgctxt "hcbf73699gc9f8g440dg98acg4762dfce8678"
msgid "Scroll Lock"
msgstr "Scroll Lock"

msgctxt "had435e15g3f34g4c96g96cegf25acb9fc6e3"
msgid "Granted by [1]"
msgstr "[1]에 의해 획득"

msgctxt "haf2d328ag37e4g4b6dg8491g06dbb9de0aa4"
msgid "User Interface Volume"
msgstr "UI 볼륨"

msgctxt "hd0a6556ag7601g41fdg9a72gff05a766e77c"
msgid "Gain"
msgstr "획득"

msgctxt "h40d6034dg4e63g4c58g8884g9dba728e2dc5"
msgid "[1] was summoned."
msgstr "[1] 소환됨."

msgctxt "he35f4f39gd89fg4ee0gac2ega7f19a487d68"
msgid "Dispel Magic Check "
msgstr "마법 해제 판정 "

#, fuzzy
msgctxt "hf138ef35g4924g4d62g9d65g6b92b0183fd6"
msgid "Too many Hit Points"
msgstr "체력이 너무 많음"

msgctxt "h06f74e43g38ddg445bgabcfg647ce3a21868"
msgid "Target's History"
msgstr "대상의 역사"

msgctxt "h1685b17dga932g42e0g8a9ag658389adba30"
msgid "from Shield"
msgstr "방패"

msgctxt "h2b9e699dgac34g4ab3g94e8ge47cd9426426"
msgid "Display Monitor"
msgstr "모니터 설정"

msgctxt "h26d10b72g7d41g4ac4gb6cdgf546ece48ea3"
msgid ""
"Choose whether or not characters are highlighted with an outline and/or "
"circle when in tactical view mode."
msgstr "전술 보기 모드에서 캐릭터가 윤곽선 및 원으로 강조 표시되는지 선택합니다."

msgctxt "hbc557540gb3e3g4b1fga9bdg2eef3d463473"
msgid "Evocation"
msgstr "방출계"

msgctxt "h579142d0g0349g4e75g90aag75d68012ab44"
msgid ""
"Can't cast spells - not <LSTag Tooltip=\"ArmourProficiency\">Proficient</"
"LSTag> with equipped gloves."
msgstr ""
"주문 시전 불가 - 착용한 장갑에 <LSTag Tooltip=\"ArmourProficiency\">숙련</LSTag>되지 않음."

msgctxt "h8634c862g4080g45aeg9019g835bc544fcbc"
msgid "Num Lock"
msgstr "Num Lock"

msgctxt "hb12e2192g7248g4dedgb336ge28160c99ed0"
msgid "Versatile (Melee)"
msgstr "다용도 (근접)"

msgctxt "he9a1af59g70a7g40e7g968agab34f8657441"
msgid "Target's Religion"
msgstr "대상의 종교"

msgctxt "h5b45ed1dgc8e2g43f8g9132ge94b4af15eaf"
msgid "High Ground"
msgstr "고지대"

msgctxt "h2d4d1475ge1ddg4066gb0c0gb7f3e5a68f44"
msgid "Enable automatic addition of potions to the hotbar when acquired."
msgstr "물약을 획득하면 자동으로 단축바에 추가합니다."

msgctxt "hf8a8c943g8175g4eedgb383gd176324c022e"
msgid "Cold damage"
msgstr "냉기 피해"

msgctxt "h301f8e73g4e7bg41b7g96f5g006a98bb45b4"
msgid "Player joined!"
msgstr "플레이어 참가함!"

msgctxt "h2cff89d1gb2bag46a9ga8a7g66cfe9c16c03"
msgid "[1] started combat."
msgstr "[1] 전투 시작."

msgctxt "h3530820bg64efg49cag8779g63768994db7c"
msgid "Combat started!"
msgstr "전투 개시!"

msgctxt "hae7161b3g1912g41deg8e05g1acd46d4e21a"
msgid "another party member"
msgstr "다른 파티 동료"

msgctxt "he670b943g292eg4af9g998bg0b51db3430f7"
msgid "[1] succeeded a [2] Check to throw [3]."
msgstr "[1]: [3] 던지기를 위한 [2] 판정 성공."

msgctxt "hc963ddc2gc5edg4555g823agd1d069517d9c"
msgid "Mute"
msgstr "음소거"

msgctxt "hbcc8fbb3g4820g4ec6gbda6g2376dbf22fea"
msgid "Death Saving Throw"
msgstr "죽음 내성 굴림"

msgctxt "h77ef256ag7ebag4ba2ga251ge4903930ea41"
msgid "Add Useable Items Automatically"
msgstr "사용 가능한 아이템 자동 추가"

msgctxt "h338b174dg51ceg4ea7g8803g9368843f3c15"
msgid "Wild Magic Roll"
msgstr "와일드 매직 굴림"

msgctxt "h56aa22d3g5d90g4bddg954eg178596ce8230"
msgid "[1] Slashing damage"
msgstr "[1] 베기 피해"

msgctxt "hbef3c357gc786g4cbdga4ccg819f8782b3fe"
msgid "All team members are incapacitated."
msgstr "모든 동료들이 무력화 상태입니다."

msgctxt "he58144b7gf37eg41f7g81afg98a404979c37"
msgid "F2"
msgstr "F2"

msgctxt "h494c3752g77e8g407cgb42eg19033f819d1e"
msgid "Wild Magic Surge!"
msgstr "와일드 매직 폭주!"

msgctxt "h5e946691ga976g4d32gbedcg92ff04fb33d8"
msgid "Auto-Rotate Camera Speed"
msgstr "카메라 자동 회전 속도"

msgctxt "h50116f77g1be8g4cabg8c9eg97ce9b755773"
msgid "Backstab Critical!"
msgstr "배후 공격 치명타!"

msgctxt "h6bf7caf0g7756g443bg926dg1ee5975ee133"
msgid "Hiding"
msgstr "숨음"

msgctxt "h2d9af495ge64bg42a9gaa6cge358e8e58510"
msgid "Unlocked!"
msgstr "잠금 해제됨!"

msgctxt "hb37dea4dg24d6g46e3gab7agc139606ca65f"
msgid ""
"When enabled, the minimap is locked with North at the top. When disabled, "
"the minimap rotates with the camera."
msgstr "활성화하면 미니맵에서 북쪽이 항상 위로 가게 고정됩니다. 비활성화하면 미니맵이 카메라와 함께 회전합니다."

#, fuzzy
msgctxt "h4426db7agd9bdg4b45g9fdfgb8f55e33cc1d"
msgid "Not full"
msgstr "빈자리 있음"

msgctxt "h18799c3ege669g4df3ga7d6gd9eb1789c406"
msgid "Insight Check"
msgstr "통찰 판정"

msgctxt "hf428c636g1b15g48b6g9bc2gda049cf71405"
msgid ""
"Failed to load at least one active add-on. Please check the mods menu to "
"make sure any incompatible add-ons are disabled."
msgstr "하나 이상의 활성 애드온 불러오기가 실패했습니다. 호환되지 않는 애드온이 모두 비활성화 되었는지 모드 메뉴에서 확인하세요."

msgctxt "h8ba61a21gfa26g4818g8fbcgbfb83d498bac"
msgid "Summoner has [1] turn(s) of [2]."
msgstr "소환사의 [2]가 [1] 턴 남았습니다."

msgctxt "h04bc4d4egdebeg4f33gaa0fg55a82b34732a"
msgid "Dexterity Check"
msgstr "민첩 판정"

msgctxt "he0840263gdc1eg4154gad43g533e25ac2c72"
msgid "Not enough Strength!"
msgstr "근력이 충분치 않습니다!"

msgctxt "h9b65aab2gf4c4g4b81g96e6g1dcf7ffa8306"
msgid "Boots"
msgstr "신발"

msgctxt "h123d8ac1gcfddg4e33gb8dagf4d97cd1c02b"
msgid "[1] cast [2] on self."
msgstr "[1]: 자신에게 [2] 시전."

msgctxt "h551bdc4bgab34g473fg989fg79ba544de532"
msgid "No <LSTag Tooltip=\"Versatile\">Versatile Weapon</LSTag> equipped."
msgstr "<LSTag Tooltip=\"Versatile\">다용도 무기</LSTag> 필요."

msgctxt "h1da3ed50g0edbg4a9fga77fg314584fc0e15"
msgid ""
"Choose the spells you know from the list below. Spells require <LSTag "
"Tooltip=\"SpellSlot\">spell slots</LSTag> to cast, unless a feature states "
"otherwise."
msgstr ""
"목록에서 주문을 선택하세요. 다른 표기가 없을 경우, 주문을 시전하려면 <LSTag Tooltip=\"SpellSlot\">주문 슬롯</"
"LSTag>이 필요합니다."

msgctxt "hc988f814g23d5g42f1g8c93gaf4ea851ec61"
msgid "8"
msgstr "8"

msgctxt "h7e0033a3g988dg4c35ga92bg628f79c92055"
msgid "[1] Radiant"
msgstr "[1] 광휘"

msgctxt "h67e90c1eg8eefg4313ga2efg34d42f163756"
msgid "tag"
msgstr "태그"

msgctxt "hf13e395eg705dg419dga34dg6f434e930708"
msgid "You need a Trap Disarm Toolkit to do this. "
msgstr "함정 해제 도구가 필요합니다. "

msgctxt "h14884b44gc0bcg4fe7gbd6eg40ccb7063607"
msgid "Move To"
msgstr "으로 이동"

msgctxt "h4ea8afaegc847g4129ga53ag8f715a21f453"
msgid "A character has insufficient gold to complete this transaction."
msgstr "거래를 완료하는데 필요한 금화가 충분하지 않습니다."

msgctxt "h39a913e0g350fg4d04g98eegd4f7723b65e6"
msgid "Not trained yet\n"
msgstr "아직 훈련되지 않음\n"

msgctxt "h809c0aeagc811g405bgba03g5b6c79340558"
msgid "Enable Twitch Extension"
msgstr "트위치 연결 활성화"

#, fuzzy
msgctxt "hf28dca20ga643g4c8eg9daegd7a33b18e289"
msgid "Sleight of Hand Modifier"
msgstr "(손재주 수정치)"

msgctxt "h59207a6ag35d0g4e29gb266g9b9fd15f3263"
msgid "[1] [2] [3]."
msgstr "[1] [2] [3]."

msgctxt "he51f4beeg4a43g4e22g9423gbb97c7a5e34d"
msgid "Ultra Performance"
msgstr "울트라 성능"

msgctxt "hbfa8db57gd61cg4ddbgb5e0g57a5f8ed0f11"
msgid "Profile '[1]' cannot be deleted because it is currently in use."
msgstr "'[1]' 프로필은 사용중이므로 삭제할 수 없습니다."

msgctxt "h54b2376bgde8cg4dffg9227gf05a597a4fcc"
msgid "Target is moving"
msgstr "대상이 이동중"

msgctxt "hdbd6efe3g2fd5g4da7ga907g6f4452a2623b"
msgid "Force"
msgstr "역장"

msgctxt "h28862b9bgc57bg472cgb3d6gfc3310419a1b"
msgid "[3] has taken [1] from [2]"
msgstr "[3] 님이 마법의 주머니를 사용해 [2]의 [1]"

msgctxt "h4abf48b8ga4d5g49bdga7adgc3f59d1b679b"
msgid "Ctrl"
msgstr "Ctrl"

msgctxt "h8ea9da77g2ae0g42abgbe17ge14d3fde6818"
msgid "Summoner's Perception"
msgstr "소환자의 지각"

#, fuzzy
msgctxt "h027e17eag0a86g43b0g9057g10496d026f65"
msgid "Rest and Travel"
msgstr "휴식 후 이동"

msgctxt "hddf18668g85b4g4af2g9158g15c89747c7f8"
msgid "The higher your Armour Class, the harder you are to hit."
msgstr "방어도가 높을수록 공격이 적중하기 힘들어집니다."

msgctxt "hbbb6a988gedd7g4363g924dg531c71822d6d"
msgid "Weapon Skills"
msgstr "무기 기술"

msgctxt "h17f45478gd007g44dfgbc70g1fef9aac05bc"
msgid "Overhead Text Size"
msgstr "머리 위 글자 크기"

msgctxt "h19daaa91gecafg451dgb193g29c64273332f"
msgid "Ingredients"
msgstr "재료"

#, fuzzy
msgctxt "h4c2d6cacge940g4074gb649gfa27134aea40"
msgid "from [1] but reduced to 0 by [2]"
msgstr "[1]: [2]로 인해 0으로 줄어듦"

#, fuzzy
msgctxt "h869c892fgc352g49afgbac9gefcd16dad351"
msgid "Please remove old savegames."
msgstr "오래된 저장 파일을 삭제하세요."

#, fuzzy
msgctxt "h43c2e5efg4156g4b06ga894g689182d85bb2"
msgid ""
"Set the wearer's <LSTag Tooltip=\"Wisdom\">Wisdom</LSTag> to [1]. The "
"enchantment has no effect if their Wisdom score is higher without it."
msgstr "착용자의 <LSTag Tooltip=\"Wisdom\">지혜</LSTag>를 [1] (으)로 증가시킵니다."

msgctxt "h1c8e34f7g5aafg4fedgb37ag3add57740d68"
msgid "[1] failed a [2] Check."
msgstr "[1]: [2] 판정 실패."

msgctxt "ha61bc93bg3cf2g4d43g9484g48fd31418220"
msgid "Animal Handling Check success!"
msgstr "동물 조련 판정 성공!"

msgctxt "h33ccd52cg0764g47d9g97e8g70f6e5b851c2"
msgid "[1] Acid damage"
msgstr "[1] 산성 피해"

msgctxt "h932c15e0gb870g440bg9409g748d8baa90e3"
msgid "From DC Bonus"
msgstr "DC(난이도) 보너스로부터"

msgctxt "h9d01b046gd177g4df8g8bddg48dd232903d3"
msgid "Unconscious"
msgstr "의식불명"

msgctxt "h0da570e1gfb56g4357gb17egfe29ba431b5e"
msgid "Welcome to the party chat"
msgstr "파티 채팅에 오신것을 환영합니다"

msgctxt "hffb734a7g7f58g427dga86egdd18eca99d1f"
msgid "Showing Ingredients"
msgstr "재료 표시중"

msgctxt "hc5ed9317g0de3g4b5bgb610g21bad9368808"
msgid "Target's Acrobatics Modifier"
msgstr "대상의 곡예 수정치"

#, fuzzy
msgctxt "h1145733eg9ec6g4f50ga44bg313f8a4e1cb2"
msgid ""
"We were unable to create a working story. Your add-on setup might be "
"invalid. The game will continue with the setup from the savegame."
msgstr "이야기를 구성하는 데에 실패했습니다. 애드온 설정에 결함이 있을 수 있습니다. 저장된 게임에서 이야기를 계속 진행합니다."

msgctxt "h998bcfd4gd85bg4473gadecgbe922660e5ed"
msgid "[1] couldn't unlock [2] with [3]."
msgstr "[1]: [3]을(를) 사용해 [2] 해금 실패."

msgctxt "h88aac554g5a4eg4cf1g8592g3a9fa7de44ed"
msgid "Lockpick"
msgstr "자물쇠 따기"

msgctxt "h61289eb4g1c5dg4d1bga085gf1cf8bed9ff3"
msgid "Pause"
msgstr "Pause"

msgctxt "he49e9d50g0459g46fdg9d95g299c7e1e61c6"
msgid "Difficulty Class: [1]"
msgstr "난이도: [1]"

msgctxt "ha5f43ab2gb60ag466eg8fc0g0b83b3d64ae4"
msgid "Target has [1] [2] Condition(s)"
msgstr "대상이 다음 상태입니다: [1] [2]"

msgctxt "h7650fd8fg5208g466bgbaffg1178d2002b7b"
msgid "Arcana Check"
msgstr "비전 판정"

msgctxt "hd6448ebag6da9g4de8ga1ebg99ab6c8e63d3"
msgid "Expand Tooltip"
msgstr "툴팁 확장"

msgctxt "h1872cee7gc98bg43e4ga5b0g06d6b67cd8d4"
msgid "No net equipped.\n"
msgstr "그물 필요.\n"

msgctxt "h38fd7a07gf031g4dfeg89e2g30679a0898d9"
msgid "Start AP"
msgstr "시작 AP"

msgctxt "h2ebf85b8g24e8g43e4ga62eg9263ac0c4d23"
msgid "Character is knocked down and cannot move."
msgstr "캐릭터가 넘어진 상태이며 움직일 수 없습니다."

msgctxt "he3bb0e13g2f5cg4abagb2e2g3c60cdee5bd8"
msgid ""
"Adjust the volume of speaking characters across the game, including non-"
"player character background chatter."
msgstr "배경의 NPC 대사를 포함한 캐릭터 대화 음량을 조절합니다."

msgctxt "h4ea54dd4gd7d0g44adgbf89gde444d16751a"
msgid "Adventure Missing"
msgstr "어드벤처를 찾을 수 없음"

msgctxt "h92aec9eagc71cg45f8g8096gf95d4d4ccf2c"
msgid "O"
msgstr "O"

msgctxt "hb9d79ca5g59afg4255g9cdbgf614b894be68"
msgid "Amulet"
msgstr "목걸이"

msgctxt "h7a6e21a1g0701g44d6g86d7g9dc96e248963"
msgid "Numpad 3"
msgstr "Numpad 3"

msgctxt "haa665313gdc44g40a2g9bfbgafef8741c41f"
msgid "[1] Cold damage"
msgstr "[1] 냉기 피해"

msgctxt "hc3885252g4f9cg4248ga2e5ge03bd3cfe734"
msgid "Toggle Turn-Based Mode"
msgstr "턴제 모드 토글"

msgctxt "h1cb2b40ag7673g4e56gbef6g7a28b4c58b14"
msgid "You cannot end the day while a party member is in a danger zone."
msgstr "파티원이 위험 지역에 있는 동안은 하루를 마칠 수 없습니다."

msgctxt "he558d89fgf14bg4139g839dg59c1bdd44176"
msgid "[1] failed a [2] Check to cast [3] on [4]."
msgstr "[1]: [4] 에 [3] 시전을 위한 [2] 판정 실패."

msgctxt "h32f778f4g0cb7g4971ga1a2g8261ee0ad75a"
msgid "Drink"
msgstr "마시기"

msgctxt "hf82911f7g7ee2g4d32gb42ag391f69336428"
msgid "Max AP"
msgstr "최대 AP"

msgctxt "h0b99a936g3d3eg4525g9327ge4f982d16263"
msgid "Bonuses: [1]"
msgstr "보너스: [1]"

msgctxt "hcf94b067g951ag4059g9d20gb6bd0d34f463"
msgid "Select Feat Equipment"
msgstr "특기 장비 선택"

msgctxt "heccacc08geeb0g4941g9cadg41fd3ba1a50d"
msgid "Skip Video"
msgstr "영상 넘기기"

msgctxt "hdb1fb0bfg9581g44d2g81f4gd52709138d39"
msgid "Target's Charisma"
msgstr "대상의 매력"

msgctxt "h386c152fg7c8eg4e13gbf8cg2d8dc9582b15"
msgid "Continue."
msgstr "계속하기."

msgctxt "h36e6d4edg6a32g4cddgb8e7g6418a71a9740"
msgid "Target's Spellcasting Ability Modifier"
msgstr "대상의 주문시전 능력 수정치"

msgctxt "h09df5bfbg9517g467agb935gf0a455359163"
msgid ""
"You won't receive any gold from this trade. Are you sure you wish to proceed?"
msgstr "이 거래로 금화를 얻을 수 없습니다. 계속하시겠습니까?"

msgctxt "h374cfe57gd72fg4921g8969gf42eb61d1a34"
msgid "Low"
msgstr "낮음"

msgctxt "h06e37eb6g939fg4533g8e3fg323976effedd"
msgid "Sleight of Hand Check"
msgstr "손재주 판정"

msgctxt "h909b7d28g35dbg4d9eg816ag63765a3cef4b"
msgid "[1] unlocked [2]."
msgstr "[1]: [2] 잠금해제."

msgctxt "h3b705468g4344g4400gb30eg15a8e86f0de8"
msgid "Total: [1]"
msgstr "총합: [1]"

#, fuzzy
msgctxt "h309f3b04g4f3eg40bbga073gef16ca7cc561"
msgid ""
"Change your cantrip selection by choosing from the spell list below. "
"Cantrips don't use <LSTag Tooltip=\"SpellSlot\">spell slots</LSTag> and can "
"be cast at will."
msgstr ""
"소마법은 <LSTag Tooltip=\"SpellSlot\">주문 슬롯</LSTag>을 소모하지 않고 언제나 시전할 수 있는 주문입니다."

msgctxt "h69a7a541gec68g4576ga8a0g54dcbbd9624c"
msgid "Camera Backward"
msgstr "카메라 뒤로"

msgctxt "h68362254g6dc9g4268ga2d1gcaa021aa68ce"
msgid "Religion Check failed"
msgstr "종교 판정 실패"

msgctxt "hbd39cf02gdbd7g4e0cga6deg5dfe68681f9c"
msgid "Target's Persuasion Modifier"
msgstr "대상의 설득 수정치"

msgctxt "h509021f7g1b6fg4fa2g95c4gd955d08ebe49"
msgid "Input Mode "
msgstr "입력 모드 "

#, fuzzy
msgctxt "h378163degc7fbg40ccg9de2g3a1cf3cdbb5b"
msgid "Adjust how precisely details are rendered in game."
msgstr "이미지의 선명도를 조정합니다."

#, fuzzy
msgctxt "hd8120bf4g08a0g4402g8f09g4229b041e6f0"
msgid "Change the speed with which the edge panning camera moves."
msgstr "가장자리 드래그 시점의 속도를 변경합니다."

#, fuzzy
msgctxt "h4e0469e9g9865g4a5dga6f5g02a6f9ca96ac"
msgid "Intimidate Modifier"
msgstr "(위협 수정치)"

msgctxt "h341a886fgb6ceg4483ga357gf6822103819a"
msgid "You already used this spell in this combat.\n"
msgstr "이 전투에서 이미 이 주문을 사용했습니다.\n"

msgctxt "h229e796fg1598g4c92gbf2fg4c5244e28b87"
msgid "Target's Deception"
msgstr "대상의 기만"

msgctxt "h77a4424eg1c39g46c5g9c75g8fb945b39de2"
msgid "Damage Reduction"
msgstr "피해 절감"

msgctxt "h1f58d674gd50bg4c82gaa87g1192fb609f75"
msgid "Target's Insight Modifier"
msgstr "대상의 통찰 수정치"

#, fuzzy
msgctxt "h1a6ff11bg9176g42deg81f4gc96896946bfa"
msgid "Medicine Modifier"
msgstr "(의학 수정치)"

msgctxt "haaedc993g5c57g4c5agb758g8d4481f9fa20"
msgid ""
"Relationship is neutral. Character has no strong feelings toward avatar."
msgstr "관계가 중립적입니다. 아바타에 대해 특별히 느끼는 점이 없습니다."

msgctxt "h9050147ag88b1g4603g8ea1g1c0d71d4159c"
msgid "Base"
msgstr "기본"

msgctxt "hdf3feeb0gd79bg4b21gbcebg5ac83f61e903"
msgid "Page Down"
msgstr "Page Down"

msgctxt "h88c6146cg767cg4908gb250g84342f186c2e"
msgid "Page Up"
msgstr "Page Up"

msgctxt "hb247e173g9cd6g42d4g8accgd05b47818038"
msgid "Enables soft shadows for ambient light."
msgstr "주변 조명에 대해 부드러운 그림자를 활성화합니다."

msgctxt "h76bfffddg3810g40d3gb7c8g81959ccde897"
msgid "No staff weapon equipped\n"
msgstr "지팡이 무기 착용 필요\n"

msgctxt "h1fbffe74g605cg4684gbdaegeef32111b83b"
msgid "Your current shape does not allow you do this."
msgstr "현재 형상으로는 해당 행동을 할 수 없습니다."

msgctxt "he3c8efdeg0081g4443g8bbag10b1a2615c51"
msgid "from [1] (up to [2])"
msgstr "[1] (최대 [2])"

msgctxt "h6e74c814g547eg47b1gb4d2ga057c3e6dcb5"
msgid "[1] needs [3] to succeed. They rolled [2]."
msgstr "[1]: 성공하려면 [3] 필요. 굴림 결과 [2]."

msgctxt "h46e94e01ge688g4344gbabeg4c2dfaccbcdb"
msgid "DLAA"
msgstr "DLAA"

msgctxt "h8cdf2f4fgb1e1g455dgae7bgb6cd22dc5237"
msgid "Illithid Powers"
msgstr "일리시드 능력"

msgctxt "hf78d0593g906dg4363gb336gec1668d6a2d6"
msgid "Rest at your camp to replenish resources."
msgstr "야영지에서 휴식을 취해 자원을 회복하세요."

msgctxt "hbc475923g5b83g42a6g933agfe1b301f7a70"
msgid "Too low!"
msgstr "너무 낮음!"

msgctxt "h21304fecg1fdag4a29gbc25gf7aee1a73e27"
msgid "Spell Scroll"
msgstr "주문 두루마리"

msgctxt "h1c17f4a2g9f90g4765g8c98g4ed43b2e0125"
msgid "Choose target to teleport."
msgstr "순간이동시킬 대상을 선택하십시오."

msgctxt "h9b693372g0743g43d1gad2cg1714a5354182"
msgid "Show Pings"
msgstr "신호 표시"

msgctxt "h51a3e5a7g4e52g41b7ga181g47514242cbda"
msgid "[1] Thunder damage"
msgstr "[1] 천둥 피해"

#, fuzzy
msgctxt "h1d9558cfgd7cag4355g8364g73ea35c49eea"
msgid "Examine / Pin Tooltip"
msgstr "툴팁 고정"

msgctxt "hc426bfcegd91eg43dcg9b7ag6c30caefa96e"
msgid "Stack"
msgstr "더미"

msgctxt "h056db991g64f1g405ag8114g18e52efcd908"
msgid "Raw <LSTag Tooltip=\"Abilities\">Ability</LSTag>"
msgstr "기본 <LSTag Tooltip=\"Abilities\">능력치</LSTag>"

msgctxt "hfa371a70g84a2g4895g8bd2g27ec4c3df3fb"
msgid "Skill Check"
msgstr "기술 판정"

msgctxt "h29dbedf8gb16eg4568ga58agd4fea3030eef"
msgid "Target's Weapon Action Difficulty Class"
msgstr "대상의 무기 행동 난이도"

msgctxt "h01df33afg9dd2g4768g8ac4gb7bbd26de91d"
msgid "J"
msgstr "J"

msgctxt "h08f80eddg61e2g43e9g8416gac533ec86c1b"
msgid "Ranged Weapon"
msgstr "원거리 무기"

msgctxt "h34518082g5076g42f1gbafbg50df1f0a7821"
msgid "Numpad 1"
msgstr "Numpad 1"

msgctxt "h93fc4dd3g59e3g40b8ga77fgf0d3acc98b6d"
msgid "Gaussian"
msgstr "가우시안"

msgctxt "h9a3e8aeagac57g4f78gb8edg9932004b3020"
msgid "All Heroes get [1]"
msgstr "모든 영웅이 [1] 획득"

msgctxt "hc98543e9ge1edg400cgb6edg017ee536e926"
msgid "[1]% of [2]"
msgstr "[2]의 [1]%"

msgctxt "h6df8759dgd294g42eeg8065g8808c1007e2b"
msgid "Summoner's Sleight of Hand"
msgstr "소환자의 손재주"

msgctxt "hbb8ecf42g61dbg4c7dg8729g4946ab82d82d"
msgid "[1] rolled a critical fail on a [2] Check."
msgstr "[1]: [2] 판정 치명적 실패."

msgctxt "hc69b679cgbab9g42d7g9e52ge47c69eb9b9f"
msgid "[1]'s DC: [2]"
msgstr "[1]의 DC: [2]"

msgctxt "h8735ef74g19a5g486bgb9a7g0bf31c67272a"
msgid "Save Player Profile"
msgstr "플레이어 프로필 저장"

msgctxt "hcd8f30b5g33a6g434ag8487gd4a707bb8b9f"
msgid "Saved!"
msgstr "내성 굴림 성공!"

#, fuzzy
msgctxt "hfff0db5bg47b3g456egb5e7gd43b5216d743"
msgid "Crushing Damage"
msgstr "분쇄 피해"

msgctxt "h3d2c57b3g8b84g4315ga619g04367092ce5f"
msgid "[2] was destroyed."
msgstr "파괴됨 : [2]."

#, fuzzy
msgctxt "h3758c78ag0cecg43d4gb378gee2bc080b32b"
msgid "Nature Modifier"
msgstr "(자연 수정치)"

msgctxt "hd26066adg2f54g4289gad8agdbf09c007508"
msgid "succeeded on a Saving Throw against"
msgstr "내성 굴림 성공:"

msgctxt "hcd513626gb5dag4f11gbb01gf07ec2826423"
msgid "Main Menu"
msgstr "메인 메뉴"

msgctxt "he55242fcg73f9g4454g9cd5g593e49e2dd66"
msgid "Investigation Check success!"
msgstr "조사 판정 성공!"

msgctxt "hf0c15325gc3b4g42fbgb94dgc2f7e6048369"
msgid "Camera Shake"
msgstr "카메라 흔들림"

#, fuzzy
msgctxt "h426a1ab7g2b5fg460bg836ag6254d0c16f84"
msgid "Can't reach this"
msgstr "닿지 않음"

msgctxt "h95295c6ag8609g4964g80b8g6caa0b15678a"
msgid "Lightning"
msgstr "번개"

msgctxt "hc0b983fag9d54g4342g9d85g963769a4093a"
msgid "Party Invitation"
msgstr "파티 초대"

#, fuzzy
msgctxt "hbd0b2452g5aa7g4a3agafc0gf3e0ea33ebc5"
msgid "Online Visibility"
msgstr "온라인 게임 공개"

msgctxt "h909f6f01gb7f6g44e7g99ddg4c11e7d31189"
msgid ""
"The session doesn't have enough controllable characters available. Ask the "
"host to free two character slots or recruit more characters, then try "
"joining again."
msgstr ""
"세션에 조작할 수 있는 캐릭터가 충분하지 않습니다. 호스트에게 두 개의 캐릭터 슬롯을 해제하거나 더 많은 캐릭터를 모집하도록 요청한 뒤 "
"다시 참여를 시도하십시오."

msgctxt "h93f2ea93g8f3cg4b19gbebdg6e09056037c8"
msgid "[1] destroyed [2]."
msgstr "[1] 파괴함 : [2]."

msgctxt "ha77d36b3ge969g4461g9b30gfff624024b18"
msgid "Poison damage"
msgstr "독 피해"

msgctxt "h930cc632g2bdeg4ec1g8f1ag5757c09c2417"
msgid ""
"Quitting the game now will prevent your latest saves from syncing with cross-"
"save."
msgstr "지금 게임을 종료하면 최신 저장 파일이 크로스-세이브와 동기화되지 못합니다."

msgctxt "hdeb87f69g289dg4ba3ga7a0g9a89f0c82112"
msgid "General"
msgstr "일반"

msgctxt "h3acc1c32gb006g4039ga7c6g87425057a981"
msgid "[2] was hit for [3]."
msgstr "[2]에게 [3]."

msgctxt "h4b32814fgf085g4650g8694g0266fd0aaaf1"
msgid "[1] downed [2]."
msgstr "[1]: [2] 쓰러뜨림."

msgctxt "hab0fbdcag2f19g4769ga9ffgdf487416790a"
msgid "Party followers can't flee on their own!"
msgstr "파티 추정자는 스스로 도망칠 수 없습니다!"

msgctxt "hf4fae594g55e5g4f4bg9eacg1ca267667c14"
msgid "Target's [1] Level"
msgstr "대상의 [1] 레벨"

#, fuzzy
msgctxt "h1e02ad1cg1a5dg4ed4gb1dfg995f7d91b508"
msgid "Show Tutorials"
msgstr "튜토리얼 표시"

msgctxt "h59a93b66g4bfdg4b76g880ag199546a5bbdb"
msgid ""
"[1] wants to make peace.\n"
"Do you accept?"
msgstr ""
"[1]님이 평화를 제안합니다.\n"
"수락하시겠습니까?"

msgctxt "he6af998egd325g43a2gb9f1g60b2d4894a77"
msgid "Target's Sleight of Hand Modifier"
msgstr "대상의 손재주 수정치"

#, fuzzy
msgctxt "hd7579f3eg7fbbg4b36g9d4agf3305f42f687"
msgid "Flee from Combat"
msgstr "전투에서 도주"

msgctxt "h479853e6gd507g48b2g9333g4aa202062d10"
msgid "the controller"
msgstr "컨트롤러"

msgctxt "h08b6d6e2g5f95g4bd1g9f36g18ec9842a86d"
msgid "No Controller Detected"
msgstr "컨트롤러 없음"

msgctxt "h294b2e96g541fg47f0gb449g620e4e93f25b"
msgid "Constitution Check success!"
msgstr "건강 판정 성공!"

msgctxt "h64aa0baege2c0g4691g8df7g2bc21aeeb68f"
msgid "multiple targets"
msgstr "다중 대상"

msgctxt "h63f1ab3bge972g40b6ga9f4gbe7a1bc842e2"
msgid "Enchantment"
msgstr "환혹계"

msgctxt "hd22eaf13g9cc3g41d1g932fga2d3e40c23ed"
msgid "Dexterity"
msgstr "민첩"

#, fuzzy
msgctxt "h4273d019gbf83g4cebg8e10g2ba098442dcf"
msgid "Eye Makeup Intensity"
msgstr "화장 색조"

msgctxt "hd99a18e0g82dfg48ebgb2degee9f86f4ad2e"
msgid "made a successful save against condition:"
msgstr "내성 굴림 성공:"

msgctxt "h64ab4348gcbe8g4778gb4fbg57d269d61a11"
msgid "[1] rolled a critical fail on a [2] Check against [3]."
msgstr "[1]: [3] 에 대한 [2] 치명적 실패."

msgctxt "h7bad08d1g3b56g4d28ga25bg843919843646"
msgid ""
"Connecting to NATPunch server failed. Connecting via online wasn't "
"successful either."
msgstr "NATPunch 서버 연결이 실패했습니다. 온라인 연결 또한 실패했습니다."

msgctxt "hd4ce7ddegff56g46e8gafffg3799ab07017b"
msgid "Save Failed!"
msgstr "내성 굴림 실패!"

#, fuzzy
msgctxt "h3d42f254gfe4ag4390gbf65g2c120218aeea"
msgid "Turn-Based Highlights"
msgstr "턴 기반 하이라이트"

msgctxt "h2b6c5142gd515g49e3gb3aeg54e8335f1de9"
msgid "[1] unlocked [2] with [3]."
msgstr "[1]: [3]을(를) 사용해 [2] 잠금해제."

msgctxt "hcc81dcbeg85b0g47e5g971cg09e64a2169b3"
msgid "[1] is immune to [2]."
msgstr "[2] 에 대해 면역: [1]."

msgctxt "habe6b14fge373g4d19g86c6g2f48faa77fed_0"
msgid "Automatic"
msgstr "자동"

msgctxt "h9eed6c77g31bbg4637g9332g30e47efcd7eb"
msgid "Close"
msgstr "닫기"

msgctxt "hda41d6cbgef77g49a5ga17bg8eebb29f9e70"
msgid "Connecting to game failed"
msgstr "게임 연결 실패"

msgctxt "had9852d4gc328g43ddgb48dg70590f8e7c29"
msgid "Wisdom Check failed"
msgstr "지혜 판정 실패"

#, fuzzy
msgctxt "h25217e6dgfff8g46a8g8ffage652db7bd7d6"
msgid "Select Character at Position 4"
msgstr "4번 캐릭터 선택"

msgctxt "h805411beg2540g4d0bgadbeg0dda5c7fe074"
msgid ""
"Changes the view distance of smaller objects. This impacts memory usage and "
"performance."
msgstr "작은 물체의 시야 거리를 변경합니다. 메모리 사용량과 성능에 영향을 줍니다."

msgctxt "h2bdbb247g9e5fg4f94g91c6gb71e150d47ed"
msgid "Approaching"
msgstr "접근중"

msgctxt "h4b38cdc8gf9b1g42d0g8a11g6875e943a574"
msgid "Not available in Early Access yet."
msgstr "얼리 액세스에서 사용할 수 없습니다."

#, fuzzy
msgctxt "h8408f361gb3cfg4c81gb471ge998492b503c"
msgid "Depth of Field"
msgstr "피사계 심도"

msgctxt "h924a9846g8607g4deeg88c3g345c51210a40"
msgid "Increases sharpness across the image and restores details"
msgstr "이미지 전체의 선명도를 높이고 디테일을 복원합니다"

msgctxt "h7722daddg843ag420cga14ag68863470f9f1"
msgid "Accept"
msgstr "수락"

msgctxt "h06efbefeg24d3g47c5gaa89g092a3e157f5d"
msgid ""
"Enable automatic saves after every long rest and when reaching important "
"points in the game."
msgstr "매 긴 휴식과 중요한 순간에 자동저장을 활성화합니다."

#, fuzzy
msgctxt "h10f003aag151fg40aeg94e6g393122ef6eb2"
msgid "Resistant to Non-Magical Damage"
msgstr "비마법 피해 저항"

msgctxt "hcb2d3ad7g9255g4153g8c4ega19202eec37f"
msgid "You've solved [1] mysteries!"
msgstr "[1] 개의 수수께끼를 풀었습니다!"

msgctxt "h9dbe8d47ga36ag45b6gbb53g3e64033fd98d"
msgid "[1] cast [2]."
msgstr "[1]: [2] 시전함."

msgctxt "h7b0dada9g9beag484fgaefegd29a53084487"
msgid "Heavily Encumbered - cannot pick up."
msgstr "심각한 과적 상태입니다. 주울 수 없습니다."

msgctxt "h1b6102b4g9c93g40e5g84a6geb6228fd9353"
msgid "Toggle Group Mode"
msgstr "그룹 모드 토글"

msgctxt "hb02f3bcag8294g48faga185gb80dc875e739"
msgid "Spellbook"
msgstr "주문책"

#, fuzzy
msgctxt "h4cca9d30gabbeg49b7gb29agb6e28a7338bc"
msgid "Subsurface Scattering"
msgstr "서브서페이스 스캐터링"

msgctxt "h62e0eeb7gdf89g4b6cga0d1gbd208910a22c"
msgid "Target's Arcana"
msgstr "대상의 비전"

msgctxt "h33c8e8e8g9ea0g4661g9c4cg149dd9c68586"
msgid "Medium"
msgstr "보통"

msgctxt "h320c0194g3beeg4716g9ffegee0e88195145"
msgid "Protects from critical misses"
msgstr "대실패로부터 보호"

msgctxt "hb6e46367g02b1g42d0gbd59g2c2e9ed112c4"
msgid "Title Screen"
msgstr "타이틀 화면"

msgctxt "hae185f7aga216g43afg82b3gaf96a75a7890"
msgid "Potion"
msgstr "물약"

msgctxt "hfc1e13a1gb039g4964ga175g1018e952c006"
msgid "Requirements are not met"
msgstr "요구사항을 충족하지 않음"

msgctxt "h19fbd766g8a5eg4af5g9a46g91386796cece"
msgid "Level 1"
msgstr "레벨 1"

msgctxt "h826971d7gc2c1g4081g96e8gc6f0b5606ebb"
msgid "Incompatible with [1] [2]"
msgstr "다음과 호환되지 않음: [1] [2]"

msgctxt "hc5fd9a01g998eg44acga2cag394ce60a6132"
msgid "Fleeing"
msgstr "도주중"

msgctxt "h407bd739gb211g4ea5g9312g7501bd4b4ccf"
msgid "Dynamic Range"
msgstr "다이나믹 레인지"

#, fuzzy
msgctxt "hd9fd09a0gb796g44fdgb321g9de11d5784bf"
msgid ""
"Play all sound at equal volume through each speaker or headphone earpiece. "
"Only available when the system audio output has a Stereo (2.0) configuration."
"\n"
"\n"
"Note: Sound panning and surround sound information will be lost."
msgstr ""
"스피커와 헤드폰 좌우에서 같은 음량을 내보냅니다. 사운드 출력 장치가 스테레오 (2.0) 설정일때만 가능합니다.\n"
"\n"
"주의: 이동 사운드와 서라운드 사운드 정보가 손실됩니다."

msgctxt "hee142cf4gb62bg4ae9g86e8g0e1024439d7a"
msgid "Saving Throw"
msgstr "내성 굴림"

msgctxt "hcf048accgc35fg4e64gacffgc2edbf049db4"
msgid "[1] joined combat."
msgstr "[1] 전투에 참여."

msgctxt "hb09a5dd5gadccg40e1g8dcbg30e50e5a35c3"
msgid ""
"Initiative determines who acts first in combat - the higher your initiative, "
"the earlier you take your turn."
msgstr "우선권은 전투에서 누가 먼저 행동하는지 결정합니다. 우선권이 높은 쪽이 먼저 행동합니다."

msgctxt "ha415fe3agc1e6g4884g97ccgec753b6ae866"
msgid "Constitution Check failed"
msgstr "건강 판정 실패"

msgctxt "he8978149gebc4g425fga23ag3d9934f01a3b"
msgid "Target is too heavy."
msgstr "대상이 너무 무겁습니다."

msgctxt "h4f117cc6gdc0ag4e2bg8b8fgdac0b62f2681"
msgid ""
"Change the system of measurement displayed in tooltips. This does not impact "
"gameplay."
msgstr "툴팁에 표시되는 단위계를 변경합니다. 플레이에 영향을 끼치지 않습니다."

#, fuzzy
msgctxt "h7af72e5fg0dcfg4344g81a3g4d431f91ad5f"
msgid "Left Gui"
msgstr "좌측 GUI"

msgctxt "hd908a412g2a84g448fga21agb5d167faa73a"
msgid "F15"
msgstr "F15"

msgctxt "haf8cda3dg7a31g4b50g90a1g3181d39fb815"
msgid "Add to Wares"
msgstr "판매품에 추가"

msgctxt "hf0ff55ddg96ecg4743ga047ge3846fd9b3a7"
msgid "Target's Medicine Modifier"
msgstr "대상의 의학 수정치"

#, fuzzy
msgctxt "hae24e421gbe17g4320gb40egac6b126a664b"
msgid "No <LSTag Tooltip=\"TwoHanded\">two-handed weapon</LSTag> equipped."
msgstr "<LSTag Tooltip=\"TwoHanded\">양손 무기</LSTag> 필요."

msgctxt "h5917dc21g6a21g4a24gb09bgd6033788a174"
msgid "Scrolls"
msgstr "두루마리"

msgctxt "ha16885e9gf0f5g46aeg8adagb44687ba5749"
msgid "[2] was downed."
msgstr "쓰러짐 [2]."

msgctxt "hb7fa126aged51g4db2ga7d5gd806ead82e45"
msgid "Gained from Background: [1]"
msgstr "배경으로 획득: [1]"

msgctxt "h0d01b2a1g20ffg4a63g8eccgc723defd2fa3"
msgid "Aspect Ratio"
msgstr "화면비"

msgctxt "h8db4eb1ag823bg4400ga7a8g8f204ce0ae3c"
msgid "Dexterity Check success!"
msgstr "민첩 판정 성공!"

msgctxt "h990b7899gad5eg40degaf67g8540218d7452"
msgid "Curse"
msgstr "저주"

msgctxt "hfc9f00f0g43ccg4b96ga969g815720d51d7b"
msgid "Select Slot 7"
msgstr "슬롯 7 선택"

msgctxt "h049991f9g77ceg45a0g8631gda9e7aeca150"
msgid "All Skin Colours"
msgstr "모든 피부색"

#, fuzzy
msgctxt "hf84b862bg8969g48d3g97b4g6e1e6c2e660a"
msgid ""
"Attackers can't land <LSTag Tooltip=\"CriticalHit\">Critical Hits</LSTag> on "
"the wearer."
msgstr "착용하면 <LSTag Tooltip=\"CriticalHit\">치명타</LSTag>에 맞지 않습니다."

msgctxt "h372d6c2egcf8eg45e5g9529g52f0253086a5"
msgid "F17"
msgstr "F17"

msgctxt "h7c81d545g66cdg4e63g89f3g511858437590"
msgid "Melee Unarmed Attack"
msgstr "근접 비무장 공격"

msgctxt "hed58f57eg7b16g4b63g812ega842be8f1953"
msgid "Raw"
msgstr "기본"

msgctxt "hfb9a3422gc5d3g4540g9323gcbf5c88c5c2b"
msgid "Depth of Field Quality"
msgstr "피사심계도 품질"

msgctxt "hc55bcbdbgbdecg4518g9a97g7893de6d8a18"
msgid "Locked"
msgstr "잠김"

msgctxt "he2bc2ac1ga8ffg4d7egb825g47a9b031b4f8"
msgid "Can't start the game because we need at least two teams!"
msgstr "게임을 시작할 수 없습니다. 최소 두 팀이 필요합니다!"

msgctxt "h7907ceb0g2af1g4ad4g82aeg21d65a3b0332"
msgid "Performance"
msgstr "성능"

#, fuzzy
msgctxt "h51055705g6872g4afcg8a6fg505e9ec9c218"
msgid "System of Measurement"
msgstr "단위계"

msgctxt "h312452fbg64ddg44d0gaab4g5e3ed03689be"
msgid "Wares"
msgstr "판매품"

msgctxt "ha65f720fg4fd2g4f73ga847g89881c7fadaf"
msgid "Back"
msgstr "등"

msgctxt "h0efd281cge76ag4abagb44bgfc8068bc76dd"
msgid "Attack an enemy moving out of your reach."
msgstr "근접 범위에서 벗어나는 적을 공격합니다."

msgctxt "h6ce688e1ga9c5g499cga4ebg686f3ecb00c7"
msgid ""
"Alters the quality of shadows. At higher values, shadows are rendered at "
"higher resolution, and soft shadows are made softer."
msgstr "그림자의 품질을 조정합니다. 값이 높을수록 그림자는 더 높은 해상도로 렌더링되며 부드러운 그림자는 더욱 부드러워집니다."

msgctxt "hca971a82g835eg4a0eg8710ge0bcdad65bdd"
msgid "Error!"
msgstr "오류!"

msgctxt "h59477478g9119g4e40gb840gd61219917971"
msgid "Type"
msgstr "유형"

msgctxt "h4ef544bfg288ag4f7cgb08bg87906504bd7b"
msgid "Transmutation"
msgstr "변환계"

msgctxt "h331d61aegb99eg4b68ga067g2b5bfd84da88"
msgid "profile name should be at least 3 characters long"
msgstr "프로필 이름이 적어도 3글자 이상이어야 함"

msgctxt "hbe787af3gb636g490ag8a1dg0087daac7e35"
msgid "Consume"
msgstr "먹기"

msgctxt "h9884334dg92d9g4745g93cbg62dda14f8e12"
msgid "The active user [1] has signed out."
msgstr "활성 사용자 [1] 님이 로그아웃했습니다."

msgctxt "hcb35128eg7bebg49edg9e8cg1996d029ec67"
msgid "Z"
msgstr "Z"

msgctxt "h6f80ca7dg8166g4e3eg88aegdf4130f8ad9c"
msgid "Can't reach"
msgstr "닿지 않음"

msgctxt "h5596cd8ega626g4d6fg9c49ge6e1e293ad48"
msgid "Path is interrupted!"
msgstr "경로가 방해 받음!"

msgctxt "hf935e59ag2498g40eag920dg2504feee39c4"
msgid "Adds rays from the sun, illuminating fog and suspended particles."
msgstr "안개와 떠다니는 입자들을 비추는 태양 광선을 추가합니다."

#, fuzzy
msgctxt "hd015dbb3g8c8bg44a3gb536gd5ba451cfcfc"
msgid "[1] from [2] = [3]"
msgstr "[1]부터 [2] = [3]"

msgctxt "h800ec87dg8d79g4ce2gabc1ge8ff0cbbd79d"
msgid ""
"When enabled, your mouse cursor is locked inside the boundaries of the game "
"window during gameplay. You will be free to move to a different window "
"during loading screens or while in the main menu."
msgstr "마우스 커서를 게임 창 안에 가두도록 설정합니다. 메인 메뉴로 나가거나 로딩 화면에서는 창 바깥으로 움직이는 게 가능합니다."

msgctxt "h15787112g469cg4b74g8202g4b107df6b4c4"
msgid ""
"Player [1] doesn't have online permissions. Splitscreen with this player "
"will be disabled while in a multiplayer session."
msgstr "[1] 플레이어가 온라인 권한이 없습니다. 이 플레이어와 멀티플레이중 화면 분할 기능이 비활성화됩니다."

msgctxt "h09e0a964g9015g4fc3g803fg330260534d61"
msgid "Item received"
msgstr "아이템 받음"

msgctxt "h49a70579gf15dg415cgb234g49fb86d44b8b"
msgid ""
"Another player has already chosen this Origin character. Please choose "
"another."
msgstr "다른 플레이어가 이미 이 오리진 캐릭터를 선택했습니다. 다른 캐릭터를 선택하세요."

#, fuzzy
msgctxt "h5fdf89fbga64ag4ad1gb480gd1e1cd898ef4"
msgid "Saving Throw"
msgstr "내성 굴림"

msgctxt "h4afe4d2dg40efg4c02g9661g3d0b1b574650"
msgid "[1] cast [2] on [3]."
msgstr "[1]: [3]에게 [2] 시전."

#, fuzzy
msgctxt "h55fa5cebgbab3g4fd8gbe93gaf3ef72acaa7"
msgid ""
"A bonus to off-hand <LSTag Tooltip=\"MeleeWeaponAttack\">melee weapon "
"attacks</LSTag>. Improves your chance to hit with melee weapons or while "
"unarmed using your off-hand."
msgstr ""
"보조 무기 <LSTag Tooltip=\"MeleeWeaponAttack\">근접 무기 공격</LSTag>보너스. 보조 무기 사용 시 "
"근접 공격의 명중률을 개선시켜줍니다."

msgctxt "h7030144cg113bg43b6ga9adg42bd3b9e4697"
msgid "Summoner's Medicine"
msgstr "소환자의 의학"

#, fuzzy
msgctxt "he1fd24dag3f58g406fg9896g24e2183edb33"
msgid "Add Consumables Automatically"
msgstr "소모품 자동 추가"

msgctxt "haaeda501gcc36g416bg9e36g99e68d9abd1d"
msgid "Y"
msgstr "Y"

msgctxt "h4d785f7bg4e25g474cga3a0gce1558708eaf"
msgid "Summoner's Athletics"
msgstr "소환자의 운동"

msgctxt "h808ffb21g20c8g4390ga013g5f64a498b30a"
msgid ""
"Change the overall render quality of in-game assets - a lower setting may "
"increase performance."
msgstr "게임 렌더링 품질을 변경합니다 - 낮을수록 게임 성능이 향상됩니다."

msgctxt "h8c41d755g3d74g4a3dg91f4g3e0724f5af73"
msgid "Movement Speed is 0."
msgstr "이동 속도가 0입니다."

msgctxt "ha9156ca2g7912g462cgab60gda4ada5938ce"
msgid "Can't reach destination."
msgstr "해당 위치에 도달할 수 없습니다."

msgctxt "h40a6291cgaa57g4e63gad9eg170df446caf6"
msgid "Ungroup"
msgstr "그룹 해제"

msgctxt "h80271450g4f1dg4210ga389g5667b9271d7b"
msgid ""
"Adjust the sound made when interacting with menus, buttons, and other user "
"interface elements."
msgstr "메뉴, 버튼, 인터페이스 효과음 음량을 조절합니다."

msgctxt "h1f89847fg7b66g43afg9107g25e2c200cc52"
msgid "Numpad Minus"
msgstr "Numpad -"

msgctxt "h408f8330g6b42g451fg9f63gf69eee21baf2"
msgid "Lightning damage"
msgstr "전기 피해"

msgctxt "h21f7dd58gc6d5g4fa9gb882ga01b22f806ed"
msgid "Surface"
msgstr "표면"

msgctxt "h9703189eg7d5dg4376gb2f5gbd362b8728db"
msgid "Strong"
msgstr "강함"

msgctxt "hc828e1a2g078cg4e5aga0eeg508a23104f63"
msgid "Cannot swap selected targets"
msgstr "선택된 대상들을 바꿀 수 없음"

msgctxt "h13bb484ag7862g4cf9ga59agc2c9c3acf72b"
msgid "Choose teleport destination."
msgstr "순간이동 목적지를 선택하십시오."

msgctxt "h4e244836g1337g4ab9g91b5gac4a77471ac9"
msgid "[1]d[2][3][4]"
msgstr "[1]d[2][3][4]"

msgctxt "hb2c8861bgd0d1g4a56gad98ge539059950cd"
msgid "[1] targeted [2] for [3]."
msgstr "[1]: [3] 대상으로 [2]."

#, fuzzy
msgctxt "h1d52f2b3g0427g4115g8fafg60a8a04191b5"
msgid "*I took my leave.*"
msgstr "<i>떠난다.</i>"

msgctxt "h41912732gaeedg4170gbaa2g88e26522ed88"
msgid "Summoner's History"
msgstr "소환자의 역사"

msgctxt "h3062f257g933ag42dag9208gf306b6813def"
msgid "[1] took [2] (redirected from [3])."
msgstr "[1] [2] 입음 ([3]로 부터 반사됨)."

msgctxt "h9ac8e9f9g2da7g40d0gaef6g863b8e49b23c"
msgid "Cannot choose this Origin"
msgstr "해당 오리진 선택 불가"

msgctxt "h7721d212g5d7cg4341g94c3gbf1dd5ef11e5"
msgid "Unlock failed"
msgstr "잠금 해제 실패"

msgctxt "h92334ff6ga6e6g4b98g837bg787a98ade34f"
msgid "9"
msgstr "9"

msgctxt "h7deb8801g30eeg4f49g9aa3g3119670db61a"
msgid "[1] gained [2]."
msgstr "[1]: [2] 획득."

msgctxt "h1e7b737ega0c5g4f84ga6ecg910b3af0a7c2"
msgid "from Class"
msgstr "클래스"

msgctxt "h0e6fd522gd221g4e36g8be4g56c9f4bad0ae"
msgid ""
"When enabled, the camera will follow creatures as they perform the Fly "
"action."
msgstr "활성화된 경우 '날기' 행동 시 카메라가 해당 개체를 따라갑니다."

msgctxt "hf0137ae1g379bg422eg94c0ge114f052d9f6"
msgid "Melee Spell Attack"
msgstr "근접 주문 공격"

msgctxt "h60b2a245g84f0g40d6g8be0g4d555a66f378"
msgid "Peace Offering"
msgstr "평화 제안"

msgctxt "h5919d0d9g1747g49a4g986dg255ee3e307c4"
msgid "Quicksave successful!"
msgstr "빠른 저장 성공!"

msgctxt "h2c8be5afg46d0g40e0g9cecg38125c187f5b"
msgid "Buy Back"
msgstr "재구입"

msgctxt "ha93cfbb2gececg463fg9a36g5cedd3254a5d"
msgid "Wisdom Check"
msgstr "지혜 판정"

msgctxt "h3baaa07fgb078g49a0g8be9gc35195c68f7d"
msgid "Stand Up"
msgstr "일어서기"

#, fuzzy
msgctxt "hd33bc3e0gf62dg4489ga67ag4ce6a78ba0d4"
msgid "[1] failed a [2] <LSTag Tooltip=\"SavingThow\">Saving Throw</LSTag>."
msgstr "[1]: [2] 실패."

msgctxt "h3653d04bg590fg4aabgb92fg0af2d81a1d0d"
msgid "[1] has been slain!"
msgstr "[1] 처치!"

msgctxt "h344c66d5g5b96g4762ga10bg7e1f337b9f1f"
msgid "Current Hit Points"
msgstr "현재 체력"

msgctxt "h8fd300d1gebfdg4ccfg8f56g4a47bc3e434e"
msgid "Toggle Input Mode"
msgstr "입력 모드 토글"

msgctxt "hd6550dbeg2860g4832g9513g9282a2b27368"
msgid ""
"You've been invited to join [1]'s party.\n"
"Do you want to accept?"
msgstr ""
"당신은 [1]님의 파티에 초대되었습니다.\n"
"수락하시겠습니까?"

msgctxt "h5084273dg6431g4ad0ga0f4g4d2dc4c539b9"
msgid "Toggle Split Screen"
msgstr "화면 분할 토글"

msgctxt "h875d0503g455ag4f89gb6a0gc058628a360a"
msgid "Adjust the background noise volume made by the environment. "
msgstr "주변 환경에서 나는 배경음 크기를 조절합니다. "

msgctxt "h82ca9ca2g2402g42f2gbb6cgecd684035bd6"
msgid "All unsaved progress will be lost."
msgstr "저장되지 않은 모든 진행사항이 손실됩니다."

msgctxt "h0bb48ebfgbe4ag4b44g9022g236a01d2c091"
msgid "Weight"
msgstr "무게"

msgctxt "h46cb06d8gc7b3g4d31gb175gc4f423420000"
msgid ""
"[1] is trying to listen in. Share private moments or set your dialogue to "
"public."
msgstr "[1]: 공유를 요청합니다. 개인적인 순간을 공유하거나 대화를 공개하세요."

msgctxt "hcffd650fg9236g45d4g8fe0g69ee36222fe9"
msgid "failed to create directory for profile"
msgstr "프로필 폴더 생성 실패"

msgctxt "heff40ddag9e78g4057ga853g945d9eb9ba77"
msgid "[1] Radiant damage"
msgstr "[1] 광휘 피해"

msgctxt "hccaa2627g3e01g48e0ga092g1b959251854b"
msgid "[1] Thunder damage"
msgstr "[1] 천둥 피해"

msgctxt "h0dfa5d48gb2edg490bgb1f2g86cede52e346"
msgid "Target's Stealth Modifier"
msgstr "대상의 은신 수정치"

msgctxt "h66ee1fcdg6b9eg45abg94c9g881b99f1cc9e"
msgid "Cancel Action"
msgstr "행동 취소"

msgctxt "h5533aa0cg2ff5g4149g91c3ga890005f0ded"
msgid "Anisotropic x8"
msgstr "애니소트로픽 x8"

msgctxt "h5f45668bg0a1eg4c12g8705g0d1a3fd3ea30"
msgid "High"
msgstr "높음"

msgctxt "h7cace68cgb930g46c4gab59g5a34ec4a97de"
msgid "Target's Perception Modifier"
msgstr "대상의 지각 수정치"

msgctxt "he8a17c98gf5ffg46d3g9d8fg8bbde5db260c"
msgid "Attacking from shadows"
msgstr "그림자 속에서 공격"

msgctxt "heda4e4e7g5707g467bga359gcd17eb83a654"
msgid "Requirements not met."
msgstr "요구사항을 충족하지 않음."

msgctxt "h2441f90cge518g4bedgbc57g8671c893bf8d"
msgid ""
"Choose whether or not characters are highlighted with an outline and/or "
"circle during combat and turn-based mode."
msgstr "전투 상황이거나 턴제 모드일 때 캐릭터가 윤곽선 및 원으로 강조 표시되는지 선택합니다."

msgctxt "hec9cb611gdbebg4618ga7c8g069215436e27"
msgid "Can't activate controller mode when there is no controller connected."
msgstr "컨트롤러가 연결되지 않은 경우 컨트롤러 모드가 활성 불가능합니다."

msgctxt "hc575793cg2833g48c7gbbe8gdf4e67f58153"
msgid "Storage is out of space"
msgstr "저장 공간 부족"

msgctxt "h6d15c152g87d9g423bgb45egce7259961f19"
msgid "Caps Lock"
msgstr "Caps Lock"

msgctxt "hc24e58f2g1007g4678gb27fgf9833f1872e3"
msgid "7"
msgstr "7"

msgctxt "h12adc131g39e2g4cadg9f27gf7c1d9885cd0"
msgid "Cloak"
msgstr "망토"

msgctxt "hb1a8fff9g3257g4f72gb846g619686a23a84"
msgid "[1] was modified by [2]."
msgstr "[1]: [2]에 의해 수정됨."

#, fuzzy
msgctxt "h6eae5bb6gf11cg4115gad7cg98c5206972a1"
msgid "Not <LSTag Tooltip=\"Proficiency\">Proficient</LSTag> with [1]"
msgstr "<LSTag Tooltip=\"Proficiency\">숙련</LSTag>되지 않음 ([1])"

msgctxt "h5574bd84g0bd6g4e95g8dadgd275887eabaf"
msgid "throwing."
msgstr "던지기."

msgctxt "h6daa990egbaa9g4d8fg8138g26520a2da3e9"
msgid "Savegame load failed."
msgstr "저장된 게임 불러오기 실패함."

msgctxt "h3e9d7d3cgd02ag4026g960eg0945c5d5f676"
msgid ""
"Can't cast Spells - not <LSTag Tooltip=\"ArmourProficiency\">Proficient</"
"LSTag> with equipped shield."
msgstr ""
"주문 시전 불가 - 방패 착용에 <LSTag Tooltip=\"ArmourProficiency\">숙련</LSTag>되지 않았습니다."

msgctxt "h5c669db7g06ffg4540g99ffg8521ec48bab0"
msgid "Can use spells."
msgstr "주문 사용 가능."

#, fuzzy
msgctxt "h729bea96g6508g4173ga1f5g37c039a8b4e0"
msgid ""
"The number of times per second the image on your monitor refreshes.\n"
"\n"
"The refresh rate can only be changed in Fullscreen mode, and the options "
"depend on your selected resolution."
msgstr ""
"초당 모니터가 표시하는 화면의 수입니다.\n"
"\n"
"전체화면 모드에서만 조절할 수 있으며, 현재 해상도에 적합한 옵션들이 제공됩니다."

msgctxt "h9b08ec63ga349g4325g9309g9ceb7760315c"
msgid "[1] Hit Points"
msgstr "[1] 체력"

msgctxt "h00b79a99g053eg43f7g9bf5g90cde91f8ac5"
msgid "6"
msgstr "6"

#, fuzzy
msgctxt "hed00d673g9ef3g473cgb615gcb557f521f1b"
msgid "Proficiency"
msgstr "숙련으로부터"

msgctxt "h7133fa82g4b48g4dffg9fd5g4931c7d030ca"
msgid "A party member"
msgstr "파티 동료"

#, fuzzy
msgctxt "h566a32b1g1e58g4df0g9368g5b7a37f2d40d"
msgid ""
"Do you want to go to end the day? \n"
"\n"
"You don't have enough <LSTag Tooltip=\"CampSupplies\">camp supplies</LSTag>. "
"Taking a <LSTag Tooltip=\"LongRest\">Long Rest</LSTag> now will only restore "
"your <LSTag Tooltip=\"HitPoints\">hit points</LSTag> and <LSTag Tooltip="
"\"SpellSlot\">spell slots</LSTag> up to half their maximum, and you won't "
"regain any <LSTag Tooltip=\"ShortRest\">Short Rests</LSTag>."
msgstr ""
"야영지로 가시겠습니까? 오늘 하루가 마무리됩니다.\n"
"\n"
"보유한 <LSTag Tooltip=\"CampSupplies\">야영 물자</LSTag>가 충분하지 않습니다. <LSTag Tooltip="
"\"LongRest\">긴 휴식</LSTag>을 취해도 <LSTag Tooltip=\"HitPoints\">체력</LSTag> 과 "
"<LSTag Tooltip=\"SpellSlot\">주문 슬롯</LSTag>이 최대치의 절반까지만 회복되며, <LSTag Tooltip="
"\"ShortRest\">짧은 휴식</LSTag>의 횟수가 충전되지 않습니다."

msgctxt "h5b53114fg3c4cg4caeg8ef7gc6cad81bb25f"
msgid "Connecting to NATPunch server failed"
msgstr "NATPunch 서버 연결이 실패했습니다"

msgctxt "h046bbfd4g708cg42eag87bfg5fe550161183"
msgid ""
"You will not use any <LSTag Tooltip=\"CampSupplies\">camp supplies</LSTag>, "
"but your <LSTag Tooltip=\"HitPoints\">hit points</LSTag> and <LSTag Tooltip="
"\"SpellSlot\">spell slots</LSTag> will only be restored up to half their "
"maximum, and you won't regain any <LSTag Tooltip=\"ShortRest\">Short "
"Rests</LSTag>."
msgstr ""
"<LSTag Tooltip=\"CampSupplies\">야영 물자</LSTag>를 사용하지 않는 대신, <LSTag Tooltip="
"\"HitPoints\">체력</LSTag>과 <LSTag Tooltip=\"SpellSlot\">주문 슬롯</LSTag>이 최대치의 "
"절반까지만 회복되며, <LSTag Tooltip=\"ShortRest\">짧은 휴식</LSTag>을 사용할 수 없습니다."

#, fuzzy
msgctxt "he9d7b9aegee2cg4f2fgb0fbg36417792c1e6"
msgid "Warning: Cross-save sync in progress."
msgstr "경고: 멀티 플랫폼 동기화 진행중."

msgctxt "h3e9cf5a7g2d32g494bg97fdg7b84daa41e1a"
msgid "Wisdom Check success!"
msgstr "지혜 판정 성공!"

msgctxt "h5eb66920ga045g4ee4gb999g491c7ddcb24e"
msgid "Grants <LSTag Tooltip=\"Resistant\">Resistance</LSTag> to [1]."
msgstr "[1]에 <LSTag Tooltip=\"Resistant\">저항</LSTag> 부여."

msgctxt "he4a525dbg8dc9g41fcgb3a7g229fc22e6842"
msgid "Potion"
msgstr "물약"

msgctxt "h48354645g13e8g4cb9gbc42gbbb447f5a406"
msgid "This Round: [1]"
msgstr "이번 라운드: [1]"

msgctxt "hd4848110gb8d9g4eecg80f8g1be6a89a84a1"
msgid ""
"How much damage party members can take before being <LSTag Tooltip=\"Downed\""
">Downed</LSTag>, and how much damage creatures and items can take before "
"being killed or destroyed."
msgstr ""
"파티원이 <LSTag Tooltip=\"Downed\">쓰러질</LSTag> 때까지 받아낼 수 있는 피해량이며, 크리쳐나 아이템이 죽거나 "
"파괴될 때까지 받을 수 있는 피해량입니다."

msgctxt "he8b02846g2fecg4c91gbdccg4c4a4e2e79bd"
msgid "Glossy Tint Level"
msgstr "틴트 광택 레벨"

msgctxt "hab77c20dg6495g4b5ag9d91g7905214b06cf"
msgid "Two-Handed Melee Weapon"
msgstr "양손 근접 무기"

msgctxt "h7f3e08c7ge924g41c4gb960g821f40d5a577"
msgid "Target's Intimidation"
msgstr "대상의 위협"

msgctxt "h5129a8b0ge9cag4911g8ed1g896a3804544b"
msgid "Home"
msgstr "Home"

msgctxt "h5ccc06e1g9685g4731gb3c7ga060319880c5"
msgid "Duration: [1] Turn"
msgstr "지속시간: [1] 턴"

msgctxt "hdbd8adb4gf2a8g4c26gadf6gc60b09720dd1"
msgid "X"
msgstr "X"

msgctxt "hea34fadcg4d3dg42a7g9fcfg6916dc5dedce"
msgid "Survival Check"
msgstr "생존 판정"

msgctxt "ha5930bbeg33fdg4f40g8d62gade8f3136716"
msgid "Summoner's Weapon Action DC"
msgstr "소환자의 무기 행동 난이도"

msgctxt "h6d98af71g1b1eg4f37ga3a1g64fb029d76a8"
msgid "[1] couldn't unlock [2]."
msgstr "[1]: [2] 잠금해제 불가."

msgctxt "h92797e07g15c4g4b60g9b6bg0acfa7bb3436"
msgid "Attack"
msgstr "공격"

msgctxt "hbefd4064gefb7g45f9gbcf2g1e8cc797afe0"
msgid ""
"Enable automatic addition of consumable items - like elixirs, oils, or "
"drinks - to the hotbar when acquired."
msgstr "소모성 아이템(영약, 기름, 술 등)을 획득하면 단축바에 자동으로 추가합니다."

msgctxt "h25a9a3b8g4eebg4022g8421gda2256a0e2f3"
msgid "Windowed"
msgstr "창 모드"

msgctxt "h511e0f65ge09bg418cgb241ge59f7eabca5f"
msgid "Summoner's Strength Modifier"
msgstr "소환자의 힘 수정치"

msgctxt "h0434b959gff6fg4e99g85c2g450cfe0b1335"
msgid "Warning"
msgstr "경고"

msgctxt "hf623a64bg7c8eg43d4gaf08g0852ad8c1f49"
msgid "Looting Corpse Failed!"
msgstr "시체 약탈 실패!"

msgctxt "h826c7efagaff0g4bd2g8cc9g4c27b8ec17bc"
msgid "Grave"
msgstr "`"

msgctxt "h9effbdb6gba4dg4a10g8b83ga11fa601f406"
msgid "Charisma Check failed"
msgstr "매력 판정 실패"
